[{"title": "Henri Landier", "type": "En cours", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1277655/images/120/917a693b32c1923f5608a4647f4cb8d2.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/atelier-dart-lepic-3680/henri-landier-1277655.html", "prog": "Tous les jours (sauf lun) 14h-19h.", "date_start": " 1 d\u00e9cembre 2017", "date_end": " 23 d\u00e9cembre 2017", "location": "Atelier d'Art Lepic - Paris 18e", "description": "Exposition des gravures de l'artiste Henri Landier.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-12-01", "d_end": "2017-12-23", "summary": "L'Atelier d'Art Lepic pr\u00e9sente 55 oeuvres anciennes de  Henri Landier . On retrouve les th\u00e8mes de pr\u00e9dilection de l'artiste : Paris la nuit 1960 dont la grande Rue Saint Vincent, un Paris de jour avec des gravures et des fusains,  la marine avec les ports, les dockers et les bateaux puis les paysages plus classique du bocage normand, le monde du spectacle avec Brassens \u00e0 Bobino en 1967, le clown Canari danseur de charleston \u00e0 Montmartre dans son cabaret rue Tholoze et la grande Monique Morelli, chanteuse pour Pierre Mac Orlan et Bruant immortalis\u00e9e devant la rue du Mont Cenis. \r\n  \r\nL'exposition se compose de nombreuses gravures \u00e0 l'eau fortes,  \u00e0 l'aquatinte et quelques lithographies originales du Ma\u00eetre, toutes imprim\u00e9es par lui sur ses presses \u00e0 bras. Distribution :  Exposition des gravures de l'artiste Henri Landier", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "Les 20 ans !", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1278262/images/120/f94af3049157877c302faa4b571e5d7c.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-des-arts-de-malakoff-5037/les-20-ans-66698.html", "prog": "Du mercredi au vendredi 12h-18h, samedi et dimanche 14h-18h.", "date_start": " 2 d\u00e9cembre 2017", "date_end": " 17 d\u00e9cembre 2017", "location": "Maison des arts de Malakoff - Malakoff (92)", "description": "Histoire et futurs projets de la Maison d'Art \u00e0 l'occasion de son 20e anniversaire.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-12-02", "d_end": "2017-12-17", "summary": "En 1997, la Ville de Malakoff, comme certaines municipalit\u00e9s en \u00ab banlieue rouge \u00bb a fait le pari\u00a0de soutenir la cr\u00e9ation contemporaine sur son territoire en inaugurant un centre d\u2019art. Vingt ans plus tard, la ville et l\u2019\u00e9quipe du centre d\u2019art r\u00e9it\u00e8rent son engagement \u00e0 l'occasion de cette exposition. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "\u00c0 l'aube du japonisme", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1270429/images/120/c9b8d5d3d952ae4dd8009306ca992433.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-de-la-culture-du-japon-2667/a-laube-du-japonisme-66536.html", "prog": "Du mardi au samedi (sauf f\u00e9ri\u00e9s et 23 d\u00e9cembre-3 janvier) 12h-20h.", "date_start": " 22 novembre 2017", "date_end": " 20 janvier 2018", "location": "Maison de la culture du Japon - Paris 15e", "description": "Premiers contacts entre la France et le Japon au XIXe si\u00e8cle.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-11-22", "d_end": "2018-01-20", "summary": "\u00c0 l'aube du japonisme  \u00e9voque, \u00e0 l'occasion du 20e anniversaire de la Maison de la culture du Japon \u00e0 Paris, les premiers rapports du Japon avec la France au XIXe si\u00e8cle, \u00e0 l\u2019aube du japonisme. De nombreuses pi\u00e8ces sont ici \u00e0 d\u00e9couvrir. Le parcours pr\u00e9sente notamment des mod\u00e8les de maisons japonaises ; des objets en laque, nacre ou c\u00e9ramique ; des livres ; des peintures et des estampes.  ", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "\u00c0 tous crins : l'\u00e9conomie du cheval dans l'Est parisien (1850-1914)", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1244085/images/120/f7917539a249516b5dfb14dac9764658.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/pavillon-de-lermitage-2184/a-tous-crins-leconomie-du-cheval-dans-lest-parisien-1850-1914-65862.html", "prog": "Du jeudi au dimanche 14h-17h30 (fermeture ao\u00fbt et mi-d\u00e9cembre- d\u00e9but mars : voir d\u00e9tails aupr\u00e8s du lieu).", "date_start": " 21 septembre 2017", "date_end": " 17 d\u00e9cembre 2017", "location": "Pavillon de l'Ermitage - Paris 20e", "description": "Compagnon des mara\u00eechers, auxiliaire du travail en carri\u00e8res ou force motrice des premiers v\u00e9hicules : le cheval repr\u00e9sente, au XIXe si\u00e8cle, une (\u2026)", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-09-21", "d_end": "2017-12-17", "summary": "Compagnon des mara\u00eechers, auxiliaire du travail en carri\u00e8res ou force motrice des premiers v\u00e9hicules : le cheval repr\u00e9sente, au XIXe si\u00e8cle, une indispensable force de travail. Mais d\u2019o\u00f9 vient le cheval des faubourgs ?  ", "price": " entr\u00e9e 3\u20ac, tarif r\u00e9duit 2\u20ac."}, {"title": "L'Art du pastel : de Degas \u00e0 Redon", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1250375/images/120/e14c6d804504814c6230dee0dd408d7d.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/petit-palais-2991/lart-du-pastel-de-degas-a-redon-66031.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h, nocturne vendredi jsq 21h.", "date_start": " 15 septembre 2017", "date_end": " 8 avril 2018", "location": "Mus\u00e9e du Petit Palais - Paris 8e", "description": "", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-09-15", "d_end": "2018-04-08", "summary": "Le Petit Palais pr\u00e9sente, avec l'exposition  L'Art du pastel : de Degas \u00e0 Redon , un ensemble de 130 pastels issus de ses propres collections. Un panorama des principaux courants artistiques de la seconde moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle (de l\u2019Impressionnisme au Symbolisme) est ainsi \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 travers des \u0153uvres montr\u00e9es ici pour la premi\u00e8re fois.", "price": " entr\u00e9e 10\u20ac, tarif r\u00e9duit 8\u20ac."}, {"title": "Au seuil de l'enfer", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1240867/images/120/6af3acb67ace8581f91da50e09185348.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/memorial-de-la-shoah-drancy-5528/au-seuil-de-lenfer-65779.html", "prog": "Du dimanche au jeudi (sauf 1er et 31 mai, 14 juillet, 4 ao\u00fbt- 2 septembre inclus, 21 septembre, 5 et 12 octobre, 25 d\u00e9cembre-1er janvier inclus) 10h-18h.", "date_start": " 17 septembre 2017", "date_end": " 15 avril 2018", "location": "M\u00e9morial de la Shoah de Drancy - Drancy (93)", "description": "Dessins de Georges Horan-Koiransky.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-09-17", "d_end": "2018-04-15", "summary": "Le M\u00e9morial de la Shoah c\u00e9l\u00e8bre en 2017 les 5 ans de son site de Drancy.\u00a0\u00c0 cette occasion, le M\u00e9morial de Drancy pr\u00e9sente une exposition consacr\u00e9e \u00e0  Georges Horan-Koiransksy  (1894-1986), dessinateur industriel intern\u00e9 \u00e0\u00a0Drancy. \r\n \r\nLes 56 estampes publi\u00e9es en 1947 dans son recueil  Le camp de Drancy, seuil de l\u2019enfer juif  sont des documents historiques permettant d\u2019illustrer l\u2019internement dans ce camp majeur de la pers\u00e9cution des Juifs de France. N\u2019ayant pas rencontr\u00e9 le succ\u00e8s de son vivant\u00a0Georges Horan-Koiransky qui publia le recueil sous pseudonyme\u00a0n\u2019avait jamais \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9dit\u00e9e. \u00c0 l\u2019issue d\u2019un long travail de recherche et de documentation, le M\u00e9morial de Drancy dresse enfin un v\u00e9ritable portrait de ce\u00a0dessinateur injustement m\u00e9connu. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "Aux origines des trucages : Segundo de Chom\u00f3n", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1274081/images/120/7158c00607ab7fb91466608a3dfd68f5.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/fondation-jerome-seydoux-pathe-6069/aux-origines-des-trucages-segundo-de-chomon-66618.html", "prog": "Du mardi au jeudi 13h-19h, vendredi 14h-20h, samedi 11h30-19h.", "date_start": " 29 novembre 2017", "date_end": " 19 d\u00e9cembre 2017", "location": "Fondation J\u00e9r\u00f4me Seydoux-Path\u00e9 - Paris 13e", "description": "Segundo de Chom\u00f3n est l\u2019un des pionniers les plus fascinants des d\u00e9buts du cin\u00e9ma en Europe. Il est cr\u00e9ateur d\u2019effets sp\u00e9ciaux, coloriste, (\u2026)", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-11-29", "d_end": "2017-12-19", "summary": "Segundo de Chom\u00f3n est l\u2019un des pionniers les plus fascinants des d\u00e9buts du cin\u00e9ma en Europe. Il est cr\u00e9ateur d\u2019effets sp\u00e9ciaux, coloriste, photographe, op\u00e9rateur et metteur en sc\u00e8ne. Il s\u2019impose, jusqu\u2019au d\u00e9but des ann\u00e9es 1920, comme le ma\u00eetre des trucages ; employant tour \u00e0 tour le proc\u00e9d\u00e9 image par image, les ombres, l\u2019animation, les effets d\u2019\u00e9chelle... Le parcours s\u2019int\u00e9resse ici \u00e0 la p\u00e9riode 1906-1909. Chom\u00f3n travaille alors chez Path\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alisation de sc\u00e8nes \u00e0 trucs dont le caract\u00e8re fantastique, merveilleux et comique enrichit le catalogue.  ", "price": " entr\u00e9e 6,50\u20ac ; tarif r\u00e9duit 5\u20ac et 4,50\u20ac (s\u00e9ance de cin\u00e9ma+expo.) ; tarif unique : 3\u20ac (expo. uniquement)."}, {"title": "\u00c9lisabeth Ballet, Tout En Un Plus Trois", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256874/images/120/913f0ac886b050a9f59b44a4feebbf09.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/mac-val-1444/elisabeth-ballet-tout-en-un-plus-trois-66198.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h ; samedi, dimanche et f\u00e9ri\u00e9s 12h-19h.", "date_start": " 21 octobre 2017", "date_end": " 25 f\u00e9vrier 2018", "location": "MAC VAL - Vitry-sur-Seine (94)", "description": "Trente ann\u00e9es de travail de l'artiste.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-21", "d_end": "2018-02-25", "summary": "Avec cette exposition d\u2019 \u00c9lisabeth Ballet , le MAC VAL renoue avec la monographie en d\u00e9diant l\u2019ensemble de son plateau\u00a0\u00e0 \u00a0l'artiste fran\u00e7aise. Si  Tout En Un Plus Trois  offre un \u00e9ventail de sa pratique sur plus de 30 ann\u00e9es de travail, elle n\u2019est pas totalement con\u00e7ue comme une r\u00e9trospective, car chaque \u0153uvre, extraite d\u2019une des nombreuses s\u00e9ries de l\u2019artiste - toutes ici repr\u00e9sent\u00e9es - est r\u00e9activ\u00e9e pour l\u2019occasion, remise en jeu voire r\u00e9interpr\u00e9t\u00e9e. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 5\u20ac, tarif r\u00e9duit 2,50\u20ac."}, {"title": "Barbara", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1213983/images/120/0e344c4db951a9b9130839585c90d818.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/espace-dexposition-temporaire-6150/barbara-65114.html", "prog": "Tous les jours (sauf lun) 12h-18h, vendredi jsq 20h, samedi et dimanche 10h-20h.", "date_start": " 13 octobre 2017", "date_end": " 28 janvier 2018", "location": "Espace d'exposition temporaire - Paris 19e", "description": "L'exposition Barbara d\u00e9voile des manuscrits, des correspondances, des dessins ainsi que des documents in\u00e9dits confi\u00e9s par des proches de la (\u2026)", "reviews": "\nExposition \u2018Barbara\u2019 \u00e0 la Philharmonie de Paris du 13 octobre au 28 janvier. Ressuscit\u00e9e par G\u00e9rard Depardieu aux Bouffes du Nord et au cirque Bouglione, et par Jeanne Balibar dans le biopic de Mathieu Amalric, Barbara se fait d\u00e9tailler cet hiver \u00e0 la Philharmonie, qui a le bon go\u00fbt de replacer sa vie dans son cadre fait de ruines et de reconstruction. M\u00eame les Parisiens les plus d\u00e9sireux d'\u00e9chapper \u00e0 son \u201cAigle noir\u201d pourraient se laisser s\u00e9duire. Avec Barbara tout un pan de l'histoire s'ouvre, celui d'une France d\u2019apr\u00e8s-guerre meurtrie qui trouve r\u00e9confort dans les cabarets. Monique Serf au civil, jeune fille juive qui chantera plus tard \u00ab\u00a0La guerre nous avait jet\u00e9s l\u00e0\u00a0\u00bb sur le titre \u201cMon enfance\u201d, grandit sous nos yeux de visiteurs, immortalis\u00e9e par des photos noir et blanc, son nez aquilin soulignant son regard d\u00e9termin\u00e9. D\u00e9termin\u00e9e, elle l'\u00e9tait d\u00e8s sa premi\u00e8re audition pour une op\u00e9rette, \u2018Violette imp\u00e9riale\u2019, en 1948. En 1949, les huissiers saisissent le piano familial mais c'est aussi l\u00e0 que tout commence\u00a0: ses d\u00e9buts au Cheval Blanc et \u00e0 l\u2019Ecluse au 15 quai des Grands Augustins o\u00f9 elle devient vite la Chanteuse de minuit. Nous d\u00e9couvrons des lettres parmi lesquelles certaines conduisent \u00e0 la chanson \u201cG\u00f6ttingen\u201d, l'un des premiers symboles de la r\u00e9conciliation franco-allemande post-seconde guerre mondiale. De \u201cL'Aigle noir\u201d, d\u00e9di\u00e9 \u00e0 sa ni\u00e8ce Laurence, en 1970, \u00e0 \u201cLily Passion\u201d avec G\u00e9rard Depardieu puis son th\u00e9\u00e2tre sous chapiteau de cirque, install\u00e9 \u00e0 Pantin, l'exposition Barbara ratisse sa vie. Ne ratez pas les archives sonores de chanteuses r\u00e9alistes qui l\u2019ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e, comme Yvonne George ou Fr\u00e9hel de la Belle \u00e9poque, au phras\u00e9 chant\u00e9 dont la tradition se poursuit toujours chez nos artistes fran\u00e7ais. \u00a0 Par Charline Lecarpentier \n                            Publi\u00e9 : \n                             \n                        ", "rank": 1, "d_start": "2017-10-13", "d_end": "2018-01-28", "summary": "L'exposition  Barbara  d\u00e9voile des manuscrits, des correspondances, des dessins ainsi que des documents in\u00e9dits confi\u00e9s par des proches de la chanteuse. Le parcours pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la Philharmonie dresse ainsi le portrait d'une Barbara intime et passionn\u00e9e ; investie aupr\u00e8s des autistes, des prisonniers et des malades du SIDA.   L'exposition  Barbara  dresse le portrait d\u2019une petite fille juive \u00e0 l\u2019enfance meurtrie qui d\u00e9cida que le spectacle serait sa vie, et le th\u00e9\u00e2tre le d\u00e9cor de son quotidien. Le parcours pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la Philharmonie met en lumi\u00e8re la femme que devint Barbara. Une femme vibrante et lumineuse. Une femme libre qui a construit sa vie sans jamais se trahir ni se r\u00e9p\u00e9ter.", "price": " entr\u00e9e 11\u20ac (comprenant l'acc\u00e8s \u00e0 la collection permanente de la philharmonie), tarif r\u00e9duit 6\u20ac."}, {"title": "Barbara, Du bout des l\u00e8vres", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1288087/images/120/7a0ae9d361728b4a50b0302afb7bc34d.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/palais-brongniart-4027/barbara-du-bout-des-levres-66871.html", "prog": "Horaires non disp.", "date_start": " 11 novembre 2017", "date_end": " 31 janvier 2018", "location": "Palais Brongniart - Paris 2e", "description": "L'Institut national de l'audiovisuel (Ina) ce\u0301le\u0300bre Barbara en conjuguant innovation nume\u0301rique et valorisation patrimoniale. Chaque photo expos\u00e9e (\u2026)", "reviews": "\nExposition \u2018Barbara\u2019 \u00e0 la Philharmonie de Paris du 13 octobre au 28 janvier. Ressuscit\u00e9e par G\u00e9rard Depardieu aux Bouffes du Nord et au cirque Bouglione, et par Jeanne Balibar dans le biopic de Mathieu Amalric, Barbara se fait d\u00e9tailler cet hiver \u00e0 la Philharmonie, qui a le bon go\u00fbt de replacer sa vie dans son cadre fait de ruines et de reconstruction. M\u00eame les Parisiens les plus d\u00e9sireux d'\u00e9chapper \u00e0 son \u201cAigle noir\u201d pourraient se laisser s\u00e9duire. Avec Barbara tout un pan de l'histoire s'ouvre, celui d'une France d\u2019apr\u00e8s-guerre meurtrie qui trouve r\u00e9confort dans les cabarets. Monique Serf au civil, jeune fille juive qui chantera plus tard \u00ab\u00a0La guerre nous avait jet\u00e9s l\u00e0\u00a0\u00bb sur le titre \u201cMon enfance\u201d, grandit sous nos yeux de visiteurs, immortalis\u00e9e par des photos noir et blanc, son nez aquilin soulignant son regard d\u00e9termin\u00e9. D\u00e9termin\u00e9e, elle l'\u00e9tait d\u00e8s sa premi\u00e8re audition pour une op\u00e9rette, \u2018Violette imp\u00e9riale\u2019, en 1948. En 1949, les huissiers saisissent le piano familial mais c'est aussi l\u00e0 que tout commence\u00a0: ses d\u00e9buts au Cheval Blanc et \u00e0 l\u2019Ecluse au 15 quai des Grands Augustins o\u00f9 elle devient vite la Chanteuse de minuit. Nous d\u00e9couvrons des lettres parmi lesquelles certaines conduisent \u00e0 la chanson \u201cG\u00f6ttingen\u201d, l'un des premiers symboles de la r\u00e9conciliation franco-allemande post-seconde guerre mondiale. De \u201cL'Aigle noir\u201d, d\u00e9di\u00e9 \u00e0 sa ni\u00e8ce Laurence, en 1970, \u00e0 \u201cLily Passion\u201d avec G\u00e9rard Depardieu puis son th\u00e9\u00e2tre sous chapiteau de cirque, install\u00e9 \u00e0 Pantin, l'exposition Barbara ratisse sa vie. Ne ratez pas les archives sonores de chanteuses r\u00e9alistes qui l\u2019ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e, comme Yvonne George ou Fr\u00e9hel de la Belle \u00e9poque, au phras\u00e9 chant\u00e9 dont la tradition se poursuit toujours chez nos artistes fran\u00e7ais. \u00a0 Par Charline Lecarpentier \n                            Publi\u00e9 : \n                             \n                        ", "rank": 1, "d_start": "2017-11-11", "d_end": "2018-01-31", "summary": "L\u2019Institut national de l\u2019audiovisuel (Ina) c\u00e9l\u00e8bre Barbara en conjuguant innovation num\u00e9rique et valorisation patrimoniale. Chaque photo expos\u00e9e sur les grilles du Palais Brongniart, flash\u00e9e \u00e0 l\u2019aide de l\u2019application smartphone\u00a0 \u00ab Barbara, du bout des l\u00e8vres \u00bb , est associ\u00e9e \u00e0 un module vid\u00e9o dans lequel  Mathieu Amalric , qui a r\u00e9cemment collabor\u00e9 avec l\u2019Ina pour la r\u00e9alisation de son film  Barbara , nous livre son regard sur la chanteuse. \r\n \r\nPour compl\u00e9ter ce voyage, des extraits d\u2019\u00e9missions (chansons, extraits de fictions et entretiens) seront \u00e9galement disponibles en bonus sur l\u2019application ainsi que sur le site d\u00e9di\u00e9 :  sites.ina.fr/barbara \r\n  ", "price": "Tarif non disp."}, {"title": "Eug\u00e8ne Beaudouin et Marcel Lods : architectes d'avant-garde", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1267122/images/120/5feaf6a24a603e295bf7e189e9736992.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-dhistoire-urbaine-et-sociale-5761/eugene-beaudouin-et-marcel-lods-architectes-davant-garde-66456.html", "prog": "Du mercredi au dimanche (sauf f\u00e9ri\u00e9s, premi\u00e8re quinzaine d'ao\u00fbt, 24 et 31 d\u00e9cembre) 14h-18h.", "date_start": " 8 novembre 2017", "date_end": " 24 juin 2018", "location": "Mus\u00e9e d'Histoire Urbaine et Sociale - Suresnes (92)", "description": "Un duo d'architectes qui a marqu\u00e9 l'entre-deux-guerres par un modernisme et une organisation scientifique du chantier.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-11-08", "d_end": "2018-06-24", "summary": "L\u2019agence Beaudouin et Lods  a en effet r\u00e9alis\u00e9 une \u0153uvre pionni\u00e8re dans le domaine de la pr\u00e9fabrication avec la construction des premiers grands ensembles pr\u00e9fabriqu\u00e9s que sont la Cit\u00e9 du Champ-des-oiseaux, \u00e0 Bagneux, et la Cit\u00e9 de la Muette, \u00e0 Drancy, en s\u2019associant avec des ing\u00e9nieurs comme Jean Prouv\u00e9 ou Eug\u00e8ne Mopin. Ils sont \u00e9galement les auteurs, \u00e0 Suresnes, de l'Ecole de plein air et, \u00e0 Clichy, de la Maison du peuple. \r\n \r\nL\u2019exposition a pour objectif d\u2019expliquer les nombreux projets imagin\u00e9s et r\u00e9alis\u00e9s entre 1928 et 1940 par les deux architectes qui se sont int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 l\u2019habitat collectif, aux \u00e9quipements, aux a\u00e9roclubs et \u00e0 l\u2019urbanisme. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 4\u20ac, tarif r\u00e9duit 3\u20ac, gratuit -26 ans."}, {"title": "La Belle vie num\u00e9rique !", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1270427/images/120/db4a80381357f065a795093c5123ba6c.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/espace-fondation-edf-3640/la-belle-vie-numerique-66534.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 12h-19h.", "date_start": " 17 novembre 2017", "date_end": " 18 mars 2018", "location": "Espace Fondation EDF - Paris 7e", "description": "Les technologies num\u00e9riques et la transformation de la vie quotidienne.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-11-17", "d_end": "2018-03-18", "summary": "Les technologies num\u00e9riques et la transformation de la vie quotidienne.   Comment les artistes des derni\u00e8res g\u00e9n\u00e9rations, ceux qui ont vu arriver la r\u00e9volution num\u00e9rique mais aussi ceux qui sont n\u00e9s avec, ont-ils transform\u00e9 leurs pratiques ? Comment refl\u00e8tent-ils le changement de perception du monde ressenti par tout un chacun ? Les outils GAFA (Google, Amazon, Facebook, Apple) ont-ils influenc\u00e9s leurs outils de cr\u00e9ation ? Quels regards portent-ils sur un monde dont on ne per\u00e7oit parfois plus les fronti\u00e8res ?", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "Hicham Berrada, 74 803 jours", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1250288/images/120/c609ac531090a821dc73119cffc2d8cc.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/abbaye-cistercienne-de-maubuisson-1348/hicham-berrada-74-803-jours-66013.html", "prog": "Tous les jours (sauf mar) 13h-18h, WE et f\u00e9ri\u00e9s (sauf 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 14h-18h.", "date_start": " 8 octobre 2017", "date_end": " 22 avril 2018", "location": "Abbaye cistercienne de Maubuisson - Saint-Ouen-l'Aum\u00f4ne (95)", "description": "La nature, au c\u0153ur de l'exposition de l'artiste.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-08", "d_end": "2018-04-22", "summary": "Artiste-laborantin, Hicham Berrada d\u00e9veloppe une pratique qui englobe l\u2019installation, la performance et la vid\u00e9o. Ses cr\u00e9ations s\u2019appuient sur des connaissances en sciences (chimie, physique des fluides, nanos- ciences, etc.). L'artiste marocain associe intuition et connaissance, science et po\u00e9sie. Il met en sc\u00e8ne les changements et les m\u00e9tamorphoses d\u2019une \u00abnature\u00bb activ\u00e9e, chimiquement ou m\u00e9caniquement. \r\n \r\nPour son exposition \u00e0 l\u2019abbaye de Maubuisson, Hicham Berrada propose trois pi\u00e8ces in\u00e9dites, une vid\u00e9o et une performance r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 l\u2019occasion de \u00abNuit Blanche\u00bb (samedi 7 octobre 2017 de 19h \u00e0 minuit). Les mat\u00e9riaux qu\u2019il utilise pour l\u2019exposition sont pr\u00e9sents dans la nature: lumi\u00e8re, eau, terre... L\u2019artiste joue avec ces \u00e9l\u00e9ments naturels et les lois qui en d\u00e9coulent. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "Alexandra Bircken, Stretch", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1237841/images/120/f4262c5558e1f12ddc513712924e8492.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/le-credac-3861/alexandra-bircken-stretch-65721.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi et f\u00e9ri\u00e9s) 14h-18h, WE 14h-19h.", "date_start": " 8 septembre 2017", "date_end": " 17 d\u00e9cembre 2017", "location": "Le Cr\u00e9dac - Ivry-sur-Seine (94)", "description": "Le corps et ses enveloppes au c\u0153ur des sculptures de l'artiste.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-09-08", "d_end": "2017-12-17", "summary": "Alexandra Bircken met au c\u0153ur de sa pratique sculpturale le corps et ses enveloppes. Form\u00e9e au stylisme au St. Martins College \u00e0 Londres, elle coupe, s\u00e9pare, d\u00e9tache, d\u00e9chire et d\u00e9membre autant qu\u2019elle coud, tisse, tricote et assemble. Dans le corpus d\u2019\u0153uvres pr\u00e9sent\u00e9es, l\u2019apparente fragilit\u00e9 de mat\u00e9riaux doux et transparents - laine, nylon, cheveux \u2013 c\u00f4toie la permanence et la r\u00e9sistance du bronze et de l\u2019acier.\u00a0 \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "Marie-Claire Blais : Entrouvrir, Entrevoir, Enclore", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1277707/images/120/01ed48d90d088337a14336af85394642.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/centre-culturel-canadien-1679/marie-claire-blais-entrouvrir-entrevoir-enclore-66692.html", "prog": "Du lundi au vendredi 10h-18h.", "date_start": " 29 novembre 2017", "date_end": " 19 janvier 2018", "location": "Centre culturel canadien - Paris 7e", "description": "Une r\u00e9flexion sur l'espace et le lieu.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-11-29", "d_end": "2018-01-19", "summary": "Entrouvrir, Entrevoir, Enclore  est un ensemble d\u2019\u0153uvres qui proposent une r\u00e9flexion sur l\u2019espace et le lieu, autour de la figure du passage. Marie-Claire Blais travaille sur le champ du visible comme expression de notre rapport au monde. Le parcours s'articule autour de deux s\u00e9ries de tableaux. Des \u0153uvres entre lesquelles se d\u00e9veloppent une r\u00e9flexion sur le temps et l\u2019espace du mouvement ainsi que la n\u00e9cessit\u00e9 de sa fin d'une part, la mise en perspective d\u2019une m\u00e9moire de la modernit\u00e9 de l'autre.  ", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "Maurice Blaussyld & Samuel Richardot : Duographie", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1278272/images/120/e51895106ee7367d8d8b89ca3a45311e.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/fondation-ricard-3638/maurice-blaussyld-samuel-richardot-duographie-66699.html", "prog": "Du mardi au samedi (sauf f\u00e9ri\u00e9s) 11h-19h.", "date_start": " 28 novembre 2017", "date_end": " 13 janvier 2018", "location": "Fondation Ricard - Paris 8e", "description": "Les \u0153uvres de deux artistes tr\u00e8s diff\u00e9rents autour du th\u00e8me du silence.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-11-28", "d_end": "2018-01-13", "summary": "Maurice Blaussyld\u00a0et Samuel Richardot sont deux artistes a priori tr\u00e8s diff\u00e9rents qui ont un rapport au silence. Celui du premier est hi\u00e9ratique, celui du second est color\u00e9.  Duographie  est une rencontre contrast\u00e9e de deux silences dont la cohabitation semble inattendue.  ", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "Bourdelle et l'antique", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1250279/images/120/48c6608c6b1555aacd0778263c96c13b.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-bourdelle-1569/bourdelle-et-lantique-66007.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h.", "date_start": " 4 octobre 2017", "date_end": " 4 f\u00e9vrier 2018", "location": "Mus\u00e9e Bourdelle - Paris 15e", "description": "Une passion moderne.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-04", "d_end": "2018-02-04", "summary": "Bourdelle et l\u2019antique  propose une relecture de la sculpture de Bourdelle, mais aussi de la production artistique des premi\u00e8res d\u00e9cennies du XXe si\u00e8cle, \u00e0 l\u2019aube de l\u2019archa\u00efsme vecteur de modernit\u00e9. Pr\u00e8s de 150 \u0153uvres majeures (de Bonnard, Brancusi, C\u00e9zanne, Maillol, Modigliani, Matisse, Picasso...) issues des collections du mus\u00e9e ainsi que de pr\u00eats inestimables (mus\u00e9e du Louvre, Petit Palais, mus\u00e9e d\u2019Orsay, Centre Pompidou, collectionneurs priv\u00e9s...) sont ici r\u00e9unies.  ", "price": " entr\u00e9e 8\u20ac, tarif r\u00e9duit 6\u20ac."}, {"title": "Bourse du Talent 2017", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1282417/images/120/40f1d24c0b9207e50ec169370bbe6b6a.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/bibliotheque-nationale-de-france-site-francois-mitterrand-1553/bourse-du-talent-2017-66775.html", "prog": "Tous les jours 9h-20h, dimanche 13h-19h, lundi 14h-20h.", "date_start": " 15 d\u00e9cembre 2017", "date_end": " 4 mars 2018", "location": "Biblioth\u00e8que nationale de France - site Fran\u00e7ois-Mitterrand - Paris 13e", "description": "La Bourse du Talent s\u2019organise en quatre sessions th\u00e9matiques annuelles : reportage, portrait, mode et paysage. L\u2019exposition, \u00e0 la BnF, \u00e0 travers (\u2026)", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-12-15", "d_end": "2018-03-04", "summary": "La Bourse du Talent s\u2019organise en quatre sessions th\u00e9matiques annuelles : reportage, portrait, mode et paysage. L\u2019exposition, \u00e0 la BnF, \u00e0 travers les travaux des jeunes photographes distingu\u00e9s par le jury, propose de d\u00e9couvrir de nouveaux talents, mais aussi les nouvelles lignes de force de la photographie contemporaine. Les photographies expos\u00e9es viendront, comme \u00e0 l'accoutum\u00e9e, enrichir les collections du d\u00e9partement des Estampes et de la Photographie de la BnF.   Depuis 2006, la Biblioth\u00e8que nationale de France d\u00e9voile chaque ann\u00e9e au public les images des jeunes photographes de la Bourse du Talent. Un \u00e9v\u00e9nement organis\u00e9 par Photographie.com et Picto Foundation. Les photographies expos\u00e9es viennent enrichir les collections du d\u00e9partement des Estampes et de la Photographie de la BnF, confirmant ainsi le r\u00f4le essentiel de l\u2019institution en faveur de la cr\u00e9ation contemporaine.", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "Brodbeck & De Barbuat : Les Mondes silencieux", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1264468/images/120/e144231b0c99ac246382084b18ddf656.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-europeenne-de-la-photographie-2699/brodbeck-de-barbuat-les-mondes-silencieux-66392.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, mardi et f\u00e9ri\u00e9s) 11h-20h (fermet. caisses 30 mn avt).", "date_start": " 8 novembre 2017", "date_end": " 7 janvier 2018", "location": "Maison europ\u00e9enne de la photographie - Paris 4e", "description": "L\u2019Homme face au monde et l'Homme dans la soci\u00e9t\u00e9.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-11-08", "d_end": "2018-01-07", "summary": "Les Mondes silencieux  tend \u00e0 faire perdre la notion du r\u00e9el, du temps et de l\u2019espace. Le travail des artistes Brodbeck & De Barbuat confronte l\u2019Homme au monde et s\u2019interroge sur la place de celui-ci dans la soci\u00e9t\u00e9. L\u2019action et le mouvement perp\u00e9tuels \u00e9loignent-ils ce dernier de ce qu\u2019il est intrins\u00e8quement ?  ", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac."}, {"title": "Johanna Calle, Dibujos/Dessins", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1253566/images/120/3d8df64fc2e2d6c15ad50fee4223b61a.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-de-lamerique-latine-2679/johanna-calle-dibujos-dessins-66094.html", "prog": "Tous les jours (sauf dimanche, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-20h, samedi 14h-18h.", "date_start": " 11 octobre 2017", "date_end": " 22 d\u00e9cembre 2017", "location": "Maison de l'Am\u00e9rique latine - Paris 7e", "description": "Un nouvelle mani\u00e8re de dessiner.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-11", "d_end": "2017-12-22", "summary": "Dibujos/Dessins  est une exposition monographique consacr\u00e9e \u00e0 Johanna Calle. Cette derni\u00e8re d\u00e9veloppe, depuis 30 ans, un art du dessin po\u00e9tique et personnel : un langage qui interroge la complexe r\u00e9alit\u00e9 latino- am\u00e9ricaine et colombienne. L'artiste utilise divers mat\u00e9riaux et techniques pour en extraire leur sens et signification : fils de fer et fils \u00e0 coudre, photographies et papier photographique, textes et lettres dactylographi\u00e9es, bois et acier...  ", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "Sophie Calle : Beau doubl\u00e9, Monsieur le marquis !", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1250287/images/120/0dfb9722c92d19fe763af7f279b1186c.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-la-chasse-et-de-la-nature-1772/beau-double-monsieur-le-marquis-66011.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 11h-18h, nocturne mercredi jsq 21h30.", "date_start": " 10 octobre 2017", "date_end": " 11 f\u00e9vrier 2018", "location": "Mus\u00e9e de la Chasse et de la Nature - Paris 3e", "description": "Plusieurs d\u00e9cennies de cr\u00e9ation de l\u2019artiste \u00e0 d\u00e9couvrir pour la premi\u00e8re fois en France depuis 2003.", "reviews": "\nDire le sentiment. \u2018Beau doubl\u00e9 Monsieur le marquis\u00a0!\u2019 est une exp\u00e9rience, celle du sentiment et du vide laiss\u00e9 par ceux que nous aimons, ceux que nous avons aim\u00e9s et ceux que l'on aimerait aimer. Avec ses mots simples et quotidiens mais aussi ac\u00e9r\u00e9s qu'une fl\u00e8che re\u00e7ue en plein c\u0153ur Sophie Calle nous invite \u00e0 explorer avec elle la mort, l'amour et le d\u00e9sir. Photographies et textes courts disent son besoin d'\u00e9crire pour ne pas devenir muette, pour ne pas perdre la parole apr\u00e8s ces \u00e9motions \u00e0 couper le souffle.\u00a0 Dans les pi\u00e8ces en enfilade o\u00f9 craque le parquet, entre les fauves empaill\u00e9s, le bois des fusils XVIIe et les tableaux de chasse \u00e0 l'huile l\u00e9ch\u00e9e et aristocratique, Sophie Calle voyage et dissimule des traces de son passage. Espi\u00e8gle et cinglante, elle d\u00e9pose dans les vitrines des troph\u00e9es, sur les \u00e9tag\u00e8res des objets-reliques et entre les meubles les fragments d'un r\u00e9cit amoureux, le sien. Autant traces qu'\u00e9clats, les bribes ainsi laiss\u00e9es s'incorporent au d\u00e9cor et cr\u00e9ent un nouveau paysage, celui du souvenir et de la m\u00e9moire o\u00f9 les situations du pass\u00e9 jaillissent au d\u00e9tour d'\u00e0 peine quelques mots. Puis on quitte la collection du mus\u00e9e et les indices d'un amour fini mais t\u00eatu pour rejoindre un troisi\u00e8me espace o\u00f9 cette fois-ci Sophie Calle \u00e9crit l'histoire de l'amour avec les mots des autres. A partir de petites annonces glan\u00e9es au fil des ann\u00e9es - du minitel \u00e0 Tinder, en passant par les pages des journaux -, elle pr\u00e9sente le portrait de l'id\u00e9al f\u00e9minin tel qu'il se meut et se transforme dans la t\u00eate des hommes d'\u00e9poques tr\u00e8s diff\u00e9rentes. Son humour implacable souligne d'une fine couleur rouge certains mots, r\u00e9v\u00e9lant toute l'absurde exigence du d\u00e9sir quand il s'\u00e9crit noir sur blanc et qu'il s'adresse \u00e0 des inconnues dans l'espoir que l'une d'elles soit assez parfaite pour pr\u00e9tendre au titre de Femme. Par Elise Bouti\u00e9 \n                            Publi\u00e9 : \n                             \n                        ", "rank": 1, "d_start": "2017-10-10", "d_end": "2018-02-11", "summary": "Sophie Calle construit ses \u0153uvres sur les fronti\u00e8res poreuses entre autobiographie et r\u00e9cit fictionnel. Les questions existentielles du regard, de l\u2019alt\u00e9rit\u00e9, de l\u2019amiti\u00e9 et de la mort ; transcend\u00e9es par les rituels et le jeu ; sont au c\u0153ur de son travail.  Beau doubl\u00e9, Monsieur le marquis !  propose de red\u00e9couvrir certaines pi\u00e8ces de l\u2019artiste, dans le contexte singulier des collections du mus\u00e9e, et r\u00e9v\u00e8le \u00e9galement des \u0153uvres sp\u00e9cialement con\u00e7ues pour l\u2019occasion.   Le mus\u00e9e de la Chasse et de la Nature invite Sophie Calle.  Beau doubl\u00e9, Monsieur le marquis !  est la premi\u00e8re pr\u00e9sentation mus\u00e9ale en France \u00e0 couvrir plusieurs d\u00e9cennies de cr\u00e9ation de l\u2019artiste depuis sa r\u00e9trospective au Centre Pompidou en 2003. L\u2019artiste Serena Carone est invit\u00e9e par cette derni\u00e8re \u00e0 dialoguer avec elle au sein de l\u2019exposition. Elle pr\u00e9sentera ainsi plusieurs objets issus de son bestiaire artistique.", "price": " entr\u00e9e 8\u20ac, tarif r\u00e9duit 6\u20ac, gratuit 1er dimanche du mois."}, {"title": "La Caricature raconte l'histoire de France", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1240876/images/120/e0743bd4385a623e2067e5555afcae46.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-2832/la-caricature-raconte-lhistoire-de-france-65787.html", "prog": "Mardi, mercredi, jeudi, dimanche (sauf f\u00e9ri\u00e9s, 31 janvier, 1er avril, 24 juillet-25 ao\u00fbt, 24 et 31 d\u00e9cembre) 14h-18h, samedi 10h-12h et 14h-18h.", "date_start": " 16 septembre 2017", "date_end": " 31 mai 2018", "location": "Mus\u00e9e de Nogent-sur-Marne - Nogent-sur-Marne (94)", "description": "Une centaine de documents au service de l'histoire de France.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-09-16", "d_end": "2018-05-31", "summary": "Le mus\u00e9e de Nogent invite les visiteurs \u00e0 revivre l\u2019Histoire de France par le biais d\u2019une centaine de documents : estampes et journaux, objets et chansons illustrent une \u00e9pop\u00e9e tragi-comique allant des gravures protestantes du XVIe si\u00e8cle \u00e0 Charlie Hebdo.\u00a0\u00c0 toutes les \u00e9poques, les caricatures ont d\u00e9rang\u00e9 : les pouvoirs en place ont altern\u00e9 entre censure et permissivit\u00e9. \r\n \r\nL\u2019exposition montre combien toutes les sensibilit\u00e9s ont utilis\u00e9 la caricature comme arme de propagande : les protestants contre la papaut\u00e9, les r\u00e9volutionnaires contre Louis XVI, les royalistes contre Napol\u00e9on, les r\u00e9publicains contre Louis-Philippe, les ligues nationalistes contre le parlementarisme. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "Carnets de voyage et d'aventures en Arabie heureuse...", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1207164/images/120/baae16425d32930d5363013f473c2b22.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/espace-reine-de-saba-3641/carnets-de-voyage-et-daventures-en-arabie-heureuse-64948.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 13 mai, 14 juillet, 25 d\u00e9cembre) 14h30-18h30.", "date_start": " 5 d\u00e9cembre 2017", "date_end": " 12 janvier 2018", "location": "Espace Reine de Saba - Paris 19e", "description": "Yemen, Hadramawt, Mer Rouge, Oc\u00e9an Indien.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-12-05", "d_end": "2018-01-12", "summary": "Yemen, Hadramawt, Mer Rouge, Oc\u00e9an Indien.  ", "price": " entr\u00e9e 5\u20ac, tarif r\u00e9duit 4,80\u20ac et 4\u20ac."}, {"title": "Caro/Jeunet", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1237836/images/120/5dda2262a1a15ac2c272ffb5cfede570.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/halle-saint-pierre-2437/caro-jeunet-65716.html", "prog": "Tous les jours (sauf 1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre) 11h-18h, samedi 11h-19h, dimanche 12h-18h.", "date_start": " 7 septembre 2017", "date_end": " 31 juillet 2018", "location": "Halle Saint-Pierre - Paris 18e", "description": "Une plong\u00e9e au c\u0153ur de l'univers des deux artistes.", "reviews": "\nUne plong\u00e9e dans l'intimit\u00e9 cr\u00e9atrice d'un duo embl\u00e9matique du cin\u00e9ma fran\u00e7ais Aussi \u00e9tonnant que cela puisse para\u00eetre apr\u00e8s plus de quarante ans de carri\u00e8re et d\u2019amiti\u00e9, cette expo \u00e0 la Halle Saint-Pierre est la premi\u00e8re consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019ins\u00e9parable duo Caro/Jeunet. Une entit\u00e9 pourtant embl\u00e9matique du cin\u00e9ma fran\u00e7ais, qui se voit logiquement honor\u00e9e du c\u00f4t\u00e9 de Montmartre (Am\u00e9lie Poulain, quand tu nous tiens), dans la fameuse \u00ab\u00a0nef des fous\u00a0\u00bb. Et c\u2019est peu dire que le rez-de-chauss\u00e9e du lieu s\u2019av\u00e8re un \u00e9crin id\u00e9al pour pr\u00e9senter l\u2019art et la mani\u00e8re de leur cin\u00e9ma, tant le b\u00e2timent en lui-m\u00eame rappelle certains d\u00e9cors de leurs films. Dans une p\u00e9nombre troubl\u00e9e uniquement par les \u00e9crans diffusant des extraits de films ou par l\u2019\u00e9clairage des objets-\u0153uvres pr\u00e9sent\u00e9s, le visiteur d\u00e9ambule jusqu\u2019\u00e0 se perdre \u00e0 force d\u2019arpenter un espace circulaire, de passer d\u2019une vitrine \u00e0 l\u2019autre, d\u2019un film \u00e0 l\u2019autre. Une atmosph\u00e8re parfaite pour entrer en intimit\u00e9 avec ce duo de bricoleurs g\u00e9niaux, qui a toujours utilis\u00e9 les objets et l\u2019ambiance comme principaux outils cin\u00e9matographiques. Du monumental (statue d\u2019Alien) au minuscule (vitrines contenant de nombreuses cr\u00e9atures), on en prend ainsi plein les yeux en d\u00e9couvrant le travail minutieux de Caro, Jeunet et leurs nombreux et talentueux collaborateurs (dont les excellents Gilbert Peyre et Charles Matton). Alors m\u00eame si l\u2019organisation de l\u2019expo film par film s\u2019av\u00e8re des plus classiques, on prend un malin plaisir \u00e0 d\u00e9tailler ce curieux cabinet fait de fer, de rouille et d\u2019\u00eatres peu rassurants. Et de se rendre compte que malgr\u00e9 la diversit\u00e9 de leurs projets, de \u2018Delicatessen\u2019 \u00e0 \u2018Am\u00e9lie Poulain\u2019, d\u2019un \u2018Long dimanche de fian\u00e7ailles\u2019 \u00e0 \u2018Alien\u2019, un m\u00eame esprit \u00e0 la fois sombre et enchant\u00e9, comme un \u00e9ternel pass\u00e9, hante leurs cr\u00e9ations. Jusqu\u2019\u00e0 un petit espace consacr\u00e9 aux projets non r\u00e9alis\u00e9s, et dont on retiendra ces \u00e9tudes pour \u2018L\u2019Histoire de Pi\u2019 ou une s\u00e9rie sur Casanova pour Amazon, retoqu\u00e9 par les internautes mais qui promettait pourtant du beau spectacle. On se rattrape donc avec cette expo, pr\u00e9sent\u00e9e jusqu\u2019\u00e0 fin juillet 2018. Par Nicolas Hecht \n                            Publi\u00e9 : \n                             \n                        ", "rank": 1, "d_start": "2017-09-07", "d_end": "2018-07-31", "summary": "\u00ab Dans tous les films que nous avons faits ensemble ou s\u00e9par\u00e9ment, Marc Caro et moi-m\u00eame, les objets ont toujours eu une place pr\u00e9pond\u00e9rante. [...] Tant d\u2019objets qui tra\u00eenaient dans mon bureau que je d\u00e9cidai de les partager. Le choix de la Halle Saint-Pierre a \u00e9t\u00e9 comme une \u00e9vidence. Mus\u00e9e d\u2019un art populaire non pr\u00e9tentieux... Situ\u00e9 \u00e0 quelques m\u00e8tres de l\u00e0 o\u00f9 Nino Quincampoix pourchassait Am\u00e9lie dans les jardins du Sacr\u00e9 C\u0153ur... [...]\u00a0 \u00bb  Jean Pierre Jeunet  ", "price": " ent 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac."}, {"title": "Alex Cecchetti, Tamam Shud", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1267118/images/120/9ac17a3dba5837916b5b24ee30331bd4.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/la-ferme-du-buisson-2316/alex-cecchetti-tamam-shud-66453.html", "prog": "Du mercredi au dimanche (sauf 25 juillet-30 ao\u00fbt) 14h-19h30.", "date_start": " 11 novembre 2017", "date_end": " 25 f\u00e9vrier 2018", "location": "La Ferme du Buisson - Noisiel (77)", "description": "Un voyage au c\u0153ur de l'imagination.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-11-11", "d_end": "2018-02-25", "summary": "\u00ab Je suis mort sans identit\u00e9. Les \u00e9tiquettes des v\u00eatements, les empreintes digitales, la taille des chaussures ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cousues, supprim\u00e9es, lav\u00e9es, blanchies, et livr\u00e9es \u00e0 l\u2019oubli. Seul indice, un petit morceau de papier cach\u00e9 dans une poche secr\u00e8te du pantalon. \u00c9crits l\u00e0, les derniers mots d\u2019une po\u00e9sie persane : Tamam Shud. Ceci est la fin. Tout ce que je suis.\u00bb \r\n \r\nS\u2019emparant d\u2019un \u00e9trange fait divers,  Alex Cecchetti  enqu\u00eate sur les causes de sa propre disparition et interroge les myst\u00e8res de l\u2019identit\u00e9. Dans ce projet qu\u2019il d\u00e9veloppe depuis deux ans, l\u2019exposition tient une place centrale et sert de matrice \u00e0 un roman \u00e0 para\u00eetre en janvier 2018. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "Cent portraits pour un centenaire", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1267115/images/120/778deefc321bf2888129f4d0523e46b3.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-la-legion-dhonneur-2591/cent-portraits-pour-un-centenaire-66450.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, mardi, 1er janvier, 1er mai, 15 ao\u00fbt, 1er novembre, 24 et 25 d\u00e9cembre) 13h-18h.", "date_start": " 11 novembre 2017", "date_end": " 11 f\u00e9vrier 2018", "location": "Mus\u00e9e de la L\u00e9gion d'Honneur - Paris 7e", "description": "Les soldats de Foch vus par Burnand.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-11-11", "d_end": "2018-02-11", "summary": "Le parcours d'exposition met en lumi\u00e8re une s\u00e9rie de portraits de soldats peints par le suisse Eug\u00e8ne Burnand ( Les Alli\u00e9s dans la guerre des nations ) entre 1917 et 1921 d'une part, les d\u00e9corations et b\u00e2tons de mar\u00e9chal de Foch de l'autre. Les soldats de la Grande Guerre repr\u00e9sent\u00e9s par un portraitiste qui s\u2019attacha \u00e0 leur rendre toute leur humanit\u00e9, le commandant en chef des troupes alli\u00e9es \u00e0 travers des objets personnels : une plong\u00e9e dans l'Histoire qui s'inscrit dans le cadre des comm\u00e9morations du centenaire de la Premi\u00e8re Guerre mondiale.  ", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "C\u00e9sar", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1213545/images/120/71e4d7a02ba5c3dc64fcac8c274f309a.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/centre-georges-pompidou-1728/cesar-65095.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, 1er mai) 11h-21h (fermet. caisses 1h avt), jeudi jsq 23h.", "date_start": " 13 d\u00e9cembre 2017", "date_end": " 26 mars 2018", "location": "Centre Georges-Pompidou - Paris 4e", "description": "Premi\u00e8re r\u00e9trospective compl\u00e8te de l\u2019\u0153uvre de l'artiste.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-12-13", "d_end": "2018-03-26", "summary": "C\u00e9sar Baldaccini est une figure majeure du Nouveau R\u00e9alisme. Le Centre Pompidou, \u00e0 travers une centaine de pi\u00e8ces venues du monde entier, consacre la premi\u00e8re r\u00e9trospective compl\u00e8te de l\u2019\u0153uvre de l'artiste. Habit\u00e9 par une dualit\u00e9 constante entre tradition et modernit\u00e9, l'artiste bouscule et intrigue son public. Plus de 50 ans de carri\u00e8re, une \u0153uvre profond\u00e9ment renouvel\u00e9e, et une inspiration conduite par la logique des mat\u00e9riaux qu'il s\u2019est appropri\u00e9s.   L'exposition  C\u00e9sar , organis\u00e9e par le Centre Pompidou, met en lumi\u00e8re un artiste qui n\u2019a eu de cesse de confronter son \u0153uvre au classicisme et \u00e0 la modernit\u00e9, jouant du contraste entre une ma\u00eetrise assum\u00e9e du m\u00e9tier de sculpteur et gestes novateurs. Il se fait remarquer tr\u00e8s t\u00f4t par une technique qui lui est propre, et qui le conduit \u00e0 la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 : on pense notamment aux \u00ab Fers soud\u00e9s \u00bb, aux \u00ab V\u00e9nus \u00bb et au bestiaire qu\u2019il invente ; \u00e0 ses premi\u00e8res \u00ab Compressions \u00bb dans les ann\u00e9es 1960...", "price": " entr\u00e9e 14\u20ac, tarif r\u00e9duit 11\u20ac, gratuit -18 ans."}, {"title": "Patrice Ch\u00e9reau, Mettre en sc\u00e8ne l'op\u00e9ra", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1270426/images/120/f3f520ad3c501170e775506bd0c1f4e9.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/bibliotheque-musee-de-lopera-palais-garnier-5960/patrice-chereau-mettre-en-scene-lopera-66533.html", "prog": "Tous les jours 10h-17h (fermet. caisses 30 mn avt.).", "date_start": " 18 novembre 2017", "date_end": " 3 mars 2018", "location": "Biblioth\u00e8que-mus\u00e9e de l'Op\u00e9ra - Palais Garnier - Paris 9e", "description": "Patrice Ch\u00e9reau, Mettre en sc\u00e8ne l'op\u00e9ra met \u00e0 l\u2019honneur l\u2019\u0153uvre de Patrice Ch\u00e9reau pour la sc\u00e8ne lyrique. Metteur en sc\u00e8ne, (\u2026)", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-11-18", "d_end": "2018-03-03", "summary": "Patrice Ch\u00e9reau, Mettre en sc\u00e8ne l'op\u00e9ra  met \u00e0 l\u2019honneur l\u2019\u0153uvre de Patrice Ch\u00e9reau pour la sc\u00e8ne lyrique. Metteur en sc\u00e8ne, cin\u00e9aste et acteur, Patrice Ch\u00e9reau (1944-2013) a profond\u00e9ment marqu\u00e9 le paysage artistique de ces derni\u00e8res d\u00e9cennies. Le parcours met ici en lumi\u00e8re les processus de cr\u00e9ation destin\u00e9s \u00e0 l\u2019op\u00e9ra, et interroge la sp\u00e9cificit\u00e9 du travail de l'artiste pour la sc\u00e8ne lyrique : direction des chanteurs ; dialogue avec les chefs d\u2019orchestre, concepteurs lumi\u00e8res et costumes.  ", "price": " entr\u00e9e 12\u20ac, tarif r\u00e9duit 8\u20ac."}, {"title": "Chr\u00e9tiens d'Orient", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1207242/images/120/e6c826f737309fa2f7cda4e278b73f1d.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/institut-du-monde-arabe-2504/chretiens-dorient-64959.html", "prog": "Tous les jours (sauf lun) 10h-18h, WE et jrs f\u00e9ri\u00e9s (sauf 1er mai) jsq 19h (fermet. caisses 45 mn avt). Visites guid\u00e9es (billet+4\u20ac) : WE et jrs f\u00e9ri\u00e9s.", "date_start": " 26 septembre 2017", "date_end": " 14 janvier 2018", "location": "Institut du Monde Arabe - Paris 5e", "description": "2000 ans d'histoire.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-09-26", "d_end": "2018-01-14", "summary": "Chr\u00e9tiens d'Orient propose, de l\u2019Antiquit\u00e9 \u00e0 nos jours, une travers\u00e9e de l\u2019histoire religieuse, politique, culturelle et artistique de plusieurs communaut\u00e9s chr\u00e9tiennes. Le parcours propose, entre autres, de d\u00e9couvrir comment se sont form\u00e9es les \u00c9glises grecques, coptes, assyro-chald\u00e9ennes, syriaques, arm\u00e9niennes et maronites. L\u2019apparition dans l\u2019Empire Romain pa\u00efen d\u2019une religion nouvelle qui, en trois si\u00e8cles, prend la place des anciens dieux est le point de d\u00e9part de cette exposition qui met en lumi\u00e8re 300 objets.   L'exposition  Chr\u00e9tiens d'Orient  s'int\u00e9resse au pass\u00e9 comme au pr\u00e9sent. La chr\u00e9tient\u00e9 en Orient est pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 travers 300 objets, dont de nombreux chefs-d\u2019\u0153uvre patrimoniaux encore jamais montr\u00e9s en Europe et pr\u00eat\u00e9s par les communaut\u00e9s religieuses elles-m\u00eames : les \u00c9vangiles de Rabbula (manuscrit enlumin\u00e9 syriaque du VIe si\u00e8cle), les premi\u00e8res fresques d\u2019\u00e9glises connues au monde (IIIe si\u00e8cle) de Doura-Europos en Syrie, des mosa\u00efques des premi\u00e8res \u00e9glises palestiniennes et syriennes, des portraits de moines coptes du monast\u00e8re \u00e9gyptien de Baouit...", "price": " entr\u00e9e 12\u20ac, tarif r\u00e9duit 10\u20ac."}, {"title": "Christian Dior, couturier du r\u00eave", "type": "Architecture / Design", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1180856/images/120/88e61982f910a54c16d981912dc7eed5.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/les-arts-decoratifs-1462/christian-dior-le-couturier-du-reve-64544.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 11h-18h, nocturne jeudi jsq 21h, samedi et dimanche 11h-19h (fermet. caisses 45 mn avt).", "date_start": " 5 juillet 2017", "date_end": " 7 janvier 2018", "location": "Les Arts D\u00e9coratifs - Paris 1er", "description": "L'exposition Christian Dior, couturier du r\u00eave est une plong\u00e9e dans l\u2019univers du fondateur de la maison Christian Dior, ainsi que des (\u2026)", "reviews": "\nHommage \u00e0 l'un des cr\u00e9ateurs les plus inventifs de tous les temps. Trente ans. C\u2019est le temps qu\u2019il aura fallu pour voir Christian Dior expos\u00e9 de nouveau dans les mus\u00e9es parisiens. Pour soigner ce retour, la Maison Dior pr\u00e9sente au mus\u00e9e des Arts d\u00e9coratifs 300\u00a0robes de haute couture de cet alchimiste de la mode et ma\u00eetre incontest\u00e9 de la forme, bien accompagn\u00e9 par ses prestigieux successeurs (Galliano, Saint Laurent, Ferr\u00e9, Bohan\u2026). L\u2019occasion id\u00e9ale de (re)d\u00e9couvrir leurs cr\u00e9ations. Mais pas que. Construite de mani\u00e8re chrono-th\u00e9matique, l\u2019expo retrace tout le parcours de l\u2019inventeur du \u00ab\u00a0new look\u00a0\u00bb\u00a0autour de moments cl\u00e9s\u00a0: la premi\u00e8re partie, irrigu\u00e9e d\u2019un riche et puissant corpus (photographies, vid\u00e9os, dessins\u2026), traverse toutes les \u00e9tapes de sa vie, de souvenirs de son enfance \u00e0 Granville jusqu\u2019\u00e0 sa couverture en Une du magazine  \u00a0une premi\u00e8re pour un cr\u00e9ateur. Quand la deuxi\u00e8me partie, parsem\u00e9e d\u2019\u0153uvres tr\u00e8s \u00e9clectiques (cubisme,\u00a0 n\u00e9o-humanisme\u2026), se concentre sur son activit\u00e9 de galeriste entre 1928 et 1934, \u00e9poque o\u00f9 il expose des artistes connus (Picasso, Miro, Braque\u2026) et\u00a0des futurs\u00a0grands (Dali), ce qui participera grandement \u00e0 la formation de son go\u00fbt.\u00a0 Surtout, ce rapport entre Christian Dior et l\u2019art devient le fil conducteur de l\u2019expo. Car l\u00e0 se trouve toute l\u2019ing\u00e9niosit\u00e9 du commissaire\u00a0: ne pas dissocier son travail de couturier (robes et accessoires) de l\u2019art et de la peinture d\u2019\u00e9poque. On d\u00e9couvre\u00a0alors tout le m\u00e9lange de style de Dior, notamment sa passion pour la cour du XVIIIe\u00a0si\u00e8cle et sa vision de l\u2019\u00e9l\u00e9gance du Second Empire, r\u00e9introduisant au passage la f\u00e9minit\u00e9 triomphante tr\u00e8s pr\u00e9sente dans l\u2019histoire de l\u2019art. A\u00a0travers un parcours qui chavire crescendo dans le show d\u00e9mesur\u00e9, on comprend alors qu'il est bien plus qu\u2019un \u00ab\u00a0couturier du r\u00eave\u00a0\u00bb\u00a0: l'un des cr\u00e9ateurs les plus inventifs\u00a0de tous les temps. Par Houssine Bouchama \n                            Publi\u00e9 : \n                             \n                        ", "rank": 1, "d_start": "2017-07-05", "d_end": "2018-01-07", "summary": "L'exposition  Christian Dior, couturier du r\u00eave  est une plong\u00e9e dans l\u2019univers du fondateur de la maison Christian Dior, ainsi que des couturiers de renom qui lui ont succ\u00e9d\u00e9. Plus de 300 robes de haute couture, de 1947 \u00e0 nos jours, ainsi que des toiles d\u2019atelier et des photographies de mode sont \u00e0 d\u00e9couvrir. Plusieurs centaines de documents (illustrations, croquis, photographies de reportage\u2026) et d\u2019objets de mode (chapeaux, bijoux, sacs\u2026) sont \u00e9galement au c\u0153ur du parcours.   L'exposition  Christian Dior, couturier du r\u00eave  c\u00e9l\u00e8bre l\u2019anniversaire des 70 ans de la cr\u00e9ation de la maison Christian Dior. Une invitation \u00e0 (re)d\u00e9couvrir l\u2019univers de son fondateur, mais aussi des couturiers qui lui ont succ\u00e9d\u00e9\u00a0: Yves Saint Laurent, Marc Bohan, Gianfranco Ferr\u00e9, John Galliano, Raf Simons et Maria Grazia Chiuri. Un parcours chronologique, et th\u00e9matique, pr\u00e9sent\u00e9 au mus\u00e9e des Arts D\u00e9coratifs : au sein des espaces d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la mode, ainsi que dans la nef du mus\u00e9e.", "price": " entr\u00e9e 11\u20ac, tarif r\u00e9duit 8,50\u20ac."}, {"title": "Jean Cocteau, le mythologue", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/evenement/61071/images/120/032cbd63b433e8f69becdae3dfc283e9.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-jean-cocteau-4564/jean-cocteau-le-mythologue-61071.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, mardi, 1er janvier, 25 d\u00e9cembre) 14h-19h (mars-octobre inclus) ou WE uniq. 14h-18h (novembre-mi-d\u00e9cembre).", "date_start": " 2 avril 2016", "date_end": " 17 d\u00e9cembre 2017", "location": "Maison Jean Cocteau - Milly-la-For\u00eat (91)", "description": "Affiches, photos de tournage et de plateau, peintures \u00e0 l\u2019huile, dessins, esquisses de maquette de d\u00e9cors...", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2016-04-02", "d_end": "2017-12-17", "summary": "Jean Cocteau s\u2019\u00e9vertua \u00e0 \u00ab retendre la peau des mythes \u00bb de son enfance en r\u00e9\u00e9crivant Antigone, en modernisant le mythe d\u2019Orph\u00e9e, en chahutant le langage du mythe d\u2019\u0152dipe et en transposant celui de Tristan et Yseult au XX\u00e8me si\u00e8cle, avec L\u2019Eternel retour. \r\n \r\nCette exposition,\u00a0est ainsi l\u2019occasion de pr\u00e9senter une partie de son fonds encore peu exploit\u00e9, qui rassemble affiches, photos de tournage, de plateau, grandes peintures \u00e0 l\u2019huile, dessins, esquisses de maquette de d\u00e9cors, montage et livres lithographi\u00e9s. Par la richesse et la diversit\u00e9 de ses documents, l'exposition  Jean Cocteau, le mythologue  s\u2019adresse aussi bien aux adultes d\u00e9j\u00e0 initi\u00e9s aux lectures ou aux films du po\u00e8te, qu\u2019aux jeunes visiteurs \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 7,50\u20ac, tarif r\u00e9duit 6,50\u20ac."}, {"title": "Cl\u00e9ment Cogitore, Braguino ou la communaut\u00e9 impossible", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1240854/images/120/10364d694a29b936edb9c611efd98c0a.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/le-bal-4819/clement-cogitore-braguino-ou-la-communaute-impossible-65775.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, mar) 12h-19h, nocturne mercredi jsq 22h.", "date_start": " 15 septembre 2017", "date_end": " 23 d\u00e9cembre 2017", "location": "Le Bal - Paris 18e", "description": "Prix Le Bal de la Jeune cr\u00e9ation avec L'ADAGP 2017.", "reviews": "\nLa Ta\u00efga n'est pas un long fleuve tranquille. D\u00e9sireux de percer le myst\u00e9rieux mythe d'une vie au plus proche de la nature, loin de la civilisation et se r\u00e9g\u00e9n\u00e9rant par ses seuls moyens d'auto-subsistance, l'artiste fran\u00e7ais Cl\u00e9ment Cogitore est parti \u00e0 la rencontre de Sacha Braguine et de sa famille, install\u00e9s dans la for\u00eat sib\u00e9rienne le long du fleuve Ta\u00efga. Il y a trente ans, ils ont choisi ce territoire coup\u00e9 de toute pr\u00e9sence humaine par plusieurs centaines de kilom\u00e8tres enneig\u00e9s et imp\u00e9n\u00e9trables pour y d\u00e9velopper une vie diff\u00e9rente, dict\u00e9e par des principes \u00e9cologiques et le refus de la fr\u00e9n\u00e9sie urbaine contemporaine. Chasse \u00e0 l'ours \u00e0 la fin de laquelle l'on rend hommage \u00e0 l'\u00e2me de la b\u00eate vaillante et majestueuse, \u00e9clairage \u00e0 la bougie et bande d'enfants sauvages pour qui d\u00e9pecer un canard sauvage n'est qu'un jeu na\u00eff comme un autre, voil\u00e0 le paysage de ce conte moderne. Paysage utopique en somme o\u00f9 la vie humaine, au lieu d'\u00eatre un \u00e9l\u00e9ment disruptif et destructeur n'est qu'une variable naturelle, en accord avec son environnement et respectueuse de ce que ce dernier peut lui offrir. Mais sur l'\u00eele de Braguine, il existe une barri\u00e8re. Erig\u00e9e au milieu, elle s\u00e9pare deux familles, deux communaut\u00e9s aux utopies trop \u00e9loign\u00e9es pour s'entendre. De l'autre c\u00f4t\u00e9 de la barri\u00e8re habitent les Kiline, une autre famille venue s'installer l\u00e0 quelques ann\u00e9es apr\u00e8s les Braguine. Entre eux, un mur de silence, une tension aigu\u00eb et \u00e9paisse, aussi dense que la brume qui peut parfois recouvrir la Ta\u00efga dans les journ\u00e9es glaciales d'hiver. Symbole de l'impossible vivre-ensemble, cette barri\u00e8re repr\u00e9sente et incarne toutes les limites de ce conte fantastique et r\u00e9el.\u00a0 Avancer doucement dans la brume Cl\u00e9ment Cogitore nous livre des morceaux de cette histoire selon une dramaturgie fragmentaire et complexe o\u00f9 les images, sans parole ni discours, se heurtent \u00e0 un silence \u00e9pais que sont les regards et les corps qu'elles filment, tous pris dans cette sourde rivalit\u00e9. Cin\u00e9aste jouant avec les limites de la r\u00e9alit\u00e9, Cl\u00e9ment Cogitore signait en 2015 l'\u00e9trange et fascinant long m\u00e9trage\u00a0\u2018Ni le ciel ni la terre\u2019\u00a0o\u00f9 des soldats, sur le front afghan, disparaissaient, enlev\u00e9s par des forces plus grandes qu'eux, insaisissables et pourtant \u00e9videntes. Avec la forme du documentaire, il s'enfonce ici encore plus profond\u00e9ment dans l'ab\u00eeme qu'est le r\u00e9el et d\u00e9roule un fil narratif au souffle suspendu et \u00e0 la puissance \u00e9nigmatique. On entre dans l'exposition du BAL comme sur une barque\u00a0: le sol se fait liquide, nos pas ralentissent pour laisser \u00e0 nos yeux le temps de p\u00e9n\u00e9trer l'opacit\u00e9 de l'air qui devient presque humide. Dans une douce obscurit\u00e9, les images mobiles semblent tanguer \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s. Le chemin de l'exposition nous fait rencontrer une dizaine de vid\u00e9os qui sont autant de courts r\u00e9cits de la vie sur l'\u00eele isol\u00e9e. Mais en passant de l'une \u00e0 l'autre monte petit \u00e0 petit une tension d'abord indiscernable et \u00e9trange dont on ne conna\u00eet pas le visage qui finit ensuite par se mat\u00e9rialiser et devenir explicitement mena\u00e7ante. C'est cette \u00e9tranget\u00e9 autant fascinante qu'effrayante qui nous tient en haleine et la fa\u00e7on dont les vid\u00e9os occupent l'espace enrichit cette double impression. L'image, presque \u00e0 taille humaine, nous fait vivre le voyage initiatique et repoussoir de Cl\u00e9ment Cogitore comme si l'on \u00e9tait, nous aussi, t\u00e9moin de cette communaut\u00e9 impossible pr\u00eate \u00e0 se d\u00e9chirer d'un instant \u00e0 l'autre. Le regard per\u00e7ant des images nous livre un conte magnifique o\u00f9 la beaut\u00e9 est retenue et la parole a-n\u00e9cessaire. Avec son approche diffract\u00e9e, l'exposition ouvre une premi\u00e8re br\u00e8che dans le r\u00e9cit de Braguino, une mani\u00e8re de nous inviter \u00e0 apprivoiser ce monde \u00e9tonnant avant de d\u00e9couvrir le mois prochain l'histoire cont\u00e9e dans son entier avec le film documentaire du m\u00eame nom qui sortira en salles. Par Elise Bouti\u00e9 \n                            Publi\u00e9 : \n                             \n                        ", "rank": 1, "d_start": "2017-09-15", "d_end": "2017-12-23", "summary": "Le Prix Le Bal de la Jeune cr\u00e9ation avec L'ADAGP a pour vocation d\u2019accompagner pendant deux ans la r\u00e9alisation d\u2019un projet de cr\u00e9ation. Ce dernier s\u2019inscrit dans le spectre large de l\u2019image-document, fixe et en mouvement, et questionne notre exp\u00e9rience humaine. Cl\u00e9ment Cogitore a \u00e9t\u00e9, en 2015, le premier laur\u00e9at de ce prix.  Braguino ou la communaut\u00e9 impossible  fait suite \u00e0 un voyage de l'artiste en 2016 \u00e0 Braguino (du nom de la famille vivant dans des cabanes de bois perdues au fond de la Ta\u00efga sib\u00e9rienne), \u00e0 700 km de toute pr\u00e9sence humaine.  ", "price": " entr\u00e9e 6\u20ac, tarif r\u00e9duit 4\u20ac."}, {"title": "Constance Guisset Design, Actio !", "type": "Architecture / Design", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1264488/images/120/09bafd9bc6922e25a2f2cf1183876436.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/les-arts-decoratifs-1462/constance-guisset-design-actio-66401.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 11h-18h, nocturne jeudi jsq 21h.", "date_start": " 14 novembre 2017", "date_end": " 11 mars 2018", "location": "Les Arts D\u00e9coratifs - Paris 1er", "description": "Retour sur une d\u00e9cennie de cr\u00e9ation.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-11-14", "d_end": "2018-03-11", "summary": "Le mus\u00e9e des Arts D\u00e9coratifs donne carte blanche \u00e0 Constance Guisset, designer et sc\u00e9nographe, pour une r\u00e9trospective consacr\u00e9e \u00e0 ses 10 ann\u00e9es de cr\u00e9ation. Le parcours propose ici d'explorer l\u2019univers de celle qui est devenue en quelques ann\u00e9es une figure du design fran\u00e7ais, connue pour le caract\u00e8re \u00e9clectique et po\u00e9tique de ses r\u00e9alisations.   Constance Guisset est connue pour le caract\u00e8re \u00e9clectique et po\u00e9tique de ses r\u00e9alisations. Ses champs d\u2019investigation sont multiples\u00a0: design, sc\u00e9nographie d\u2019expositions ou de spectacles, architecture, installations et vid\u00e9os. Le titre de l'exposition,  Actio\u00a0! , souligne la magie qui anime les cr\u00e9ations ainsi que la volont\u00e9 et le travail en mouvement n\u00e9cessaires pour dessiner des objets et les faire exister r\u00e9ellement. Il \u00e9voque \u00e9galement la dimension th\u00e9\u00e2trale ou cin\u00e9matographique du travail de sc\u00e9nographe.", "price": " entr\u00e9e 11\u20ac, tarif r\u00e9duit 8,50\u20ac."}, {"title": "Cosmopolis #1 : Collective intelligence", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256902/images/120/57d9530e525952b9cc3f72338ee3e969.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/centre-georges-pompidou-1728/cosmopolis-1-collective-intelligence-66213.html", "prog": "Tous les jours (sauf mar) 11h-21h (fermet. caisses 1h avt).", "date_start": " 18 octobre 2017", "date_end": " 18 d\u00e9cembre 2017", "location": "Centre Georges-Pompidou - Paris 4e", "description": "Une plateforme de recherche et de partage de savoirs artistiques.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-18", "d_end": "2017-12-18", "summary": "Le Centre Pompidou pr\u00e9sente Cosmopolis : un nouveau format de manifestations d\u00e9di\u00e9 aux pratiques artistiques qui mettent en commun recherche et partage de savoirs. Une plateforme (compos\u00e9e d'expositions, d'interventions, de performances et d'\u00e9changes) qui met en lumi\u00e8re des nouvelles pratiques et cr\u00e9e les conditions du questionnement social, urbain et politique qu'elles suscitent.  ", "price": " entr\u00e9e 14\u20ac, tarif r\u00e9duit 11\u20ac \u2014 billet \"cosmopolis\" valable pdt tte la dur\u00e9e de l'expo : 10\u20ac."}, {"title": "Crimes et rapines - Petites et grandes affaires criminelles de l'Est parisien (1880-1914)", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1244084/images/120/856b523b830599e31d42fc57304ef654.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/pavillon-de-lermitage-2184/crimes-et-rapines-petites-et-grandes-affaires-criminelles-de-lest-parisien-1880-1914-64626.html", "prog": "Du jeudi au dimanche 14h-17h30 (fermeture ao\u00fbt et mi-d\u00e9cembre- d\u00e9but mars : voir d\u00e9tails aupr\u00e8s du lieu).", "date_start": " 21 septembre 2017", "date_end": " 17 d\u00e9cembre 2017", "location": "Pavillon de l'Ermitage - Paris 20e", "description": "L\u2019atelier, le lavoir, l\u2019h\u00f4pital, le domicile et la rue fournissent les cadres du forfait ordinaire, relay\u00e9 par les premiers m\u00e9dias de masse. Des (\u2026)", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-09-21", "d_end": "2017-12-17", "summary": "L\u2019atelier, le lavoir, l\u2019h\u00f4pital, le domicile et la rue fournissent les cadres du forfait ordinaire, relay\u00e9 par les premiers m\u00e9dias de masse. Des voleurs de pommes aux affaires d\u2019\u00c9tat :  Crimes et rapines - Petites et grandes affaires criminelles de l'Est parisien (1880-1914)  pr\u00e9sente une s\u00e9lection choisie de \u00ab d\u00e9lits des champs \u00bb, d\u2019\u00e9changes muscl\u00e9s et de proc\u00e8s retentissants.  ", "price": " entr\u00e9e 3\u20ac, tarif r\u00e9duit 2\u20ac."}, {"title": "Dada Africa", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1228985/images/120/4510e6cf31a8cd0c7a8f52b94d81aca0.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-lorangerie-2889/dada-africa-65457.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, matin du 14 juillet, 25 d\u00e9cembre) 9h-18h (fermet. caisses 30 mn avt).", "date_start": " 18 octobre 2017", "date_end": " 19 f\u00e9vrier 2018", "location": "Mus\u00e9e de l'Orangerie - Paris 1er", "description": "Sources et influences extra-occidentales.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-18", "d_end": "2018-02-19", "summary": "La mouvement\u00a0Dada fond\u00e9 \u00e0 Zurich au c\u0153ur de la tourmente de la Grande Guerre en 1916 exprimait alors\u00a0un rejet des valeurs traditionnelles de la civilisation. Dans ce cadre, une r\u00e9\u00e9valuation d\u2019autres syst\u00e8mes de pens\u00e9e et de cr\u00e9ation devait s'op\u00e9rer et conduisit\u00a0de nombreux artistes d\u2019avant-garde \u00e0 s'int\u00e9resser aux productions artistiques radicalement autres. \r\n \r\nLe Mus\u00e9e de l'Orangerie, en collaboration avec le\u00a0Mus\u00e9e Rietberg de Zurich et la Berlinische Galerie, pr\u00e9sente une exposition consacr\u00e9e \u00e0  la confrontation des dada\u00efstes avec l\u2019art et la culture de pays extra-europ\u00e9ens . \r\n \r\nCette exposition pluridisciplinaire permet de confronter des \u0153uvres extra-occidentales \u00e0 la fois africaines mais aussi am\u00e9rindiennes ou encore asiatiques aux productions dada\u00efstes mettant en lumi\u00e8re des  processus d\u2019\u00e9changes et d\u2019appropriation  par ces artistes. \r\n \r\nLes peintures, sculptures, photocollages, photographies dada sont ainsi m\u00eal\u00e9s aux sculptures extra-occidentales dans des jeux de r\u00e9sonances appuy\u00e9s par la mise en sc\u00e8ne sc\u00e9nographique de l\u2019exposition. L\u2019\u00e9tape parisienne met particuli\u00e8rement en lumi\u00e8re le terreau fertile pr\u00e9existant dans la capitale fran\u00e7aise pour les arts extra-europ\u00e9ens et la mani\u00e8re dont cela a pu nourrir le mouvement. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 6,50\u20ac, gratuit -26 ans et 1er dimanche du mois."}, {"title": "Daho l'aime pop", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1213988/images/120/74b1c3828d0ec2a37c6839307683d7a2.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-la-musique-2833/daho-laime-pop-65116.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 12h-18h, vendredi jsq 20h, samedi et dimanche 10h-20h.", "date_start": " 5 d\u00e9cembre 2017", "date_end": " 29 avril 2018", "location": "Mus\u00e9e de la Musique - Paris 19e", "description": "La \u00ab playlist \u00bb id\u00e9ale de l'artiste \u00c9tienne Daho \u00e0 travers ses propres photographies.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-12-05", "d_end": "2018-04-29", "summary": "La Philharmonie de Paris retrace, avec l'exposition  Daho l'aime pop , la trajectoire de la chanson populaire \u00e0 travers le regard de l'artiste \u00c9tienne Daho. Avec pr\u00e8s de 200\u00a0photographies, le parcours propose de plonger dans les sources manifestes et cach\u00e9es de la pop fran\u00e7aise, et de r\u00e9v\u00e9ler en images la \u00ab playlist \u00bb id\u00e9ale d\u2019un artiste qui a marqu\u00e9 les derni\u00e8res d\u00e9cennies.   \u00c9tienne Daho est un photographe m\u00e9connu qui donne \u00e0 voir, \u00e0 travers son histoire et ses influences, une vision unique de la French\u00a0Pop. Le r\u00e9cit qu\u2019il compose pour cette exposition-\u00e9v\u00e9nement   m\u00e8ne des caves de Saint-Germain-des-Pr\u00e9s aux bars de Rennes, des \u00ab y\u00e9y\u00e9s \u00bb \u00e0 la \u00ab new wave \u00bb, des Scopitone aux clips t\u00e9l\u00e9visuels, de Charles\u00a0Trenet \u00e0 Cassius ; en passant par Catherine\u00a0Deneuve et Vanessa\u00a0Paradis.", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac."}, {"title": "Dans la peau d'un soldat", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1226687/images/120/db081ec851a6029df424ae2471b21585.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-larmee-1441/dans-la-peau-dun-soldat-65404.html", "prog": "Tous les jours (sauf 1er lundi du mois, 25 d\u00e9cembre, 1er janvier) 10h-18h (avril \u00e0 octobre) ou 10h-17h (novembre \u00e0 mars). Fermet. caisse 30 mn avt.", "date_start": " 12 octobre 2017", "date_end": " 28 janvier 2018", "location": "Mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e - Paris 7e", "description": "De la Rome antique \u00e0 nos jours", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-12", "d_end": "2018-01-28", "summary": "Le Mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e pr\u00e9sente cet automne une exposition audacieuse. En effet,  Dans la peau d'un soldat  invite le public \u00e0 partager la vie quotidienne d'un soldat en campagne depuis l'Antiquit\u00e9 jusqu'\u00e0 nos jours. \r\n \r\nNotre vision du soldat est enti\u00e8rement focalis\u00e9e sur le combat qui ne repr\u00e9sente finalement qu'une infime partie du temps de la vie du combattant. L'essentiel est en effet consacr\u00e9 \u00e0 s'entrainer, se d\u00e9placer, installer et am\u00e9nager des positions mais aussi \u00e0 entretenir le moral et tromper l'attente.  Le soldat est ainsi, depuis des mill\u00e9naires, confront\u00e9 \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de manger, de se chausser, de se distinguer de ses adversaires et de se prot\u00e9ger de leurs coups.  Il a toujours \u00e9t\u00e9 soucieux, aussi, de se sentir partie prenante du groupe d\u2019hommes et plus r\u00e9cemment\u00a0de femmes. \r\n \r\nL\u2019exposition s\u2019ouvre sur une galerie chronologique qui pr\u00e9sente plus d\u2019une vingtaine de figures de soldats \u00ab de la Rome antique \u00e0 nos jours \u00bb, v\u00eatus, \u00e9quip\u00e9s et accompagn\u00e9s des animaux et des v\u00e9hicules dans lesquels ils se d\u00e9placent ou transportent leur mat\u00e9riel.\u00a0Suit un parcours th\u00e9matique qui retrace les diff\u00e9rents moments de la journ\u00e9e d\u2019un soldat\u00a0qui, \u00e0 diff\u00e9rentes \u00e9poques et dans diff\u00e9rentes civilisations, lui permettent de se nourrir, de se mettre \u00e0 l\u2019abri, de se reposer, de garder le contact avec ses camarades, de se soigner, de \u00ab tenir \u00bb dans les circonstances difficiles. \r\n \r\nL'exposition s\u2019int\u00e9resse aussi \u00e0 la condition universelle du combattant, \u00e0 ce qui, \u00e0 travers les objets de son quotidien et sa culture mat\u00e9rielle, donne \u00e0 voir et \u00e0 comprendre la nature de son engagement.  Le parcours de visite propos\u00e9 aborde sa relation avec les institutions qui, avec plus ou moins de sollicitude selon les lieux et les \u00e9poques, soignent les blessures de son corps et de son \u00e2me ou prennent soin de sa d\u00e9pouille ,\u00a0lui rendent hommage et perp\u00e9tuent la m\u00e9moire de son sacrifice... \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 12\u20ac, tarif r\u00e9duit 8,50\u20ac."}, {"title": "Dans la place", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1247265/images/120/b471d1cd43cb3b2d79c692016b912d1c.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/pavillon-carre-de-baudouin-4168/dans-la-place-65941.html", "prog": "Du mardi au samedi (sauf f\u00e9ri\u00e9s) 11h-18h.", "date_start": " 22 septembre 2017", "date_end": " 23 d\u00e9cembre 2017", "location": "Pavillon Carr\u00e9 de Baudouin - Paris 20e", "description": "Le travail de 18 mois de r\u00e9sidences artistiques \u00e0 La Villa Belleville.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-09-22", "d_end": "2017-12-23", "summary": "L'exposition  Dans la Place  revient sur 18 mois de r\u00e9sidences artistiques \u00e0 La Villa Belleville. D\u00e9di\u00e9 aux arts visuels, La Villa Belleville est un \u00e9tablissement culturel de la Ville de Paris g\u00e9r\u00e9 par un collectif d\u2019artistes qui d\u00e9fend depuis plus de 10 ans la jeune cr\u00e9ation en leur proposant un mod\u00e8le de r\u00e9sidences.  ", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "De l'intuition au r\u00e9el \u2014 Hommage \u00e0 Jacques Ripault", "type": "Architecture / Design", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256873/images/120/8c7f35df393d57499fc465d17af18fd9.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/mac-val-1444/de-lintuition-au-reel-hommage-a-jacques-ripault-66197.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h ; samedi, dimanche et f\u00e9ri\u00e9s 12h-19h.", "date_start": " 21 octobre 2017", "date_end": " 28 janvier 2018", "location": "MAC VAL - Vitry-sur-Seine (94)", "description": "Hommage \u00e0 l'architecte du mus\u00e9e, Jacques Ripault (1953-2015).", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-21", "d_end": "2018-01-28", "summary": "Hommage \u00e0 l'architecte du mus\u00e9e, Jacques Ripault (1953-2015).  ", "price": " entr\u00e9e 5\u20ac, tarif r\u00e9duit 2,50\u20ac."}, {"title": "Degas Danse Dessin", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1261030/images/120/b870453f68c8d34e72af19157853d75c.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-dorsay-2897/degas-danse-dessin-66305.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 9h30-18h (fermet. caisses 1h avt), jeudi jsq 21h45 (fermet. caisses 45 mn avt).", "date_start": " 28 novembre 2017", "date_end": " 25 f\u00e9vrier 2018", "location": "Mus\u00e9e d'Orsay - Paris 7e", "description": "Un hommage \u00e0 Degas avec Paul Val\u00e9ry.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-11-28", "d_end": "2018-02-25", "summary": "2017 marque le centenaire de la mort d'Edgar Degas. \u00c0 cette occasion, le Mus\u00e9e d'Orsay lui rend hommage avec cette exposition. Au-del\u00e0 d'un retour sur l'\u0153uvre de cet artiste majeur du XIXe si\u00e8cle, l'exposition entend montrer un lien d'amiti\u00e9, celui tiss\u00e9 entre Degas et\u00a0Paul Val\u00e9ry. \r\n \r\nLes deux hommes furent amis pendant de nombreuses ann\u00e9es\u00a0et cette amiti\u00e9 inspira m\u00eame un texte \u00e0 l'\u00e9crivain :  Degas Danse Dessin  publi\u00e9 en 1937, vingt ans apr\u00e8s la mort du peintre. \r\n \r\nL'enjeu de l'exposition est donc de  mettre en regard des extraits du texte de Val\u00e9ry avec les \u0153uvres, dessins, peintures et sculptures, de Degas.  Autour de trois grandes th\u00e9matiques : le dessin, la danse et le cheval, c'est la question du mouvement qui est ainsi pos\u00e9,\u00a0celui du crayon qui, par son \u00ab syst\u00e8me unique de lignes \u00bb, formule le r\u00e9el que l\u2019artiste repr\u00e9sente ; celles des danseuses et des chevaux, gracieux et rapides, qui s\u2019\u00e9lancent dans l\u2019espace. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 12\u20ac, tarif r\u00e9duit 9\u20ac, gratuit -26 ans (ue) et 1er dimanche du mois."}, {"title": "Raymond Depardon, Traverser", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1226709/images/120/7c31e26dd2cb9c4f6d96dfab4a8c8902.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/fondation-henri-cartier-bresson-2335/raymond-depardon-traverser-65405.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 13h-18h30, nocturne mercredi jsq 20h30, samedi 11h-18h45 (fermeture des caisses 30 mn avt).", "date_start": " 13 septembre 2017", "date_end": " 17 d\u00e9cembre 2017", "location": "Fondation Henri Cartier-Bresson - Paris 4e", "description": "L'\u0153uvre de l'artiste, de ses premiers pas jusqu'\u00e0 aujourd'hui.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-09-13", "d_end": "2017-12-17", "summary": "Il n'est pas ais\u00e9 de r\u00e9aliser une exposition sur\u00a0 Raymond Depardon  tant le travail de ce photographe du r\u00e9el est \u00e9tendu, riche et semble sans limites. Il a arpent\u00e9 tous les chemins de la photographie et m\u00eame au-del\u00e0 de ce m\u00e9dium, des premi\u00e8res images \u00e0 la ferme du Garet au reportage de presse en passant par le documentaire d'auteur. La Fondation Henri Cartier-Bresson propose donc une travers\u00e9e de l'\u0153uvre de l'artiste de ses premiers pas jusqu'\u00e0 aujourd'hui. \r\n \r\nL'exposition s'articule autour de quatre grands axes : la terre natale, le voyage, la douleur et l'enfermement avec comme fil rouge, l'\u00e9criture. Pour Raymond Depardon, l'\u00e9criture et le cin\u00e9ma offrent deux temporalit\u00e9s diff\u00e9rentes : pour l'\u00e9criture, il s'agit d'imposer son rythme face \u00e0 ce qui se pr\u00e9sente, \u00eatre \u00e0 l'\u00e9coute de soi. A contrario, le cin\u00e9ma, c'est avant tout l'\u00e9coute de l'autre. Le travail du photographe se comprend par le rejet d'une rh\u00e9torique de la compassion au profit d'images banales, calmes, sans \u00e9loquence particuli\u00e8re mais charg\u00e9es de sentiment. \r\n \r\nLa Fondation Henri Cartier-Bresson pr\u00e9sente ainsi une centaine de tirages, textes, films et documents de l\u2019auteur. Le catalogue d'exposition, co-publi\u00e9 \u00e0 cette occasion avec les \u00c9ditions Xavier Barral, propose une s\u00e9lection plus vaste d\u2019images, ainsi qu\u2019un long entretien in\u00e9dit de l\u2019auteur avec Agn\u00e8s Sire, commissaire de l\u2019exposition. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 8\u20ac, tarif r\u00e9duit 4\u20ac, gratuit mercredi entre 18h30-20h30."}, {"title": "Andr\u00e9 Derain", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1213543/images/120/ae89b12cf6932d8113f7ce47cfd1ce56.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/centre-georges-pompidou-1728/andre-derain-1904-1914-65093.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, 1er mai) 11h-21h (fermet. caisses 1h avt), jeudi jsq 23h.", "date_start": " 4 octobre 2017", "date_end": " 29 janvier 2018", "location": "Centre Georges-Pompidou - Paris 4e", "description": "La d\u00e9cennie radicale (1904-1914).", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-04", "d_end": "2018-01-29", "summary": "Le Centre Pompidou propose, avec l'exposition  Andr\u00e9 Derain , de porter un regard neuf sur l\u2019\u0153uvre d'un artiste majeur du XXe si\u00e8cle. L'exposition retrace les \u00e9tapes du parcours \u00ab avant-guerre \u00bb de ce dernier, p\u00e9riode durant laquelle il participe aux mouvements d\u2019avant-garde les plus radicaux. Environ 70 peintures, un ensemble d\u2019\u0153uvres sur papier (aquarelles, dessins, carnets de croquis), des gravures et des sculptures ainsi qu'une cinquantaine de photographies sont entre autres \u00e0 d\u00e9couvrir.   \u00c0 l'occasion de l'exposition  Andr\u00e9 Derain (1904-1914 ), le Centre Pompidou pr\u00e9sente des ensembles exceptionnels de l'\u0153uvre de l'artiste : la production estivale de 1905 \u00e0 Collioure, la s\u00e9rie des vues de Londres ainsi que les tr\u00e8s grandes compositions autour des th\u00e8mes de la danse et des baigneuses. Cette exposition est la premi\u00e8re d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'artiste depuis 1994, ann\u00e9e de l'organisation par le mus\u00e9e d\u2019Art moderne de la Ville de Paris d'une monographie consacr\u00e9e \u00e0 son \u0153uvre.", "price": " entr\u00e9e 14\u20ac, tarif r\u00e9duit 11\u20ac, gratuit -18 ans."}, {"title": "Dessiner en plein air", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1213534/images/120/2d6b81875f934c7f67fcb135cd46b161.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-du-louvre-2615/dessiner-en-plein-air-65089.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 9h-17h30, nocturne mercredi et vendredi jsq 21h45.", "date_start": " 18 octobre 2017", "date_end": " 29 janvier 2018", "location": "Mus\u00e9e du Louvre - Paris 1er", "description": "Variations du dessin sur nature dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-18", "d_end": "2018-01-29", "summary": "L'exposition  Dessiner en plein air  s'int\u00e9resse au dessin sur nature. Ce dernier se d\u00e9finit progressivement comme une \u0153uvre en soi, achev\u00e9e, ayant sa propre justification et sa propre finalit\u00e9. Le parcours, r\u00e9alis\u00e9 en collaboration avec la BnF, r\u00e9unit plus d\u2019une centaine de dessins et eaux-fortes. Une trentaine de carnets de croquis, instruments par excellence du dessin de plein air, sont \u00e9galement au c\u0153ur du parcours.   La pratique du dessin en plein air est attest\u00e9e en France au XVIIe si\u00e8cle. Elle devient courante au XVIIIe si\u00e8cle. Indispensable au si\u00e8cle suivant. Elle est alors consid\u00e9r\u00e9e comme d\u00e9terminante \u00e0 la formation des jeunes artistes, et ne cesse d\u2019\u00e9voluer pour prendre une place capitale dans l\u2019histoire du dessin.", "price": " entr\u00e9e 15\u20ac, gratuit -18 ans, -26 ans ue et 1er dimanche du mois d'octobre \u00e0 mars."}, {"title": "Dessiner pour b\u00e2tir", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1282422/images/120/ab2fe1ddabd915fe28e4c621cbe9cce2.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/archives-nationales-3615/dessiner-pour-batir-66776.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-17h30, samedi et dimanche 14h-19h.", "date_start": " 13 d\u00e9cembre 2017", "date_end": " 12 mars 2018", "location": "Archives Nationales - Paris 3e", "description": "Le m\u00e9tier d'architecte au XVIIe si\u00e8cle.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-12-13", "d_end": "2018-03-12", "summary": "L'exposition  Dessiner pour b\u00e2tir  explore, \u00e0 travers pr\u00e8s de 200 \u0153uvres et documents, les enjeux sociaux, culturels et artistiques du m\u00e9tier d'architecte : de Henri IV \u00e0 Louis XIV. Qui se dit architecte et comment le devient-on ? Comment le projet d'un \u00e9difice est-il con\u00e7u ? Quel est le r\u00f4le concret de l'architecte sur le chantier de construction ? Un portrait collectif des architectes du Grand Si\u00e8cle, \u00e0 la fois professionnels et artistes.  ", "price": " entr\u00e9e 8\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac."}, {"title": "L'Eau au c\u0153ur de la science", "type": "Sciences & Techniques", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256860/images/120/42e4907cc19e22b6363281d6c4281647.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/pavillon-de-leau-3644/leau-au-coeur-de-la-science-66191.html", "prog": "Tous les jours (sauf samedi, dimanche, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h.", "date_start": " 9 octobre 2017", "date_end": " 7 mars 2018", "location": "Pavillon de l'Eau - Paris 16e", "description": "L'eau : un des d\u00e9fis majeurs du XXIe si\u00e8cle.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-09", "d_end": "2018-03-07", "summary": "Menac\u00e9e par le changement climatique et in\u00e9galement r\u00e9partie dans le monde, l\u2019eau constitue l\u2019un des d\u00e9fis majeurs du XXie si\u00e8cle. \r\n \r\n Eau de Paris  d\u00e9veloppe une politique de recherche transversale et se mobilise au quotidien pour pr\u00e9server cette ressource fragilis\u00e9e. Dans le cadre de sa mission de sensibilisation, elle accueille au Pavillon de l\u2019eau l\u2019exposition  L\u2019eau au c\u0153ur de la science. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "Effets sp\u00e9ciaux - Crevez l'\u00e9cran !", "type": "Sciences & Techniques", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1253551/images/120/e08740ba8125c588a1dbb6764dc2f46c.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/cite-des-sciences-et-de-lindustrie-1864/effets-speciaux-crevez-lecran-66087.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h, dimanche jsq 19h.", "date_start": " 17 octobre 2017", "date_end": " 19 ao\u00fbt 2018", "location": "Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie - Paris 19e", "description": "Les coulisses d'un plateau de cin\u00e9ma.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-17", "d_end": "2018-08-19", "summary": "Effets sp\u00e9ciaux \u2013 Crevez l\u2019\u00e9cran !  met l'accent sur l\u2019art, les techniques et les innovations d\u00e9ploy\u00e9s par l\u2019industrie cin\u00e9matographique et audiovisuelle en mati\u00e8re d'effets sp\u00e9ciaux. Films d\u2019action, de science-fiction, d\u2019animation ou publicit\u00e9s : les productions contemporaines les plus marquantes s\u2019appuient toutes sur des effets sp\u00e9ciaux, et offrent ainsi des cr\u00e9ations cin\u00e9matographiques et esth\u00e9tiques toujours plus impressionnantes.   La Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie propose, avec \u00a0Effets sp\u00e9ciaux - Crevez l'\u00e9cran ! , de passer de l'autre c\u00f4t\u00e9 et de d\u00e9couvrir les coulisses d\u2019un plateau de cin\u00e9ma. Un parcours, en quatre lieux, qui illustre les quatre \u00e9tapes de la cha\u00eene de production audiovisuelle. Un bureau de reproduction, un plateau de tournage, un studio de postproduction ainsi qu'une salle de cin\u00e9ma sont ainsi tour \u00e0 tour \u00e0 d\u00e9couvrir.", "price": " entr\u00e9e 12\u20ac, tarif r\u00e9duit 9\u20ac, gratuit -2 ans."}, {"title": "Elle \u00e9tait une fois \u2014 Acte II", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1278224/images/120/9b8d86ffadee7a431b39f144d2849f30.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-singer-polignac-3637/elle-etait-une-fois-acte-ii-66693.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, mar) 14h-19h.", "date_start": " 1 d\u00e9cembre 2017", "date_end": " 28 f\u00e9vrier 2018", "location": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de l'H\u00f4pital Sainte-Anne - Paris 14e", "description": "La Collection Sainte-Anne : autour de 1950.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-12-01", "d_end": "2018-02-28", "summary": "Elle \u00e9tait une fois  est une exposition en deux actes. Ces derniers rendent compte de l\u2019histoire de la constitution de la Collection Sainte-Anne et de son mus\u00e9e le MAHHSA (Mus\u00e9e d\u2019Art et d\u2019Histoire de l\u2019H\u00f4pital Sainte-Anne). Les \u0153uvres pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 travers ce second et dernier acte mettent en lumi\u00e8re l'importance de l'exposition pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 Sainte-Anne en 1950, \u00e0 l'occasion du Premier Congr\u00e8s Mondial de Psychiatrie, pour la reconnaissance de la Collection.  ", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "Enqu\u00eates vagabondes \u2014 Le voyage illustr\u00e9 d'\u00c9mile Guimet en Asie", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1216245/images/120/4a48eb9c6bad747a93ff0ae2cb6cebf2.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-guimet-2426/enquetes-vagabondes-le-voyage-illustre-demile-guimet-en-asie-65160.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h (fermet. caisses 45 mn avt).", "date_start": " 6 d\u00e9cembre 2017", "date_end": " 12 mars 2018", "location": "Mus\u00e9e Guimet - Paris 16e", "description": "L\u2019exposition Enqu\u00eates vagabondes \u2014 Le voyage illustr\u00e9 d'\u00c9mile Guimet en Asie \u00e9voque le voyage d\u2019\u00c9mile Guimet, accompagn\u00e9 du peintre (\u2026)", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-12-06", "d_end": "2018-03-12", "summary": "L\u2019exposition  Enqu\u00eates vagabondes \u2014 Le voyage illustr\u00e9 d'\u00c9mile Guimet en Asie  \u00e9voque le voyage d\u2019\u00c9mile Guimet, accompagn\u00e9 du peintre et illustrateur F\u00e9lix R\u00e9gamey, des \u00c9tats-Unis au Japon et de la Chine \u00e0 l\u2019Inde. Une s\u00e9lection de peintures, de toiles grand format, de photographies, de dessins, d'objets personnels et d'\u00e9changes \u00e9pistolaires sont autant de t\u00e9moignages de la grande \u00e9pop\u00e9e de ces deux hommes.   En 1876, \u00c9mile Guimet retrouve aux \u00c9tats-Unis le peintre F\u00e9lix R\u00e9gamey. Ils d\u00e9butent ensemble un voyage qui va les conduire au Japon, en Chine, en Asie du Sud-Est ; puis en Inde avant de retrouver l\u2019Europe. Les recherches de Guimet l\u2019am\u00e8neront \u00e0 cr\u00e9er un mus\u00e9e pour lequel il acquiert de nombreux objets durant son s\u00e9jour. R\u00e9gamey, quant \u00e0 lui, r\u00e9alisera de nombreuses \u0153uvres \u00e0 sujet asiatique inspir\u00e9es de ses dessins de voyage. Au sujet de leur voyage, les deux hommes d\u00e9clareront : \u00ab dix mois qui \u00e9claireront tout le reste de nos vies \u00bb.", "price": " entr\u00e9e 11,50\u20ac, tarif r\u00e9duit 8,50\u20ac."}, {"title": "Et 1917 devient R\u00e9volution...", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256857/images/120/b63d3355f451fd698dae2a46d6188cd7.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-dhistoire-contemporaine-bdic-4090/et-1917-devient-revolution-66188.html", "prog": "Tous les jours (sauf f\u00e9ri\u00e9s) 10h-17h.", "date_start": " 18 octobre 2017", "date_end": " 18 f\u00e9vrier 2018", "location": "Biblioth\u00e8que de Documentation Internationale Contemporaine (BDIC) - Paris 7e", "description": "La R\u00e9volution russe.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-18", "d_end": "2018-02-18", "summary": "La Biblioth\u00e8que de Documentation Internationale Contemporaine (BDIC) pr\u00e9sente une exposition consacr\u00e9e \u00e0 la R\u00e9volution russe, \u00e0 l'occasion du centenaire de 1917. Des documents uniques (affiches, tracts, films, photographies, presse illustr\u00e9e, objets collect\u00e9s pendant les \u00e9v\u00e9nements) permettent de comprendre comment 1917 devient \u00ab r\u00e9volution \u00bb, bouleversant l\u2019univers politique, \u00e9conomique et social de millions d\u2019hommes, de femmes et d\u2019enfants en Russie ; puis dans le monde entier.  ", "price": " entr\u00e9e 5\u20ac, tarif r\u00e9duit 3\u20ac."}, {"title": "\u00c9tranger r\u00e9sident : La collection Marin Karmitz", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1253556/images/120/c870d561944dc96d000ed6847c6ebed6.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/la-maison-rouge-fondation-antoine-de-galbert-2705/etranger-resident-66089.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 11h-19h, nocturne jeudi jsq 21h.", "date_start": " 15 octobre 2017", "date_end": " 21 janvier 2018", "location": "La Maison Rouge - Paris 12e", "description": "La collection Marin Karmitz, r\u00e9alis\u00e9e depuis une trentaine d\u2019ann\u00e9es, est la derni\u00e8re r\u00e9alisation et production d'un homme surtout connu pour les (\u2026)", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-15", "d_end": "2018-01-21", "summary": "La collection Marin Karmitz, r\u00e9alis\u00e9e depuis une trentaine d\u2019ann\u00e9es, est la derni\u00e8re r\u00e9alisation et production d'un homme surtout connu pour les films qu\u2019il a aid\u00e9 \u00e0 produire ainsi que pour les salles de cin\u00e9ma MK2. Ayant commenc\u00e9 sa carri\u00e8re comme cin\u00e9aste, c\u2019est en cin\u00e9aste que ce dernier a imagin\u00e9 la pr\u00e9sentation des centaines de photographies, tableaux, sculptures, dessins et vid\u00e9os ici expos\u00e9s.  ", "price": " entr\u00e9e 10\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac."}, {"title": "\u00catre moderne : le MoMA \u00e0 Paris", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1226669/images/120/3fd55f95a75defdbff83dd6eca042672.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/fondation-louis-vuitton-6084/etre-moderne-le-moma-a-paris-65400.html", "prog": "Tous les jours (sauf mar) 11h-20h, vendredi jsq 21h, samedi et dimanche 9h-21h.", "date_start": " 11 octobre 2017", "date_end": " 5 mars 2018", "location": "Fondation Louis Vuitton - Paris 16e", "description": "L'exposition \u00catre moderne : le MoMA \u00e0 Paris pr\u00e9sente 200 \u0153uvres qui retracent l\u2019histoire du MoMA dans son r\u00f4le de collectionneur. (\u2026)", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-11", "d_end": "2018-03-05", "summary": "C'est une exposition manifeste que propose le MoMA (mus\u00e9e d'art moderne de New York) cet automne en partenariat avec la Fondation Louis Vuitton, un manifeste pour continuer \u00e0 \"\u00eatre moderne\" en quelque sorte.  L'exposition vise, \u00e0 travers la pr\u00e9sentation d'une s\u00e9lection d'\u0153uvres du mus\u00e9e am\u00e9ricain, \u00e0 pr\u00e9senter l'engagement artistique de cette institution prestigieuse. \r\n \r\nL'ensemble des \u0153uvres pr\u00e9sent\u00e9 comprend aussi bien des chefs-d'\u0153uvres allant de la naissance de l'art moderne que de p\u00e9riodes plus contemporaines en passant par l'abstraction ou encore le minimalisme.  200 \u0153uvres provenant des six d\u00e9partements du MoMA sont ainsi visibles \u00e0 Paris et pour certaines de mani\u00e8re in\u00e9dite en France  : L'oiseau dans l'espace de Brancusi ou les Campbell's Soup Cans d'Andy Warhol par exemple. \r\n \r\nCette s\u00e9lection d'\u0153uvres est accompagn\u00e9e d'archives provenant des \u00c9tats-Unis retra\u00e7ant l'histoire du mus\u00e9e et permettant ainsi une remise en contexte de ces chefs-d'\u0153uvres. \r\n \r\nLe Mus\u00e9e new yorkais s'est engag\u00e9 dans un important projet d'agrandissement et d'expansion. Cette exposition r\u00e9pond donc \u00e0 un double enjeu. D'abord, montrer \u00e0 Paris un ensemble significatif des \u0153uvres de la collection du MoMA puis pr\u00e9figurer le prochain accrochage, plus fluide et interdisciplinaire, que pourra d\u00e9couvrir prochainement le public am\u00e9ricain. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 16\u20ac, 10\u20ac -26 ans, 5\u20ac -18 ans (acc\u00e8s au jardin d'acclimatation compris dans le billet)."}, {"title": "\u00catre pierre", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1247263/images/120/0c3db60dfea323caeff99ddc890345c5.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-zadkine-3398/etre-pierre-65940.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h.", "date_start": " 29 septembre 2017", "date_end": " 11 f\u00e9vrier 2018", "location": "Mus\u00e9e Zadkine - Paris 7e", "description": "La pierre, au c\u0153ur de la production de plusieurs g\u00e9n\u00e9rations d'artistes.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-09-29", "d_end": "2018-02-11", "summary": "\u00catre pierre  propose une r\u00e9flexion sur un mat\u00e9riau de pr\u00e9dilection des artistes : la pierre. S\u2019appuyant sur la tr\u00e8s riche sculpture en pierre de Zadkine, et \u00e0 l\u2019occasion du cinquanti\u00e8me anniversaire de sa mort, le parcours invite \u00e0 une lecture transversale du lien intangible qui unit ces artistes au min\u00e9ral depuis les origines. Diff\u00e9rentes g\u00e9n\u00e9rations (Anselmo, Brassa\u00ef, Giraud et Siboni...) et diff\u00e9rents mediums (sculptures, photographies, dessins, vid\u00e9os...) sont ainsi \u00e0 d\u00e9couvrir.  ", "price": " entr\u00e9e 7\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac."}, {"title": "L'Europe autrement !", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1244083/images/120/0b7470bae21f939d76865fc19d17237d.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/atelier-neerlandais-6008/leurope-autrement-65861.html", "prog": "Tous les jours (sauf lun) 13h-19h.", "date_start": " 21 septembre 2017", "date_end": " 17 d\u00e9cembre 2017", "location": "Atelier n\u00e9erlandais - Paris 7e", "description": "Trois regards sur l'Europe.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-09-21", "d_end": "2017-12-17", "summary": "L'exposition L\u2019Europe autrement ! dresse un portrait de l\u2019Europe bas\u00e9 sur trois approches photographiques : celle d'Henri Cartier-Bresson avec un reportage empreint d\u2019humanisme (s\u00e9rie Les Europ\u00e9ens), celle de Nico Bick et sa description typologique (s\u00e9rie Parlements de l\u2019Union europ\u00e9enne), ainsi que celle d'Otto Snoek et ses observations ac\u00e9r\u00e9es (s\u00e9rie Nation).  ", "price": " entr\u00e9e 4\u20ac, tarif r\u00e9duit 2\u20ac."}, {"title": "L'Exp\u00e9rience de la couleur", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1253588/images/120/1b9cfaa5330f12ceb68bdaee56849eef.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/sevres-cite-de-la-ceramique-1748/lexperience-de-la-couleur-66098.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-17h.", "date_start": " 13 octobre 2017", "date_end": " 2 avril 2018", "location": "S\u00e8vres - Cit\u00e9 de la C\u00e9ramique - S\u00e8vres (92)", "description": "La perception des couleurs par les artistes vu sous un angle sensoriel.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-13", "d_end": "2018-04-02", "summary": "La Cti\u00e9 de la C\u00e9ramique pr\u00e9sente un voyage sensoriel in\u00e9dit et unique par del\u00e0 la c\u00e9ramique.\u00a0 L'exp\u00e9rience de la Couleur  aborde la question de la perception des couleurs par les artistes, sous un angle essentiellement sensoriel. \r\n \r\nSource de plaisir, symbole de pouvoir, catalyseur de m\u00e9moire, la couleur est pour l\u2019artiste un outil puissant qui affecte nos \u00e9motions, bien au-del\u00e0 de nos pens\u00e9es. L\u2019exposition invite le visiteur \u00e0 exp\u00e9rimenter la couleur-mati\u00e8re, la couleur-espace, la couleur-lumi\u00e8re et la couleur-geste. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 8\u20ac, tarif r\u00e9duit 6\u20ac."}, {"title": "L'Exposition d'un r\u00eave", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1250280/images/120/fc7611aa73ce93caf40c5b71823df06e.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/centre-calouste-gulbenkian-3635/lexposition-dun-reve-66008.html", "prog": "Tous les jours (sauf mar) 9h-18h, samedi et dimanche 11h-18h.", "date_start": " 7 octobre 2017", "date_end": " 17 d\u00e9cembre 2017", "location": "Fondation Calouste Gulbenkian - Paris 7e", "description": "Le r\u00eave au c\u0153ur de cette exposition collective en mouvement.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-07", "d_end": "2017-12-17", "summary": "L'Exposition d'un r\u00eave  est con\u00e7ue comme un disque. Douze r\u00eaves sont ici interpr\u00e9t\u00e9s comme autant de chants, diss\u00e9min\u00e9s dans le temps, jou\u00e9s dans une galerie par ailleurs vide, suivant des dessins de mandalas ainsi que des motifs temporaires et \u00e9volutifs de contours et de formes. L'exposition collective met en lumi\u00e8re la beaut\u00e9 complexe de la gen\u00e8se d\u2019un r\u00eave.  ", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "Les Faits du hasard", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1281854/images/120/d703d1878c7368b5bbc695dda0527fc4.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/le-centquatre-3480/les-faits-du-hasard-66751.html", "prog": "Mercredi, jeudi, samedi et dimanche 14h-19h ; pdt vacances scolaires : tous les jours (sauf lun) 14h-19h.", "date_start": " 9 d\u00e9cembre 2017", "date_end": " 4 mars 2018", "location": "Le Centquatre - Paris 19e", "description": "Exposition collective autour du th\u00e8me de l'art num\u00e9rique.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-12-09", "d_end": "2018-03-04", "summary": "L\u2019exposition  Les Faits du hasard  propose une lecture po\u00e9tique et contemplative de notre soci\u00e9t\u00e9 technologique filtr\u00e9e par le num\u00e9rique. \u00ab Le hasard, c\u2019est le contraire de ce qu\u2019on croit qu\u2019est l\u2019art num\u00e9rique, dont on pense qu\u2019il nous am\u00e8ne au contr\u00f4le de tout, \u00e0 la perfection \u00bb, r\u00e9sume le directeur du Centquatre Jos\u00e9-Manuel Gon\u00e7alv\u00e8s.  ", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 6\u20ac."}, {"title": "Alain Fleischer, Passages clandestins", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1244096/images/120/57662a0d16dcdd87d1d346666c04d4d7.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/centre-des-arts-1720/alain-fleischer-passages-clandestins-65871.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi et f\u00e9ri\u00e9s) 11h-19h, samedi 14h-19h, dimanche 14h-18h.", "date_start": " 22 septembre 2017", "date_end": " 31 d\u00e9cembre 2017", "location": "Centre des Arts d'Enghien-les-Bains - Enghien-les-Bains (95)", "description": "La trace, l'empreinte, le report, le transfert des formes.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-09-22", "d_end": "2017-12-31", "summary": "Artiste pluridisciplinaire, Alain Fleischer dirige le Studio national des arts contemporains, Le Fresnoy \u00e0 Tourcoing. Il poursuit une qu\u00eate unique et singuli\u00e8re, passant d\u2019une discipline \u00e0 une autre pour en exp\u00e9rimenter les limites, en faire \u00e9clater les fronti\u00e8res. \r\n \r\nIl inaugure ainsi la saison artistique du Centre des arts en tant que plasticien au fil de recherches sur le m\u00e9dium, sur la consistance m\u00eame des mat\u00e9riaux et des supports tels que la vid\u00e9o, le papier, l\u2019argile, l\u2019infographie, le scan 3D\u2026 ou encore le rai de lumi\u00e8re ou l\u2019onde sonore. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "La Folie en t\u00eate", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1270428/images/120/206c193b241e7e741e2ff32b581b8965.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-de-victor-hugo-3366/la-folie-en-tete-66535.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h.", "date_start": " 16 novembre 2017", "date_end": " 18 mars 2018", "location": "Maison de Victor Hugo - Paris 4e", "description": "Aux racines de l'art brut.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-11-16", "d_end": "2018-03-18", "summary": "Aux racines de l'art brut.   La Folie en t\u00eate  explore la constitution d\u2019un nouveau territoire de l\u2019art en s\u2019ancrant dans la vie de Victor Hugo. Ce dernier a, en effet, \u00e9t\u00e9 douloureusement frapp\u00e9 par la maladie mentale de son fr\u00e8re Eug\u00e8ne ainsi que de sa fille Ad\u00e8le. Le parcours d'exposition s'int\u00e9resse ici \u00e0 l\u2019\u00e9volution du regard port\u00e9 sur la folie au XIXe si\u00e8cle, avec l\u2019attention soutenue des ali\u00e9nistes pour la production de leurs malades.", "price": " entr\u00e9e 8\u20ac, tarif r\u00e9duit 6\u20ac."}, {"title": "Les For\u00eats natales", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1216208/images/120/c4474325599685d2389ed8b4127636df.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-du-quai-branly-3039/les-forets-natales-65143.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 11h-19h ; nocturne jeudi, vendredi et samedi jsq 21h (fermet. caisse 1h avt).", "date_start": " 3 octobre 2017", "date_end": " 21 janvier 2018", "location": "Mus\u00e9e du Quai Branly - Jacques Chirac - Paris 4e", "description": "Arts de l'Afrique \u00e9quatoriale atlantique.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-03", "d_end": "2018-01-21", "summary": "Le g\u00e9nie plastique des artistes du sud du Cameroun, de la Guin\u00e9e \u00e9quatoriale, du Gabon et de l\u2019ouest de la R\u00e9publique du Congo s\u2019exprime depuis plus de trois si\u00e8cles. Des statues reli\u00e9es aux cultes domestiques des anc\u00eatres, ainsi que des masques montrant les nombreux aspects des entit\u00e9s spirituelles qui interviennent dans le fonctionnement des soci\u00e9t\u00e9s, sont c\u0153ur du foisonnement culturel de l\u2019Afrique \u00e9quatoriale. Pr\u00e8s de 400 chefs-d\u2019\u0153uvre, du XVIIIe si\u00e8cle au XXe si\u00e8cle, sont ici pr\u00e9sent\u00e9s.  ", "price": " entr\u00e9e 10\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac, gratuit 1er dimanche du mois."}, {"title": "William Forsythe X Ryoji Ikeda", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1277695/images/120/e8010c48019cb08a728ceb4752f3f389.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/grande-halle-de-la-villette-2411/william-forsythe-x-ryoji-ikeda-66690.html", "prog": "Tous les jours (sauf lun) 13h-20h, dimanche jsq 18h.", "date_start": " 1 d\u00e9cembre 2017", "date_end": " 31 d\u00e9cembre 2017", "location": "Grande Halle de la Villette - Paris 19e", "description": "Art et performance.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-12-01", "d_end": "2017-12-31", "summary": "Deux artistes dialoguent ici au sommet de l\u2019art et de la performance. Deux installations sont ainsi \u00e0 d\u00e9couvrir au sein de la Grande Halle : l\u2019une blanche et apaisante, l\u2019autre noire et obs\u00e9dante. William Forsythe pose la question de la cr\u00e9ation du mouvement et propose aux visiteurs d'explorer une fa\u00e7on personnelle de se mouvoir au milieu de centaines de pendules en balancier permanent. L'installation monumentale de Ryoji Ikeda propose, quant \u00e0 elle, une plong\u00e9e dans un environnement audio-visuel ultra changeant qui bouleverse ses perceptions.  ", "price": " entr\u00e9e 8\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac."}, {"title": "Fortuny : un espagnol \u00e0 Venise", "type": "Architecture / Design", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1213978/images/120/bb7cdc359c010a08b0c1b2a21a3dcd12.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-galliera-2366/fortuny-un-espagnol-a-venise-65113.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h, jeudi jsq 21h.", "date_start": " 4 octobre 2017", "date_end": " 7 janvier 2018", "location": "Palais Galliera - Paris 16e", "description": "L'exposition Fortuny : un espagnol \u00e0 Venise pr\u00e9sente une centaine de pi\u00e8ces issues du fonds Galliera et du Museo del Traje \u00e0 Madrid. Le (\u2026)", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-04", "d_end": "2018-01-07", "summary": "L'exposition  Fortuny : un espagnol \u00e0 Venise  pr\u00e9sente une centaine de pi\u00e8ces issues du fonds Galliera et du Museo del Traje \u00e0 Madrid. Le parcours l\u00e8ve le voile sur la diversit\u00e9 des inspirations et des talents d\u2019inventeur du couturier Mariano Fortuny. Avec la lib\u00e9ration des corps comme cr\u00e9do il revisite l\u2019Antiquit\u00e9, le Moyen \u00c2ge et la Renaissance. Il s\u2019attache \u00e0 la souplesse du v\u00eatement sans taille en cr\u00e9ant des pi\u00e8ces intemporelles aux lignes droites qui r\u00e9v\u00e8lent les formes du corps.   Mariano Fortuny y Madrazo (1871-1949) s\u2019oriente dans un premier temps vers la peinture. Ses go\u00fbts \u00e9clectiques le poussent \u00e0 s\u2019int\u00e9resser \u00e0 la gravure, \u00e0 la photographie et au design. Il se passionne \u00e9galement pour la mise en sc\u00e8ne et l\u2019\u00e9clairage sc\u00e9nique. Il se tourne vers le textile en 1906, avec les ch\u00e2les \u00ab Cnossos \u00bb, en voile de soie blanc imprim\u00e9s de motifs inspir\u00e9s de la c\u00e9ramique cr\u00e9toise de Camar\u00e8s.", "price": " entr\u00e9e 10\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac."}, {"title": "Fran\u00e7ois Ier et l'art des Pays-Bas", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1213487/images/120/c2d1ea0377276e323a9d46d8a05da560.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-du-louvre-2615/francois-ier-et-lart-des-pays-bas-65088.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 9h-17h30, nocturne mercredi et vendredi jsq 21h45.", "date_start": " 18 octobre 2017", "date_end": " 15 janvier 2018", "location": "Mus\u00e9e du Louvre - Paris 1er", "description": "Le r\u00e8gne de Fran\u00e7ois Ier s\u2019inscrit dans une tradition d\u2019implantation en France d\u2019artistes originaires des Pays-Bas. Jean Clouet et Corneille de (\u2026)", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-18", "d_end": "2018-01-15", "summary": "Le r\u00e8gne de Fran\u00e7ois Ier s\u2019inscrit dans une tradition d\u2019implantation en France d\u2019artistes\u00a0originaires des Pays-Bas. Jean Clouet et Corneille de La Haye, dit Corneille de Lyon, sont parmi les artistes du Nord les plus connus sous le r\u00e8gne de ce dernier.  Fran\u00e7ois Ier et l'art des Pays-Bas  met en lumi\u00e8re un \u00e9pisode m\u00e9connu de la Renaissance fran\u00e7aise. Le parcours explore ainsi la vari\u00e9t\u00e9, les extravagances et la monumentalit\u00e9 de cette p\u00e9riode.   Si le go\u00fbt de Fran\u00e7ois Ier pour l\u2019art italien est bien connu, son r\u00e8gne s\u2019inscrit \u00e9galement dans une tradition d\u2019implantation en France d\u2019artistes\u00a0originaires des Pays-Bas. Une vague d\u2019influences septentrionales (Anvers, Bruxelles, Leyden, Haarlem) dans l\u2019art du manuscrit enlumin\u00e9 et dans la peinture religieuse a ainsi vu le jour tant \u00e0 Paris que dans les foyers normands, picards, champenois et bourguignons. Les recherches r\u00e9centes ont permis de d\u00e9couvrir des artistes tomb\u00e9s dans l\u2019oubli. \u00a0", "price": " entr\u00e9e 15\u20ac, gratuit -18 ans, -26 ans ue et 1er dimanche du mois d'octobre \u00e0 mars."}, {"title": "Gauguin l'alchimiste", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1207896/images/120/c003a58b71a56a014cc075d0806d6baa.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/grand-palais-galeries-nationales-3516/gauguin-lalchimiste-64978.html", "prog": "Tous les jours (sauf mar) 10h-20h ; mercredi, vendredi et samedi jsq 22h.", "date_start": " 11 octobre 2017", "date_end": " 22 janvier 2018", "location": "Galeries nationales - Paris 8e", "description": "Une plong\u00e9e au c\u0153ur du processus de cr\u00e9ation de l'artiste.", "reviews": "\nItin\u00e9raire d\u2019un explorateur Qui mieux que Paul\u00a0 \u00a0pour nous faire voyager sous la coupole du Grand Palais ? Artiste des formes, celui que l\u2019on surnomme \u00ab\u00a0Koke\u00a0\u00bb lors de son s\u00e9jour aux \u00eeles Marquises d\u00e9voile sa vision du monde pendant pr\u00e8s de trente ans. Son cr\u00e9do : utiliser la nature et les mati\u00e8res pour cr\u00e9er la vie. Attir\u00e9 par les coutumes et les traditions,\u00a0 \u00a0se fait surtout conna\u00eetre pour son travail en Polyn\u00e9sie, o\u00f9 il vivra pendant douze ans, avant d\u2019y mourir. L\u00e0, sa muse Teha\u2019amana deviendra sa femme et son mod\u00e8le. Soixante-dix toiles, dont le surprenant portrait\u00a0 \u00a0na\u00eetront en quelques mois. Un travail de pr\u00e9cision que l\u2019exposition restitue sobrement \u00e0 l\u2019aide d\u2019un jeu de lumi\u00e8re qui redonne vie \u00e0 des \u0153uvres poignantes. On reste muet face aux couleurs et aux expressions des femmes qu\u2019il d\u00e9peint. Des expressions fig\u00e9es et \u00e9mouvantes.\u00a0 Mais la force de ce ma\u00eetre de l\u2019impressionnisme, c\u2019est surtout sa capacit\u00e9 \u00e0 faire voyager son admirateur, sans forc\u00e9ment l\u2019emmener au bout du monde. En se rendant r\u00e9guli\u00e8rement en Bretagne,\u00a0 \u00a0parvient \u00e0 rendre compte de la po\u00e9sie de la r\u00e9gion, avec des tableaux comme\u00a0 \u00a0o\u00f9 le jaune vif des champs nous captive pendant cinq bonnes minutes. Mais le point commun entre tous ces multiples rendus (sculpture, c\u00e9ramique, peinture), ce sont les femmes. Repr\u00e9sent\u00e9es nues ou habill\u00e9es, elles incarnent les diff\u00e9rentes coutumes et ethnies observ\u00e9es par celui que l\u2019on pourrait qualifier de \u00ab\u00a0po\u00e8te globe-trotteur\u00a0\u00bb. On se baigne doucement dans la nature imagin\u00e9e par Paul\u00a0 , pour qui la cr\u00e9ation \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9e comme plus importante que le r\u00e9sultat. Lui parvient magnifiquement \u00e0 obtenir les deux. Et on court admirer la performance avant le 22 janvier. Par Alexandra Boquet \n                            Publi\u00e9 : \n                             \n                        ", "rank": 1, "d_start": "2017-10-11", "d_end": "2018-01-22", "summary": "L'exposition  Gauguin l\u2019alchimiste  pr\u00e9sente un ensemble de 200 \u0153uvres de l\u2019artiste, et propose ainsi une plong\u00e9e au c\u0153ur du processus de cr\u00e9ation de ce dernier : environ 60 peintures, 30 c\u00e9ramiques, 30 sculptures et objets en bois, 10 bois grav\u00e9s, 60 estampes et 35 dessins sont \u00e0 d\u00e9couvrir au Grand Palais. Le parcours met en \u00e9vidence l\u2019imbrication et les apports mutuels entre sch\u00e9mas formels et conceptuels, ainsi qu'entre peinture et objets d\u2019art.   L'exposition  Gauguin l'alchimiste , pr\u00e9sent\u00e9e au Grand Palais, est la premi\u00e8re du genre \u00e0 \u00e9tudier en profondeur la compl\u00e9mentarit\u00e9 des cr\u00e9ations de Gauguin (1848 -1903) dans le domaine de la peinture, des arts graphiques et des arts d\u00e9coratifs. Le parcours met l\u2019accent sur la modernit\u00e9 du processus cr\u00e9ateur de l'artiste, ainsi que sur sa capacit\u00e9 \u00e0 repousser sans cesse les limites de chaque m\u00e9dium.", "price": " entr\u00e9e 14\u20ac, tarif r\u00e9duit 10\u20ac."}, {"title": "Agn\u00e8s Geoffray, Before the eye-lid's laid", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1250340/images/120/c8bc5b4aaa91de60defda5bb55a039c5.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/centre-photographique-dile-de-france-3647/agnes-geoffray-before-the-eye-lids-laid-66019.html", "prog": "Uniquement en p\u00e9riode d'exposition : du mercredi au vendredi (sauf f\u00e9ri\u00e9s) 13h-18h, samedi et dimanche 14h-18h.", "date_start": " 8 octobre 2017", "date_end": " 23 d\u00e9cembre 2017", "location": "Centre photographique d'\u00cele-de-France - Pontault-Combault (77)", "description": "Un temps d\u2019arr\u00eat ; un moment interm\u00e9diaire entre objet et image, vision et regard. Un moment o\u00f9 l\u2019on retient son souffle.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-08", "d_end": "2017-12-23", "summary": "Before the eye-lid\u2019s laid\u00a0 propose une constellation d\u2019images et de textes d\u2019 Agn\u00e8s Geoffray , ponctu\u00e9s d\u2019inserts critiques de  J. Emil Sennewald.  Diff\u00e9remment de la relation habituelle entre critique d\u2019art et artiste : ici les mots parlent aux images plut\u00f4t que de parler d\u2019elles. Textes et images se confrontent, pour faire osciller leurs niveaux de signification respectifs. La mise en espace invite \u00e0 l\u2019exp\u00e9rience de cette oscillation entre voir, imaginer et penser. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "Globes", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1264474/images/120/d600910dfdb5b2e116eb138819ef28f2.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/cite-de-larchitecture-et-du-patrimoine-1851/globes-66400.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi et mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 11h-19h, nocturne jeudi jsq 21h.", "date_start": " 10 novembre 2017", "date_end": " 26 mars 2018", "location": "Cit\u00e9 de l'Architecture et du Patrimoine - Paris 16e", "description": "Architecture et sciences explorent le monde.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-11-10", "d_end": "2018-03-26", "summary": "L'exposition\u00a0 Globes  propose de d\u00e9couvrir \u00e0 travers 90 projets comment les architectes ; accompagn\u00e9s des astronomes, g\u00e9ographes, \u00e9crivains et bien d'autres ; ont particip\u00e9 \u00e0 la d\u00e9couverte du monde terrestre et c\u00e9leste ainsi qu'\u00e0 sa repr\u00e9sentation. Le rapprochement de projets issus d\u2019\u00e9poques et de contextes tr\u00e8s diff\u00e9rents autorise les comparaisons et les g\u00e9n\u00e9alogies, la recherche des sp\u00e9cificit\u00e9s et les origines des id\u00e9es.   L'exposition  Globes  s'int\u00e9resse \u00e0 une histoire du monde, de ses r\u00e9cits et de ses utopies. Le parcours propose un voyage de l\u2019Antiquit\u00e9 \u00e0 nos jours, mais \u00e9galement au-del\u00e0 \u00e0 travers les \u0153uvres de science-fiction. Comment les architectes ; accompagn\u00e9s des astronomes, g\u00e9ographes, \u00e9crivains et bien d'autres ; ont particip\u00e9 \u00e0 la d\u00e9couverte du monde terrestre et c\u00e9leste ainsi qu'\u00e0 sa repr\u00e9sentation ?", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 6\u20ac."}, {"title": "M\u00e9cislas Golberg (1869-1907) dans les collections de la SHLP/BPP", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1278238/images/120/fc88378356f703972e6f737b6880e79e.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-chopin-mickiewicz-biegas-bibliotheque-polonaise-1804/mecislas-golberg-1869-1907-dans-les-collections-de-la-shlp-bpp-66695.html", "prog": "Du mercredi au samedi (sauf 14 et 15 mai / 25-29 mai ; 14 juillet-18 juillet ; 1er et 11 novembre ; 23 d\u00e9cembre-2 janvier) 14h15-18h.", "date_start": " 22 novembre 2017", "date_end": " 21 d\u00e9cembre 2017", "location": "Mus\u00e9e Chopin, Mickiewicz, Biegas - Biblioth\u00e8que Polonaise - Paris 4e", "description": "Penseur po\u00e8te, th\u00e9oricien politique, anthropologue, esth\u00e9ticien et critique, M\u00e9cislas Golberg (1869-1907) est n\u00e9 \u00e0 P\u0142ock comme Mieczyslaw (\u2026)", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-11-22", "d_end": "2017-12-21", "summary": "Penseur po\u00e8te, th\u00e9oricien politique, anthropologue, esth\u00e9ticien et critique,  M\u00e9cislas Golberg  (1869-1907) est n\u00e9 \u00e0 P\u0142ock comme Mieczyslaw Goldberg.\u00a0Les archives de la famille Gierszynski , issues du fonds de la SHLP, apportent des informations pr\u00e9cieuses sur la place et les activit\u00e9s de Golberg au sein de la vie artistique et litt\u00e9raire parisienne. C'est ce que propose de d\u00e9couvrir la Bilioth\u00e8que polonaise avec cette exposition. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 5\u20ac, tarif r\u00e9duit 2\u20ac, gratuit -26 ans."}, {"title": "Juliana Gongora, Les Humeurs", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256876/images/120/717d2bc017d0ef7835ee64240497e782.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/mac-val-1444/juliana-gongora-les-humeurs-66200.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h ; samedi, dimanche et f\u00e9ri\u00e9s 12h-19h.", "date_start": " 21 octobre 2017", "date_end": " 2 janvier 2018", "location": "MAC VAL - Vitry-sur-Seine (94)", "description": "Un parcours autour de l'histoire personnelle de l'artiste, sa place de femme dans la soci\u00e9t\u00e9 ainsi que sa premi\u00e8re exp\u00e9rience culturelle en France.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-21", "d_end": "2018-01-02", "summary": "Dans le cadre de l\u2019Ann\u00e9e France-Colombie 2017 et de son programme de r\u00e9sidences, le MAC VAL a invit\u00e9  Juliana G\u00f3ngora  (n\u00e9e \u00e0 Bogota en 1988 o\u00f9 elle vit et travaille) pour une r\u00e9sidence de production de mai \u00e0 juillet 2017. Elle tisse des liens entre son histoire personnelle, sa place de femme dans la soci\u00e9t\u00e9 et sa premi\u00e8re exp\u00e9rience sur le territoire fran\u00e7ais, notamment val-de-marnais. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 5\u20ac, tarif r\u00e9duit 2,50\u20ac."}, {"title": "Ren\u00e9 Goscinny, Au-del\u00e0 du rire", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1209376/images/120/7ebd16e4d5ee0a7befb9b4995eeeca0e.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-dart-et-dhistoire-du-judaisme-1445/rene-goscinny-au-dela-du-rire-64988.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai) 11h-18h, nocturne mercredi jsq 21h, samedi et dimanche 10h-19h.", "date_start": " 27 septembre 2017", "date_end": " 4 mars 2018", "location": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire du Juda\u00efsme - Paris 3e", "description": "L'exposition Ren\u00e9 Goscinny, au-del\u00e0 du rire marque les 40 ans de la disparition du co-auteur d'Ast\u00e9rix. Le mus\u00e9e d'Art et d'Histoire (\u2026)", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-09-27", "d_end": "2018-03-04", "summary": "\u00c0 l'occasion des quarante ans de la disparition de  Ren\u00e9 Goscinny,  le Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire du Juda\u00efsme pr\u00e9sente la premi\u00e8re r\u00e9trospective consacr\u00e9e au co-auteur d'Ast\u00e9rix.\u00a0 \r\n \r\nAuteur prolifique, Goscinny aura particip\u00e9 \u00e0 d\u00e9velopper en collaboration avec plusieurs dessinateurs comme Albert Uderzo, Morris, Semp\u00e9 ou encore Jean Tabary un v\u00e9ritable panth\u00e9on de h\u00e9ros de la bande dessin\u00e9e francophone. Avec cinq cents millions de livres et d'albums vendus dans le monde traduits dans plusieurs centaines de langues, l'\u0153uvre de l'auteur est pourtant assez mal connue.\u00a0Ren\u00e9 Goscinny a en effet permis de faire passer la bande dessin\u00e9e de simples \"publications destin\u00e9es \u00e0 la jeunesse\" au rang de neuvi\u00e8me art. \r\n \r\nAu travers de plus de 200 \u0153uvres, l'exposition met ici en lumi\u00e8re la cr\u00e9ativit\u00e9 extraordinaire de Goscinny entre inspiration juive d'Europe de l'Est et pur classicisme fran\u00e7ais. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 8,50\u20ac, tarif r\u00e9duit 5,50\u20ac."}, {"title": "Goscinny et le cin\u00e9ma", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1250278/images/120/42ad4977f4e713da7df7cc726dd965cb.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/cinematheque-francaise-1833/goscinny-et-le-cinema-66006.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre) 12h-19h, jeudi jsq 21h ; samedi et dimanche 11-20h \u2014 Vacances scolaires Zone C : tous les jours (sauf mar) 11h-20h.", "date_start": " 4 octobre 2017", "date_end": " 4 mars 2018", "location": "Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise - Paris 12e", "description": "Ast\u00e9rix, Lucky Luke & Cie.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-04", "d_end": "2018-03-04", "summary": "La reconstitution d\u2019une salle de cin\u00e9ma de Buenos Aires, un dernier montage des innombrables adaptations posthumes, le p\u00e9plum, le western et un fort go\u00fbt pour le d\u00e9montage de toutes les conventions cin\u00e9matographiques :  Goscinny et le cin\u00e9ma  est une promenade \u00e0 travers le plus populaire des arts qu'est le cin\u00e9ma, revu et magnifi\u00e9 par un de ses amoureux, Ren\u00e9 Goscinny.   Ren\u00e9 Goscinny n\u2019aura \u00e9crit et r\u00e9alis\u00e9 que quatre longs m\u00e9trages :  Ast\u00e9rix et Cl\u00e9op\u00e2tre  (1968),  Daisy Town  (1971),  Les 12 Travaux d\u2019Ast\u00e9rix  (1976) et  La Ballade des Dalton  (1978). Une courte filmographie de cin\u00e9aste, interrompue par sa mort le 5 novembre 1977, qui masque une activit\u00e9 soutenue de sc\u00e9nariste pour le cin\u00e9ma ( Le Viager , de Pierre Tchernia, en 1971) et la t\u00e9l\u00e9vision.\u00a0 Goscinny et le cin\u00e9ma  propose ici de d\u00e9couvrir un amoureux du cin\u00e9ma, avec Ast\u00e9rix, Lucky Luke et Compagnie en premi\u00e8re ligne.", "price": " entr\u00e9e 11\u20ac, tarif r\u00e9duit 8,50\u20ac, -18 ans : 5,50\u20ac."}, {"title": "Guillonnet, \u00c0 la recherche de la lumi\u00e8re", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1270431/images/120/f5c315a4ebffed5252bc3877245a49cd.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/parc-5947/guillonnet-a-la-recherche-de-la-lumiere-66537.html", "prog": "Tous les jours (sauf lun) 14h-18h.", "date_start": " 18 novembre 2017", "date_end": " 17 d\u00e9cembre 2017", "location": "Parc de la Propri\u00e9t\u00e9 Caillebotte - Yerres (91)", "description": "Victor Guillonnet (1872-1967), peintre officiel de la IIIe R\u00e9publique.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-11-18", "d_end": "2017-12-17", "summary": "La Propri\u00e9t\u00e9 Caillebotte accueille pendant un mois dans son Orangerie, une exposition d\u2019\u0153uvres de  Victor Guillonnet (1872- 1967) , peintre officiel de la IIIe R\u00e9publique. Quatre-vingt tableaux sont pr\u00e9sent\u00e9s : des portraits, des nus, des paysages, des bords de mer, des souvenirs de ses voyages dans le sud de la France, \u00e0 Venise, en Alg\u00e9rie...\u00a0Tous laissent une place \u00e0 part \u00e0 la lumi\u00e8re, omnipr\u00e9sente dans l'\u0153uvre de l'artiste. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "Habitants et b\u00e2tisseurs de banlieue : 1955-1975", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1163311/images/120/4cca44fa7e746ebeb1c44035abadc6de.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/ecomusee-du-val-de-bievre-2021/habitants-et-batisseurs-de-banlieue-1955-1975-64231.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er mai, ao\u00fbt (sauf expo. temp.) et 23 d\u00e9cembre-2 janvier inclus) 14h-18h ; mercredi et samedi 10h-12h et 14h-18h.", "date_start": " 24 mars 2017", "date_end": " 18 f\u00e9vrier 2018", "location": "\u00c9comus\u00e9e du Val de Bi\u00e8vre - Fresnes (94)", "description": "Fresnes : de village \u00e0 ville en 20 ans.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-03-24", "d_end": "2018-02-18", "summary": "Cette exposition montre comment les habitants ont contribu\u00e9 \u00e0 fa\u00e7onner la ville de Fresnes entre 1955 et 1975. En vingt ans, Fresnes passe du statut de village de 6 000 \u00e2mes \u00e0 celui d\u2019une ville de 26 000 habitants. Le propos est centr\u00e9 sur le v\u00e9cu et le parcours des nouveaux habitants, du moment de leur installation au milieu des ann\u00e9es 1970. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "Sarah Hassan, Ma'dan", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256859/images/120/301649f758958591ee4b910ba1114861.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/pavillon-de-leau-3644/sarah-hassan-madan-66190.html", "prog": "Tous les jours (sauf samedi, dimanche, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h.", "date_start": " 11 octobre 2017", "date_end": " 31 mars 2018", "location": "Pavillon de l'Eau - Paris 16e", "description": "La vie des marais m\u00e9sopotamiens.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-11", "d_end": "2018-03-31", "summary": "Engag\u00e9e aux c\u00f4t\u00e9s de la ville de Paris pour lutter contre le changement clima- tique,  Eau de Paris  accueille au Pavillon de l\u2019eau l\u2019exposition  Ma\u2019dan, la vie des marais m\u00e9sopotamiens . \r\n \r\nCette exposition photo- graphique, \u0153uvre de la jeune franco-irakienne  Sarah Hassan ,\u00a0propose de d\u00e9couvrir l\u2019histoire des marais m\u00e9sopotamiens (sud de l\u2019Irak), de leur richesse pass\u00e9e \u00e0 leur ass\u00e9chement sans pr\u00e9c\u00e9dent. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "Camille Henrot, Days are dogs", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256858/images/120/e3a3f25a919c19439794718f2e27349b.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/palais-de-tokyo-2905/camille-henrot-days-are-dogs-66189.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 12h-24h.", "date_start": " 18 octobre 2017", "date_end": " 7 janvier 2018", "location": "Palais de Tokyo - Paris 16e", "description": "Le quotidien au c\u0153ur de cette carte blanche.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-18", "d_end": "2018-01-07", "summary": "Le Palais de Tokyo confie \u00e0 Camille Henrot la totalit\u00e9 de ses espaces d\u2019exposition, \u00e0 l\u2019occasion de la troisi\u00e8me \u00e9dition d\u2019une s\u00e9rie de cartes blanches.  Days are dogs  explore comment la semaine, et les jours qui la composent, structurent notre rapport au temps. Une invention qui rassure, en offrant un cadre commun et des routines, autant qu\u2019elle ali\u00e8ne en instaurant un ensemble de contraintes et de d\u00e9pendances.  ", "price": " entr\u00e9e 12\u20ac, tarif r\u00e9duit 9\u20ac, gratuit -18 ans."}, {"title": "H\u00e9ritage inesp\u00e9r\u00e9", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1219183/images/120/20e67b2a1f63e8e7769943ce38583984.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-dart-et-dhistoire-du-judaisme-1445/heritage-inespere-65212.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai) 11h-18h, nocturne mercredi jsq 21h (expo. temp.), samedi et dimanche 10h-19h.", "date_start": " 29 juin 2017", "date_end": " 28 janvier 2018", "location": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire du Juda\u00efsme - Paris 3e", "description": "Une d\u00e9couverte arch\u00e9ologique en Alsace.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-06-29", "d_end": "2018-01-28", "summary": "Une \u00ab genizah \u00bb est un d\u00e9p\u00f4t d\u2019\u00e9crits portant le nom de Dieu et, par extension, d\u2019objets de culte usag\u00e9s. Comme ils ne doivent pas \u00eatre jet\u00e9s, ils sont plac\u00e9s dans une cache \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de la synagogue dans l\u2019attente d\u2019un enterrement. \r\n \r\n\u00c0 l\u2019automne 2012, l\u2019extraordinaire d\u00e9couverte d\u2019une  genizah  dans les combles de la synagogue de Dambach-la-Ville, dans le Bas-Rhin, a permis la mise au jour de milliers de documents et d\u2019objets du XIVe au XIXe si\u00e8cle. Cette  genizah  recelait des vestiges d\u2019une richesse exceptionnelle, tant par la vari\u00e9t\u00e9 que par l\u2019anciennet\u00e9. \r\n \r\nL\u2019exposition porte un regard in\u00e9dit sur le pass\u00e9 des petites communaut\u00e9s de la campagne alsacienne, qui repr\u00e9sentaient la moiti\u00e9 des juifs de France avant l\u2019\u00c9mancipation, et qui ont aujourd\u2019hui disparu en raison de l\u2019exode rural et de la Shoah. \r\nOutre la  genizah  de Dambach, l\u2019exposition pr\u00e9sente quelques exemples provenant de genizot d\u00e9couvertes fortuitement \u00e0 Mackenheim, \u00e0 Bergheim et \u00e0 Horbourg, elles aussi sauv\u00e9es in extremis par des chercheurs allemands. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 8\u20ac, tarif r\u00e9duit 6\u20ac, gratuit -26 ans (audioguide en 5 langues compris)."}, {"title": "Il \u00e9tait une for\u00eat...", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1260179/images/120/58acb840a2a9bb5089749d2149877abd.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/chateau-de-maisons-lafitte-1778/il-etait-une-foret-66278.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre) 10h-12h30 et 14h-17h ou 18h (mi-mai \u00e0 mi-septembre).", "date_start": " 29 octobre 2017", "date_end": " 5 mars 2018", "location": "Ch\u00e2teau de Maisons - Maisons-Laffitte (78)", "description": "L'exposition Il \u00e9tait une for\u00eat... pr\u00e9sente un parcours \u00e0 l\u2019aspect th\u00e9\u00e2tral, aux d\u00e9cors anim\u00e9s, aux lumi\u00e8res changeantes et aux sons (\u2026)", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-29", "d_end": "2018-03-05", "summary": "L'exposition  Il \u00e9tait une for\u00eat...  pr\u00e9sente un parcours \u00e0 l\u2019aspect th\u00e9\u00e2tral, aux d\u00e9cors anim\u00e9s, aux lumi\u00e8res changeantes et aux sons \u00e9nigmatiques. Le visiteur est ainsi invit\u00e9 \u00e0 plonger dans une ambiance myst\u00e9rieuse, \u00e0 la d\u00e9couverte de figures fantastiques li\u00e9es \u00e0 la for\u00eat : ondine dans un univers aquatique, reine des f\u00e9es r\u00e9gnant sur son domaine enchant\u00e9, B\u00eate au palais ensorcel\u00e9, nymphe en m\u00e9tamorphose, fant\u00f4mes dansant au clair de lune...  ", "price": " entr\u00e9e 8\u20ac, tarif r\u00e9duit 6,50\u20ac."}, {"title": "Images birmanes \u2014 Tr\u00e9sors photographiques du MNAAG", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1216244/images/120/b13df7f4f206730b35bf65d006c9b4fd.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-guimet-2426/images-birmanes-tresors-photographiques-du-mnaag-65159.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h (fermet. caisses 45 mn avt).", "date_start": " 18 octobre 2017", "date_end": " 22 janvier 2018", "location": "Mus\u00e9e Guimet - Paris 16e", "description": "Images birmanes \u2014 Tr\u00e9sors photographiques du MNAAG pr\u00e9sente une centaine d\u2019\u0153uvres photographiques de la Birmanie de la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 (\u2026)", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-18", "d_end": "2018-01-22", "summary": "Images birmanes \u2014 Tr\u00e9sors photographiques du MNAAG  pr\u00e9sente une centaine d\u2019\u0153uvres photographiques de la Birmanie de la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle : un corpus expos\u00e9 pour la premi\u00e8re fois. La s\u00e9lection a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 partir de l\u2019ensemble du fonds birman acquis par le mus\u00e9e en 1989, auquel viennent s'ajouter des acquisitions faites entre 1992 et 2015, ainsi que des dons r\u00e9cents. Le parcours propose un regard exclusivement europ\u00e9en sur la Birmanie \u00e0 l\u2019\u00e9poque des colonies britanniques.  ", "price": " entr\u00e9e 9,50\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac, gratuit -26 ans et 1er dimanche du mois."}, {"title": "L'Impressionnisme aujourd'hui dans la boucle de la Seine", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1278260/images/120/43653e7d468dec8bd1f6b114b1bcef60.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-la-grenouillere-4403/limpressionnisme-aujourdhui-dans-la-boucle-de-la-seine-66696.html", "prog": "Mercredi et dimanche 14h30-18h.", "date_start": " 19 novembre 2017", "date_end": " 29 avril 2018", "location": "Mus\u00e9e de la Grenouill\u00e8re - Croissy-sur-Seine (78)", "description": "Les paysages de la boucle de la Seine.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-11-19", "d_end": "2018-04-29", "summary": "Depuis deux si\u00e8cles, les artistes ont aim\u00e9 repr\u00e9senter les paysages de la boucle de la Seine. De loin les plus c\u00e9l\u00e8bres, les impressionnistes ont fait conna\u00eetre les noms de nos villages et ont amen\u00e9, jusqu'\u00e0 nos jours, nombre de peintres, professionnels ou amateurs, \u00e0 prendre leurs pinceaux en longeant les rives du fleuve. \r\n \r\nTout en racontant cette histoire, cette exposition accueille quelques artistes contemporains qui, utilisant la technique impressionniste,\u00a0donnent \u00e0 voir, tels qu'ils se pr\u00e9sentent aujourd'hui, les lieux fr\u00e9quent\u00e9s hier par leurs mod\u00e8les. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 4\u20ac, tarif r\u00e9duit 2,50\u20ac, gratuit -12 ans."}, {"title": "L'Intime & Le Monde", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1281851/images/120/4962271bf8874243d1a157f171314cd9.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/centre-wallonie-bruxelles-1746/lintime-le-monde-66750.html", "prog": "Tous les jours (sauf f\u00e9ri\u00e9s) 9h-19h, samedi et dimanche 11h-19h.", "date_start": " 8 d\u00e9cembre 2017", "date_end": " 4 f\u00e9vrier 2018", "location": "Centre Wallonie-Bruxelles - Paris 4e", "description": "Un hommage \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration des enfants juifs bruxellois ayant surv\u00e9cu \u00e0 l\u2019extermination durant la Seconde Guerre mondiale.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-12-08", "d_end": "2018-02-04", "summary": "L\u2019Intime & Le Monde  met en lumi\u00e8re une s\u00e9lection d\u2019\u0153uvres de trois plasticiens contemporains bruxellois : Marianne Berenhaut,\u00a0installatrice ; Sarah Kaliski et Ari\u00e9 Mandelbaum, peintres. Trois artistes juifs belges, n\u00e9s pendant la Seconde Guerre mondiale, qui rendent hommage \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration des enfants juifs bruxellois ayant surv\u00e9cu \u00e0 l\u2019extermination. \r\n \r\nCes trois artistes ne font pas \u00e9cole. Ils ne constituent pas une communaut\u00e9 esth\u00e9tique mais un destin commun et la m\u00e9moire revisit\u00e9e les unissent et contraignent chacun \u00e0 rendre visible, \u00e0 actualiser un temps commun fondateur de leur parcours de vie et de cr\u00e9ation. \r\n \r\nInstallations, peintures et dessins. \r\nCommissariat : G\u00e9rard Preszow et Lucie Duckerts-Antoine. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 5\u20ac, tarif r\u00e9duit 3\u20ac, gratuit -12 ans."}, {"title": "Invader, Hello My Game Is...", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1135800/images/120/a2a3448e5eb27c2d4a496d356d13bbe6.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-en-herbe-3855/invader-hello-my-game-is-63691.html", "prog": "Tous les jours (sauf f\u00e9ri\u00e9s) 10h-19h, jeudi jsq 21h.", "date_start": " 26 janvier 2017", "date_end": " 7 janvier 2018", "location": "Mus\u00e9e en Herbe - Paris 1er", "description": "Au c\u0153ur de l'univers atypique de l'artiste.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-01-26", "d_end": "2018-01-07", "summary": "Le mus\u00e9e en Herbe se transforme, avec l'exposition  Hello My Game Is... , en terrain de jeu. Celui de l'artiste Invader. Ce dernier invite ici petits et grands \u00e0 une plong\u00e9e dans son univers. Un parcours th\u00e9matique pr\u00e9sente ainsi plus d\u2019une centaine d\u2019\u0153uvres in\u00e9dites de l'artiste : bornes d\u2019arcade, carte du monde interactive, tableaux en Rubik\u2019s cubes et mur de magnets sont entre autres au rendez-vous.  ", "price": " entr\u00e9e 6\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac."}, {"title": "Inventons la M\u00e9tropole du Grand Paris", "type": "Architecture / Design", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1277702/images/120/03f663629e1550c563e08ef6ecdab81a.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/pavillon-de-larsenal-2974/inventons-la-metropole-du-grand-paris-66691.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi et 1er janvier) 11h-19h.", "date_start": " 30 novembre 2017", "date_end": " 4 mars 2018", "location": "Pavillon de l'Arsenal - Paris 4e", "description": "Au c\u0153ur d'une m\u00e9tropole en mutation.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-11-30", "d_end": "2018-03-04", "summary": "Le Pavillon de l'Arsenal pr\u00e9sente les r\u00e9sultats de la consultation internationale \u00ab Inventons la M\u00e9tropole du Grand Paris \u00bb lanc\u00e9e par la M\u00e9tropole du Grand Paris, la Soci\u00e9t\u00e9 du Grand Paris et la pr\u00e9fecture de la R\u00e9gion \u00cele-de-France. L\u2019exposition rassemble ici toutes les propositions finalistes soumises par les 153 \u00e9quipes pluridisciplinaires ayant particip\u00e9 \u00e0 cet appel \u00e0 projets urbains innovants.   Le Pavillon de l\u2019Arsenal pr\u00e9sente les r\u00e9sultats de la consultation internationale \u00ab Inventons la M\u00e9tropole du Grand Paris \u00bb. Une centaine de maquettes, l\u2019ensemble des panneaux originaux remis par les candidats, des perspectives, des films, des animation en 3D ainsi que des interviews de tous les maires concern\u00e9s sont \u00e0 d\u00e9couvrir. Une promenade au c\u0153ur de la m\u00e9tropole en mutation.", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "Le Jardin secret des Hansen", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1207097/images/120/afbb79ccf14a85daec7acf143c7ba092.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-jacquemart-andre-2518/les-impressionnistes-de-la-collection-ordrupgaard-64942.html", "prog": "Tous les jours 10h-18h, nocturne lundi jsq 20h30.", "date_start": " 15 septembre 2017", "date_end": " 22 janvier 2018", "location": "Mus\u00e9e Jacquemart-Andr\u00e9 - Paris 8e", "description": "La collection Ordrupgaard.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-09-15", "d_end": "2018-01-22", "summary": "Apr\u00e8s Alicia Koplowiitz, le Mus\u00e9e Jacquemart-Andr\u00e9 continue de mettre en lumi\u00e8re de grands collectionneurs en \u00e9cho avec l'histoire m\u00eame du mus\u00e9e. Et tout comme Jacquemart-Andr\u00e9, cette collection est \u00e9galement une histoire de couple.\u00a0 \r\n \r\nN\u00e9 \u00e0 Copenhague en 1868, Wilhelm Hansen s'est peu \u00e0 peu b\u00e2ti une remarquable carri\u00e8re dans l'assurance. Passionn\u00e9 d'art et notamment d'art fran\u00e7ais, il participa \u00e0 lui donner une large audience au Danemark. En 1887, il rencontre Henny qui deviendra son \u00e9pouse en 1891. Ensemble, ils vont constituer une riche collection de peintures d'artistes danois et d'\u0153uvres majeures des impressionnistes fran\u00e7ais.\u00a0De Corot \u00e0 C\u00e9zanne en passant par Monet, Pissarro ou Sisley, tous ou presque figurent alors dans leur catalogue. \r\n \r\nInstall\u00e9 dans une riche demeure du nord de Copenhague, le couple y abrite une galerie d'art accessible au public \u00e0 partir de 1918. \u00c0 la disparition du couple et conform\u00e9ment \u00e0 leur volont\u00e9, le manoir d'Ordrupgaard est l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'\u00c9tat danois qui en fait un mus\u00e9e d\u00e8s 1953. \r\n \r\nUne s\u00e9lection de plus de 40 \u0153uvres issue de la collection du pendant danois des Jacquemart-Andr\u00e9 est ainsi \u00e0 d\u00e9couvrir\u00a0pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Paris. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 13,50\u20ac, tarif r\u00e9duit 10,50\u20ac."}, {"title": "Jean Cocteau et les Am\u00e9ricains", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1149450/images/120/ee487ce88e233759f1e840dd168ba6a2.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-jean-cocteau-4564/jean-cocteau-et-les-americains-63992.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, mardi, 1er janvier, 25 d\u00e9cembre) 14h-19h (mars-octobre inclus) ou WE uniq. 14h-18h (novembre-mi-d\u00e9cembre).", "date_start": " 1 mars 2017", "date_end": " 17 d\u00e9cembre 2017", "location": "Maison Jean Cocteau - Milly-la-For\u00eat (91)", "description": "Jean Cocteau et les \u00c9tats-Unis.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-03-01", "d_end": "2017-12-17", "summary": "\u00c0 travers cette exposition, la Maison Jean Cocteau souhaite retracer les rapports entre Jean Cocteau et les Etats-Unis, au travers des principaux repr\u00e9sentants litt\u00e9raires et artistiques: Charlie Chaplin, Tennessee Williams, Edgar Poe, Man Ray\u2026 Cette exposition donne \u00e9galement une id\u00e9e de l\u2019ampleur de la carri\u00e8re de Jean Cocteau, qui s\u2019est rendu deux fois en Am\u00e9rique. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 7,50\u20ac, tarif r\u00e9duit 6,50\u20ac."}, {"title": "Jean Gabin dans la guerre 1939-1945", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1224324/images/120/ab87bffd28f3a2f3dce1dcac2196ae15.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/memorial-du-marechal-leclerc-et-de-la-liberation-de-paris-musee-jean-moulin-2769/jean-gabin-dans-la-guerre-1939-1945-65339.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi et f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h.", "date_start": " 5 septembre 2017", "date_end": " 18 f\u00e9vrier 2018", "location": "Mus\u00e9e du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc et de la Lib\u00e9ration de Paris - Mus\u00e9e Jean-Moulin - Paris 14e", "description": "L'exposition Jean Gabin dans la guerre 1939-1945 pr\u00e9sente des photographies d\u2019\u00e9poque, mais \u00e9galement des objets personnels et militaires, (\u2026)", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-09-05", "d_end": "2018-02-18", "summary": "L'exposition  Jean Gabin dans la guerre 1939-1945  pr\u00e9sente des photographies d\u2019\u00e9poque, mais \u00e9galement des objets personnels et militaires, qui dressent le portrait du second ma\u00eetre Jean Moncorg\u00e9, alias Jean Gabin. Ce dernier s\u2019engage dans les Forces fran\u00e7aises combattantes en janvier 1944, troquant sa l\u00e9gendaire casquette contre celle de fusilier-marin. Il devient instructeur, puis conducteur dans la 2e division blind\u00e9e du char \u00ab le Souffleur II \u00bb qu\u2019il ne quittera pas, de la lib\u00e9ration de Royan aux portes du nid d\u2019aigle d\u2019Hitler \u00e0 Berchtesgaden.   Star de cin\u00e9ma \u00e0 l\u2019annonce de la guerre en juillet 1939, Jean Gabin interrompt le tournage de son film  Remorques . R\u00e9fugi\u00e9 en zone sud, il fait l\u2019objet d\u2019un chantage de la part des Allemands qui veulent le voir incarner la collaboration \u00e0 l\u2019\u00e9cran. Il quitte alors la France pour les \u00c9tats-Unis, o\u00f9 il soutient l\u2019effort de guerre. En 1944, l'acteur prend conscience qu\u2019il ne peut plus n\u2019\u00eatre qu\u2019un soldat fictif (r\u00f4le qu'il a incarn\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cran dans  L'Imposteur ) et s'engage dans les Forces fran\u00e7aises combattantes.", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "Steffani Jemison", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1216242/images/120/13e7ce9e55e5450aa940c02dcd7c7645.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/jeu-de-paume-2556/steffani-jemison-65158.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre) 11h-19h, nocturne mardi jsq 21h.", "date_start": " 17 octobre 2017", "date_end": " 21 janvier 2018", "location": "Jeu de Paume - Paris 8e", "description": "Le concept de \u00ab progr\u00e8s \u00bb et ses alternatives.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-17", "d_end": "2018-01-21", "summary": "L'artiste Steffani Jemison utilise des dispositifs photographiques temporels et discursifs pour interroger le concept de \u00ab progr\u00e8s \u00bb et ses alternatives. Elle aborde dans son travail la culture afro-am\u00e9ricaine en relation avec le modernisme et la pratique conceptuelle. Elle adopte, pour strat\u00e9gie d\u2019\u00e9tude, la lecture collective de la litt\u00e9rature historique noire.  ", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "Pierre Jodlowski, David Coste : Soleil Blanc", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256894/images/120/7ee51302fad8c8a608fe9f587de66891.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-la-grande-guerre-du-pays-de-meaux-5979/pierre-jodlowski-david-coste-soleil-blanc-66210.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, premi\u00e8re quinzaine de janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 9h30-18h.", "date_start": " 21 octobre 2017", "date_end": " 31 d\u00e9cembre 2017", "location": "Mus\u00e9e de la Grande Guerre du Pays de Meaux - Meaux (77)", "description": "Des mises en sc\u00e8ne ; \u00e0 travers des photographies, des sons et des lumi\u00e8res ; de diff\u00e9rents \u00e9pisodes de la Grande Guerre.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-21", "d_end": "2017-12-31", "summary": "Des mises en sc\u00e8ne ; \u00e0 travers des photographies, des sons et des lumi\u00e8res ; de diff\u00e9rents \u00e9pisodes de la Grande Guerre.  ", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "Krzysztof Jung, Arbres et visages", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1278237/images/120/288b0dfe9b325e4b80571bd128c1dfda.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-chopin-mickiewicz-biegas-bibliotheque-polonaise-1804/krzysztof-jung-arbres-et-visages-66694.html", "prog": "Du mercredi au samedi (sauf 14 et 15 mai / 25-29 mai ; 14 juillet-18 juillet ; 1er et 11 novembre ; 23 d\u00e9cembre-2 janvier) 14h15-18h.", "date_start": " 22 novembre 2017", "date_end": " 21 d\u00e9cembre 2017", "location": "Mus\u00e9e Chopin, Mickiewicz, Biegas - Biblioth\u00e8que Polonaise - Paris 4e", "description": "Peintures et dessins.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-11-22", "d_end": "2017-12-21", "summary": "Krzysztof Jung (1951\u20131998)  fut l\u2019un des peintres et performers les plus talentueux de sa g\u00e9n\u00e9ration. Frapp\u00e9s par ses paysages, Zbigniew Herbert et Gustaw Herling lui d\u00e9cern\u00e8rent un titre de Peintre des Arbres, tandis que les artistes proches de lui \u00e0 Varsovie le voyaient en pr\u00e9curseur de la performance polonaise.\u00a0 \r\n\u00a0 \r\n\r\n Dans les ann\u00e9es quatre-vingt, il se rendit fr\u00e9quemment \u00e0 Paris o\u00f9 il se lia avec le milieu des Cahiers litt\u00e9raires et de Kultura, et il y devint un t\u00e9moin et acteur important de ce moment\u00a0extraordinaire d\u2019une renaissance de la Pologne, se faisant le peintre de visages \u00e9minents de la culture de son pays. \r\n \r\nL\u2019exposition \u00e0 la Biblioth\u00e8que Polonaise de Paris a pour objectif de pr\u00e9senter deux aspects de l\u2019\u0153uvre picturale de Krzysztof Jung : ceux de paysagiste et de portraitiste. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 5\u20ac, tarif r\u00e9duit 2\u20ac, gratuit -26 ans."}, {"title": "Ali Kazma, Souterrain", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1216240/images/120/f442267db91d073c4ec11f93122e0f83.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/jeu-de-paume-2556/ali-kazma-souterrain-65156.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre) 11h-19h, nocturne mardi jsq 21h.", "date_start": " 17 octobre 2017", "date_end": " 21 janvier 2018", "location": "Jeu de Paume - Paris 8e", "description": "Le travail, la ma\u00eetrise de son environnement par l\u2019homme et la capacit\u00e9 de celui-ci \u00e0 transformer le monde sont au c\u0153ur des vid\u00e9os de l'artiste.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-17", "d_end": "2018-01-21", "summary": "Ali Kazma s'int\u00e9resse aux th\u00e8mes du travail, de la ma\u00eetrise de son environnement par l\u2019homme ainsi que de la capacit\u00e9 de celui-ci \u00e0 transformer le monde. Ses vid\u00e9os soul\u00e8vent des questions fondamentales sur le sens de l\u2019activit\u00e9 humaine, de l\u2019\u00e9conomie, de la production et de l\u2019organisation sociale. N\u00e9 \u00e0 Istanbul, Ali Kazma est dipl\u00f4m\u00e9 de la New School, New York, en 1998. En 2000, il retourne \u00e0 Istanbul, o\u00f9 il vit et travaille.  ", "price": " entr\u00e9e 10\u20ac, tarif r\u00e9duit 7,50\u20ac."}, {"title": "Sophie Kitching, Nuits Am\u00e9ricaines", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1253595/images/120/12a5d93641bf6f50b5b7f072249b856c.jpeg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-de-chateaubriand-2664/sophie-kitching-nuits-americaines-66100.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 25 d\u00e9cembre) 10h-12h et 13h-18h30 (mars \u00e0 octobre) ou 17h (novembre \u00e0 f\u00e9vrier).", "date_start": " 14 octobre 2017", "date_end": " 4 mars 2018", "location": "Maison de Chateaubriand - Ch\u00e2tenay-Malabry (92)", "description": "Des s\u00e9ries d\u2019\u0153uvres plastiques sur les diff\u00e9rentes versions donn\u00e9es par Chateaubriand sur une nuit dans le Nouveau Monde (non loin des chutes du (\u2026)", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-14", "d_end": "2018-03-04", "summary": "L'exposition est le fruit de recherches men\u00e9es par  Sophie Kitching  \u00e0 la biblioth\u00e8que de la maison de Chateaubriand en 2014, \u00e0 partir desquelles elle a d\u00e9velopp\u00e9 plusieurs s\u00e9ries d\u2019\u0153uvres plastiques sur les diff\u00e9rentes versions donn\u00e9es par l\u2019auteur du  Voyage en Am\u00e9rique  d\u2019une nuit dans le Nouveau Monde, non loin des chutes du Niagara. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 4\u20ac, tarif r\u00e9duit 2,50\u20ac."}, {"title": "Beate et Serge Klarsfeld, Les combats de la m\u00e9moire (1968-1978)", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1285466/images/120/d26f5a89f56bb190c900d8916b67e622.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/memorial-de-la-shoah-2768/beate-et-serge-klarsfeld-les-combats-de-la-memoire-1968-1978-66830.html", "prog": "Tous les jours (sauf samedi, 1er janvier, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 20 et 28 septembre, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h, nocturne jeudi jsq 22h.", "date_start": " 7 d\u00e9cembre 2017", "date_end": " 29 avril 2018", "location": "M\u00e9morial de la Shoah - Paris 4e", "description": "Cinquante ans apr\u00e8s la gifle administr\u00e9e par Beate Klarsfeld en 1968 au chancelier ouest-allemand Kurt Georg Kiesinger et quarante ans apr\u00e8s la (\u2026)", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-12-07", "d_end": "2018-04-29", "summary": "Cinquante ans apr\u00e8s la gifle administr\u00e9e par  Beate Klarsfeld  en 1968 au chancelier ouest-allemand Kurt Georg Kiesinger et quarante ans apr\u00e8s la publication en 1978 par  Serge Klarsfeld  du M\u00e9morial de la d\u00e9portation des Juifs de France, le M\u00e9morial de la Shoah retrace le combat de Beate et Serge Klarsfeld en faveur des victimes de la Shoah et de la connaissance historique, contre l\u2019impunit\u00e9 d\u2019anciens responsables de la Solution finale et contre l\u2019antis\u00e9mitisme. \r\n \r\nUne exposition \u00e0 d\u00e9couvrir au sein des collections permanentes. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "L'Art de DC", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1149245/images/120/a9a39dafc9510bf9ba913287afb658ca.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-art-ludique-5835/lart-de-dc-63945.html", "prog": "Tous les jours 11h-20h. \u00c0 partir du 4 septembre : tous les jours (sauf mar) 11h-19h, jeudi jsq 22h, samedi et dimanche 10h-20h (fermet. caisses 45 mn avt).", "date_start": " 31 mars 2017", "date_end": " 7 janvier 2018", "location": "Mus\u00e9e Art Ludique - Paris 13e", "description": "L'aube des super-h\u00e9ros.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-03-31", "d_end": "2018-01-07", "summary": "Le Mus\u00e9e Art Ludique en association avec DC Entertainment et Warner Bros. Consumer Products pr\u00e9sente une exposition \u00e9v\u00e9nement autour de l'univers de la\u00a0c\u00e9l\u00e8bre maison d'\u00e9dition\u00a0am\u00e9ricaine DC Comics. \r\n \r\nQuand on pense \u00e0 DC Comics, on pense in\u00e9vitablement aux Super-H\u00e9ros et plus particuli\u00e8rement aux deux grands figures de DC : Superman et Batman. Fruit de l'imagination de\u00a0Joe Schuster et Jerry Siegel,\u00a0 Superman apparait pour la premi\u00e8re fois en 1938 dans la revue  Action Comics   \u00e9dit\u00e9e par Detective Comics (DC) . \u00a0Le personnage va r\u00e9volutionner le genre et \u00a0conna\u00eetre un succ\u00e8s fulgurant.  L'ann\u00e9e suivante, Batman fait son apparition . Cr\u00e9\u00e9 par Bob Kane et Bill Finer, l'homme chauve-souris d\u00e9bute dans le num\u00e9ro 27 de  Detective Comics . \r\n \r\nSi les pouvoirs de Superman proviennent de son\u00a0origine extra-terrestre, Batman est un simple \u00eatre humain qui a d\u00e9cid\u00e9 de lutter contre le crime \u00e0 la suite de la mort de ses parents. Ses pouvoir lui proviennent d'un entrainement spartiate et d'un \u00e9quipement de haute technologie.  Ces deux personnages aux antipodes d\u00e9finissent cependant le cadre dans lequel l'ensemble des Super-H\u00e9ros DC vont s'inscrire.  Il est int\u00e9ressant de noter que l'univers DC accueille d\u00e8s 1939\u00a0une figure f\u00e9minine en la personnage de Wonder Woman, pr\u00e9figurant le juste combat pour l'\u00e9mancipation\u00a0de la femme dans la soci\u00e9t\u00e9 moderne. \r\n \r\nL'ensemble de ses personnages et leurs adversaires, les Super-Vilains n'ont pas simplement r\u00e9volutionn\u00e9\u00a0la litt\u00e9rature adolescente mais l'ensemble de l'art et de la culture en \u00e9tant \u00e0 l'origne d' une v\u00e9ritable mythologie contemporaine , se d\u00e9clinant aussi bien \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision qu'au cin\u00e9ma en passant par le jeu vid\u00e9o ou les produits d\u00e9riv\u00e9s par exemple. Ainsi, l'exposition propose de d\u00e9couvrir, au del\u00e0 des planches originales de ces c\u00e9l\u00e8bres comics, les documents de pr\u00e9parations, les costumes et accessoires des diff\u00e9rents films traitant de l'univers de DC. \r\n \r\nCe sont en effet plus de 250 planches et plus de 300 \u0153uvres de recherche\u00a0pour le cin\u00e9ma qui sont \u00e0 d\u00e9couvrir au Mus\u00e9e Art Ludique. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 16,50\u20ac, tarif r\u00e9duit 13,50\u20ac, 4-12 ans : 11\u20ac."}, {"title": "Bertrand Lamarche, Le Baphomet", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1240873/images/120/953656d5b2a984f6fe83a5cc996c0a1a.jpeg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/la-marechalerie-3659/bertrand-lamarche-le-baphomet-65784.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 14h-18h.", "date_start": " 16 septembre 2017", "date_end": " 17 d\u00e9cembre 2017", "location": "La Mar\u00e9chalerie - Versailles - Versailles (78)", "description": "Une technique mixte aux \u00e9vocations de fantastique et de litt\u00e9rature de science fiction.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-09-16", "d_end": "2017-12-17", "summary": "La Mar\u00e9chaleriepr\u00e9sente une\u00a0exposition de  Bertrand Lamarche  pens\u00e9e en dialogue avec la figure du Baphomet.\u2028\u2028 \r\n \r\nIdol\u00e2tre et androgyne, Le Baphomet est une figure occulte remise en lumi\u00e8re par le roman \u00e9ponyme de Pierre Klossowski en 1965. D\u00e9j\u00e0 convoqu\u00e9 dans certains projets plus anciens de Bertrand Lamarche telles que l\u2019installation  La R\u00e9plique  ou la vid\u00e9o  Les Souffles , \"le prince des modifications\" prend ici corps dans un sujet en l\u00e9vitation, autour duquel s\u2019articulent des \u0153uvres renvoyant \u00e0 un principe de transformation. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "Magali Lambert, Les oiseaux disparus", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1240871/images/120/19bd94434affdb0e6af6cbaac0721526.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/chateau-et-musee-1784/magali-lambert-les-oiseaux-disparus-65782.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, mar) 10h-12h et 14h-18h ou 17h (ven).", "date_start": " 16 septembre 2017", "date_end": " 17 juin 2018", "location": "Ch\u00e2teau et Mus\u00e9e de Dourdan - Dourdan (91)", "description": "Rencontre entre une collection d\u2019oiseaux naturalis\u00e9s et les \u0153uvres de la collection permanente du mus\u00e9e du Ch\u00e2teau.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-09-16", "d_end": "2018-06-17", "summary": "Rencontre entre une collection d\u2019oiseaux naturalis\u00e9s et les \u0153uvres de la collection permanente du mus\u00e9e du Ch\u00e2teau.  ", "price": " entr\u00e9e 3,80\u20ac, tarif r\u00e9duit 1,90\u20ac, gratuit -7 ans."}, {"title": "Marie-H\u00e9l\u00e8ne Le Ny, Infinit\u00e9s Plurielles", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1253598/images/120/f65e96922830d1fb681798b64fa37134.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/archives-nationales-site-de-pierrefitte-sur-seine-6529/marie-helene-le-ny-infinites-plurielles-66102.html", "prog": "Tous les jours (sauf dimanche, f\u00e9ri\u00e9s) 9h-16h45.", "date_start": " 12 octobre 2017", "date_end": " 18 d\u00e9cembre 2017", "location": "Archives Nationales - Site de Pierrefitte-sur-Seine - Pierrefitte-sur-Seine (93)", "description": "Portraits de femmes scientifiques.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-12", "d_end": "2017-12-18", "summary": "Marie-H\u00e9l\u00e8ne Le Ny  a invit\u00e9 145 femmes scientifiques \u00e0 collaborer \u00e0 la r\u00e9alisation de leur portrait photographique. Ses images et leurs mots s\u2019enrichissent mutuellement pour donner \u00e0 voir non pas un mod\u00e8le mais un sujet pensant. \r\n \r\nVingt-cinq de ces portraits seront expos\u00e9s sur les grilles des Archives nationales \u00e0 l\u2019occasion de la F\u00eate de la science et de Savante banlieue. De la chimie \u00e0 l\u2019astrophysique en passant par l\u2019histoire, la philosophie ou l\u2019a\u00e9ronautique, chercheuses, professeures ou ing\u00e9nieures de toutes disciplines y racontent leurs m\u00e9tiers avec passion, \u00e9voquant la place des femmes dans le milieu scientifique. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "Lettres ouvertes", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1244095/images/120/e4915a66c9b61cff6057c5424f1942a4.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/institut-des-cultures-dislam-3645/lettres-ouvertes-65868.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 13h-20h, vendredi 16h-20h, samedi et dimanche 10h-20h.", "date_start": " 21 septembre 2017", "date_end": " 21 janvier 2018", "location": "Institut des Cultures d'Islam - Paris 18e", "description": "De la calligraphie au street art.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-09-21", "d_end": "2018-01-21", "summary": "L'exposition  Lettres ouvertes  explore les dimensions calligraphiques dans les arts actuels. Apparue au VIIe si\u00e8cle, la calligraphie arabe fixe sur papier le texte du Coran, jusqu\u2019alors transmis oralement. Un art sacr\u00e9 qui r\u00e9pond \u00e0 un ensemble de r\u00e8gles strictes que les artistes contemporains n\u2019h\u00e9sitent pas \u00e0 transgresser. Leurs \u0153uvres s\u2019affranchissent du contenu religieux, des traditions ancestrales, du sens m\u00eame des lettres. Il s\u2019exposent jusque sur les murs des villes. Le parcours fait ici dialoguer les \u0153uvres de grands ma\u00eetres avec celles d\u2019artistes \u00e9mergents.  ", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "Lieux saints partag\u00e9s", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256849/images/120/8d9a0785f981664cb5a27e2dde488d1b.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/cite-de-lhistoire-de-limmigration-1853/lieux-saints-partages-66183.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-17h30, samedi et dimanche 10h-19h. Fermet. caisses 45 mn avt.", "date_start": " 24 octobre 2017", "date_end": " 21 janvier 2018", "location": "Mus\u00e9e de l'Histoire de l'Immigration - Paris 12e", "description": "Coexistences en Europe et en M\u00e9diterran\u00e9e.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-24", "d_end": "2018-01-21", "summary": "L'exposition  Lieux saints partag\u00e9s  souligne, et raconte, ce qui rassemble les trois religions r\u00e9v\u00e9l\u00e9es. Le mus\u00e9e de l'Histoire de l'Immigration propose ici une travers\u00e9e contemporaine de J\u00e9rusalem \u00e0 l\u2019Europe continentale, en passant par les \u00eeles de la M\u00e9diterran\u00e9e. Le parcours r\u00e9unit des \u0153uvres d\u2019art, des photographies, des films documentaires ainsi que des objets ethnographiques.   Les circulations et migrations des populations d\u2019une rive \u00e0 l\u2019autre de la M\u00e9diterran\u00e9e ont favoris\u00e9, et m\u00eame nourri, l\u2019essor de lieux saints communs malgr\u00e9 des dissensions th\u00e9ologiques. Le parcours propose notamment de (re)d\u00e9couvrir des personnages cl\u00e9s (Louis Massignon, Andr\u00e9 Chouraqui ou Paolo Dall\u2019Oglio) qui ont \u0153uvr\u00e9 \u00e0 la coexistence de communaut\u00e9s de croyance ainsi qu'au partage de lieux embl\u00e9matiques.", "price": " entr\u00e9e 6\u20ac."}, {"title": "Candice Lin, Un corps blanc exquis (A Hard White Body)", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1237842/images/120/ea3277f5caf0c4d323e076a009651432.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/betonsalon-3752/candice-lin-un-corps-blanc-exquis-a-hard-white-body-65722.html", "prog": "Du mardi au samedi (sauf f\u00e9ri\u00e9s et ao\u00fbt) 11h-19h.", "date_start": " 6 septembre 2017", "date_end": " 23 d\u00e9cembre 2017", "location": "B\u00e9tonsalon - Paris 13e", "description": "Une installation prolif\u00e9rante, vivante, liquide et odorante autour des d\u00e9placements des corps.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-09-06", "d_end": "2017-12-23", "summary": "Candice Lin d\u00e9ploie, avec l'exposition  Un corps blanc exquis (A Hard White Body) , une installation prolif\u00e9rante, vivante, liquide et odorante au sein des diff\u00e9rents espaces de B\u00e9tonsalon. Son \u0153uvre est form\u00e9e d\u2019une chambre fragile faite de terre non-cuite, maintenue humide. Cette derni\u00e8re examine les d\u00e9placements des corps (humains ou non) surgissant \u00e0 travers les histoires de la porcelaine, des plantes et des personnes.  ", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "Piero Livio, Dustmuseum", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1264467/images/120/d34c68e897a04c6c8c83a2f6a49b04b0.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-europeenne-de-la-photographie-2699/piero-livio-dustmuseum-66393.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, mardi et f\u00e9ri\u00e9s) 11h-20h (fermet. caisses 30 mn avt).", "date_start": " 8 novembre 2017", "date_end": " 7 janvier 2018", "location": "Maison europ\u00e9enne de la photographie - Paris 4e", "description": "Des \u0153uvres hybrides o\u00f9 se m\u00ealent mati\u00e8res et m\u00e9diums.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-11-08", "d_end": "2018-01-07", "summary": "Dustmuseum.org - r\u00e9colte, s\u00e9lection, diffusion, d\u00e9chets -, c\u2019est sous ce titre que, depuis 1970, j\u2019ai recueilli les objets que je r\u00e9alisais avec des rebuts et des fragments trouv\u00e9s par hasard et destin\u00e9s \u00e0 l\u2019oubli. C\u2019est une vaste collection organis\u00e9e, soign\u00e9e, conserv\u00e9e et syst\u00e9matiquement catalogu\u00e9e.  [...] Piero Livio.  ", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac."}, {"title": "Loov Kultuur : la nouvelle vague estonienne", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1281855/images/120/e6119d133f96ab315abff9a73a462380.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/cite-de-la-mode-et-du-design-4605/loov-kultuur-la-nouvelle-vague-estonienne-66752.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 25 d\u00e9cembre) 14h-18h.", "date_start": " 8 d\u00e9cembre 2017", "date_end": " 21 janvier 2018", "location": "Cit\u00e9 de la Mode et du Design - Paris 13e", "description": "Design, mode, street-art, photo.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-12-08", "d_end": "2018-01-21", "summary": "La Cit\u00e9 de la Mode et du Design pr\u00e9sente, avec  Loov Kultuur : la nouvelle vague estonienne , un concentr\u00e9 de la cr\u00e9ativit\u00e9 estonienne. Un parcours qui caract\u00e9rise le design du petit pays balte, figure de r\u00e9f\u00e9rence internationale dans le d\u00e9veloppement de la transition num\u00e9rique. Des \u0153uvres de design, de mode, de street-art et de photographie sont \u00e0 d\u00e9couvrir.  ", "price": " entr\u00e9e 5\u20ac, tarif r\u00e9duit 4\u20ac."}, {"title": "Les Mains sans sommeil", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1274072/images/120/634d76c832753276f9bf033e36a38e3d.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/palais-de-tokyo-2905/les-mains-sans-sommeil-66617.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 12h-24h.", "date_start": " 24 novembre 2017", "date_end": " 7 janvier 2018", "location": "Palais de Tokyo - Paris 16e", "description": "Les r\u00e9sidences d'artistes de la Fondation Herm\u00e8s.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-11-24", "d_end": "2018-01-07", "summary": "Les Mains sans sommeil  est une exposition collective qui r\u00e9unit les \u0153uvres des plasticiens qui ont particip\u00e9 aux trois derni\u00e8res \u00e9ditions du programme de r\u00e9sidences d\u2019artistes au sein des manufactures Herm\u00e8s.   Depuis 2010, la Fondation d\u2019entreprise Herm\u00e8s invite de jeunes plasticiens, parrain\u00e9s par des artistes confirm\u00e9s, \u00e0 explorer des savoir-faire d\u2019exception. Le programme a ainsi pour ambition la production d\u2019\u0153uvres in\u00e9dites, r\u00e9alis\u00e9es \u00e0 partir de mat\u00e9riaux singuliers (soie, cuir, argent, cristal...), en interaction avec les artisans.", "price": " entr\u00e9e 12\u20ac, tarif r\u00e9duit 9\u20ac, gratuit -18 ans."}, {"title": "Pascal Maitre, Quand l'Afrique s'\u00e9clairera", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1264466/images/120/da4714f8182ee2782b064f313618f796.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-europeenne-de-la-photographie-2699/pascal-maitre-quand-lafrique-seclairera-66394.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, mardi et f\u00e9ri\u00e9s) 11h-20h (fermet. caisses 30 mn avt).", "date_start": " 8 novembre 2017", "date_end": " 7 janvier 2018", "location": "Maison europ\u00e9enne de la photographie - Paris 4e", "description": "Prix Photo AFD/POLKA.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-11-08", "d_end": "2018-01-07", "summary": "L\u2019Agence fran\u00e7aise de d\u00e9veloppement a prim\u00e9, en 2016, Pascal Maitre dans la cat\u00e9gorie \u00ab Meilleur projet de reportage \u00bb. Elle donne aux laur\u00e9ats la possibilit\u00e9 d\u2019aller enqu\u00eater et t\u00e9moigner de l\u2019urgence des solutions \u00e0 apporter aux probl\u00e9matiques \u00e9conomiques, sociales et humaines dans le monde.  Quand l'Afrique s'\u00e9clairera  tente d'apporter, selon les propres mots de l'artiste, \u00ab un peu de lumi\u00e8re sur cette immensit\u00e9 noire qu\u2019est l\u2019Afrique subsaharienne \u00bb.   L\u2019Afrique n\u2019exploite que 3% de son potentiel hydro-\u00e9lectrique en ne produisant que 2,6% de la production mondiale selon  Le Point Afrique . Pascal Maitre restitue ici, avec  Quand l'Afrique s'\u00e9clairera , ce paradoxe en 25 clich\u00e9s. Avec passion, pudeur et une grande estime pour ces peuples africains : des p\u00e8res, m\u00e8res et enfants oblig\u00e9s de s\u2019\u00e9clairer \u00e0 la lampe \u00e0 p\u00e9trole pour accoucher, enseigner ou apprendre.", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac."}, {"title": "Nalini Malani", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1221941/images/120/45bad37583f53edb93fd0cdec8b25f2b.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/centre-georges-pompidou-1728/nalini-malani-65285.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, 1er mai) 11h-21h.", "date_start": " 18 octobre 2017", "date_end": " 8 janvier 2018", "location": "Centre Georges-Pompidou - Paris 4e", "description": "R\u00e9trospective : 1969-2018.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-18", "d_end": "2018-01-08", "summary": "La r\u00e9trospective du travail de l'artiste indienne Nalini Malani, pr\u00e9sent\u00e9e au Centre Pompidou, couvre 50 ans de cr\u00e9ation. Cette derni\u00e8re pr\u00e9sente des \u0153uvres r\u00e9alis\u00e9es entre 1969 et 2018, notamment sa derni\u00e8re s\u00e9rie de peintures  All We Imagine as Light  et  Traces , une performance de dessin mural \u00e9ph\u00e9m\u00e8re adapt\u00e9e \u00e0 l\u2019espace d\u2019exposition. Un plong\u00e9e, chronologique et th\u00e9matique, au c\u0153ur de l'univers de l'artiste. Un monde dans lequel l'utopie, la dystopie et la place des femmes dans le monde tiennent une grande place.   Le Centre Pompidou, en collaboration avec le Castello di Rivoli, pr\u00e9sente la premi\u00e8re r\u00e9trospective en France et en Italie de l'artiste indienne Nalini Malani. Une r\u00e9trospective, en deux parties, qui couvre 50 ans de cr\u00e9ation. Des films 16 mm en noir et blanc r\u00e9cemment d\u00e9couverts, datant de 1969 \u00e0 1976, sont pr\u00e9sent\u00e9s pour la premi\u00e8re fois. L'artiste r\u00e9active \u00e9galement une \u0153uvre spectaculaire des collections du Centre Pompidou : la \u00ab vid\u00e9o/th\u00e9\u00e2tre d\u2019ombres \u00bb  Remembering Mad Meg  (2007).", "price": " entr\u00e9e 14\u20ac, tarif r\u00e9duit 11\u20ac, gratuit -18 ans."}, {"title": "Jumana Manna, L'\u00e9conomie du vivant", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1278261/images/120/4f85700f2d420083fd3790f7fa179a94.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-bernard-anthonioz-3657/jumana-manna-leconomie-du-vivant-66697.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, f\u00e9ri\u00e9s) 13h-18h, samedi et dimanche 12h-18h.", "date_start": " 30 novembre 2017", "date_end": " 4 f\u00e9vrier 2018", "location": "Maison d'art Bernard Anthonioz - Nogent-sur-Marne (94)", "description": "Avec Ali Cherri, Oscar Murillo et Steffani Jemison : arts visuels, arch\u00e9ologie, musique et litt\u00e9rature.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-11-30", "d_end": "2018-02-04", "summary": "Cet automne, le Jeu de Paume f\u00eate la 10e \u00e9dition de la programmation Satellite avec \u00ab L'\u00e9conomie du vivant \u00bb. \u00c0 cette occasion, il invite le public \u00e0 d\u00e9couvrir le film de  Jumana Manna  qui sera pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la Maison d'Art Bernard Anthonioz \u00e0 Nogent-sur-Marne, ainsi que les \u0153uvres des trois artistes d\u00e9j\u00e0 expos\u00e9s place de la Concorde et au CAPC : Ali Cherri, Oscar Murillo et Steffani Jemison. \r\n \r\nLa programmation Satellite est confi\u00e9e \u00e0 un commissaire diff\u00e9rent charg\u00e9 de trois expositions au Jeu de Paume et d'une exposition \u00e0 la Maison d'Art Bernard Anthonioz. Pour la 10e \u00e9dition de cette programmation, le Jeu de Paume renouvelle son partenariat avec la Fondation Nationale des Arts Graphiques et Plastiques et le CAPC mus\u00e9e d'art contemporain de Bordeaux et a invit\u00e9  Osei Bonsu , commissaire ind\u00e9pendant, \u00e0 concevoir ce nouveau cycle. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "Georges Marchais : l'expo", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1281856/images/120/6b1b28dd09eb8d4a5937210660ef95eb.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/espace-niemeyer-siege-du-pcf-6435/georges-marchais-lexpo-66753.html", "prog": "Tous les jours (sauf dimanche, 23 et 30 d\u00e9cembre, 6 janvier) 10h-18h30.", "date_start": " 28 novembre 2017", "date_end": " 15 janvier 2018", "location": "Espace Niemeyer - Si\u00e8ge du P.C.F. - Paris 19e", "description": "Georges Marchais : l'expo revient sur le parcours de Georges Marchais, \u00e0 l'occasion du 20e anniversaire de sa mort : ses prestations (\u2026)", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-11-28", "d_end": "2018-01-15", "summary": "Georges Marchais : l'expo \u00a0revient sur le parcours de Georges Marchais, \u00e0 l'occasion du 20e anniversaire de sa mort : ses prestations m\u00e9diatiques, sa popularit\u00e9, ses rapports humains et fraternels entretenus avec une grande diversit\u00e9. Des photos sont notamment \u00e0 d\u00e9couvrir : elles racontent sa jeunesse, son \u00e9l\u00e9gance ouvri\u00e8re et p\u00e9n\u00e8trent son intimit\u00e9.  ", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "Marie Curie : une femme au Panth\u00e9on", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1264512/images/120/047db22b007476455989a6b36355b6f5.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/pantheon-2918/marie-curie-une-femme-au-pantheon-66403.html", "prog": "Tous les jours (sauf 25 d\u00e9cembre et 1er janvier) 10h-18h (fermet. caisses 45 mn avt).", "date_start": " 8 novembre 2017", "date_end": " 4 mars 2018", "location": "Panth\u00e9on - Paris 5e", "description": "Au c\u0153ur des travaux scientifiques, et de la vie priv\u00e9e, d'une grande figure de l'Histoire.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-11-08", "d_end": "2018-03-04", "summary": "Marie Curie : une femme au Panth\u00e9on  met en lumi\u00e8re les coulisses des travaux scientifiques, ainsi que la vie priv\u00e9e, de Marie Curie. Une exposition hommage, \u00e0 l\u2019occasion du 150e anniversaire de sa naissance, au c\u0153ur du monument o\u00f9 elle repose. \u00ab C\u00e9l\u00e9brer la m\u00e9moire de Marie Curie, entre les murs du Panth\u00e9on, \u00e9tait une \u00e9vidence. Monument honorant la m\u00e9moire collective des Grands Hommes, il est un lieu particuli\u00e8rement symbolique pour Marie Curie, premi\u00e8re femme \u00e0 y \u00eatre entr\u00e9e. [...] \u00bb explique Philippe B\u00e9laval, pr\u00e9sident du Centre des monuments nationaux.   L'ann\u00e9e 2017 signe le 150e anniversaire de la plus grande scientifique du XXe si\u00e8cle. Le Centre des monuments nationaux, et le Mus\u00e9e Curie, proposent \u00e0 cette occasion une exposition pr\u00e9sent\u00e9e au Panth\u00e9on.  Marie Curie : une femme au Panth\u00e9on  est une plong\u00e9e dans les coulisses des travaux scientifiques et de la vie priv\u00e9e de la scientifique, premi\u00e8re femme \u00e0 entrer au Panth\u00e9on pour ses propres m\u00e9rites en 1995.", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac."}, {"title": "Le Massacre des Innocents", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1237843/images/120/df8b6ed6b337436f6e9d5b68ae9f630d.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/chateau-et-musee-conde-1797/le-massacre-des-innocents-65723.html", "prog": "D'avril \u00e0 novembre : tous les jours 10h-18h / Nov, d\u00e9cembre, f\u00e9vrier et mars : tous les jours (sauf mar) 10h30-17h. Fermeture annuelle en janvier.", "date_start": " 11 septembre 2017", "date_end": " 7 janvier 2018", "location": "Ch\u00e2teau de Chantilly et Mus\u00e9e Cond\u00e9 - Chantilly (60)", "description": "Poussin, Picasso, Bacon.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-09-11", "d_end": "2018-01-07", "summary": "Le Massacre des Innocents , chef-d\u2019\u0153uvre de Nicolas Poussin, est la pi\u00e8ce ma\u00eetresse d\u2019une cette exposition pr\u00e9sent\u00e9e au Domaine de Chantilly. De sa gen\u00e8se \u00e0 sa post\u00e9rit\u00e9, l\u2019\u0153uvre se r\u00e9v\u00e8le ici \u00e0 travers des pr\u00eats prestigieux et c\u00f4toie de grands noms de l\u2019art moderne et contemporain (Pablo Picasso, Francis Bacon, Annette Messager...). Le mus\u00e9e Cond\u00e9 poss\u00e8de, apr\u00e8s le Louvre, le plus bel ensemble de tableaux et de dessins de Nicolas Poussin conserv\u00e9 en France.   Le mus\u00e9e Cond\u00e9 du Domaine de Chantilly poss\u00e8de, apr\u00e8s le Louvre, le plus bel ensemble de tableaux et de dessins de Nicolas Poussin (1594-1665) conserv\u00e9 en France.  Le Massacre des Innocents  (vers 1627-1628) se d\u00e9marque tant par ses illustres propri\u00e9taires (Vincenzo Giustiniani, Lucien Bonaparte, le duc d\u2019Aumale...) que par le traitement radicalement innovateur du sujet tir\u00e9 du Nouveau Testament : l\u2019ex\u00e9cution, ordonn\u00e9e par le roi H\u00e9rode, de tous les enfants de moins de deux ans de la r\u00e9gion de Bethl\u00e9em.", "price": " entr\u00e9e 10\u20ac, tarif r\u00e9duit 6\u20ac."}, {"title": "Les Meilleurs Ouvriers de France", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1194072/images/120/d9af367e00a3b9e50fc4d8a30ea86d6f.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-des-arts-et-metiers-1463/les-meilleurs-ouvriers-de-france-64762.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h, nocturne jeudi jsq 21h30.", "date_start": " 30 mai 2017", "date_end": " 7 janvier 2018", "location": "Mus\u00e9e des Arts et M\u00e9tiers - Paris 3e", "description": "Les Meilleurs Ouvriers de France est une exposition \u00e0 la fois historique, ethnographique et d\u2019art contemporain. Elle met en lumi\u00e8re le (\u2026)", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-05-30", "d_end": "2018-01-07", "summary": "Les Meilleurs Ouvriers de France  est une exposition \u00e0 la fois historique, ethnographique et d\u2019art contemporain. Elle met en lumi\u00e8re le travail d\u2019excellence des m\u00e9daill\u00e9s au concours \u00ab Un des Meilleurs Ouvriers de France \u00bb (hors m\u00e9tiers de l\u2019alimentation/restauration). Le parcours est construit sur la base d\u2019une enqu\u00eate de terrain r\u00e9alis\u00e9e aupr\u00e8s de 20 MOF dans toute la France : le savoir-faire de ces artisans, et leurs cr\u00e9ations, sont mis en regard avec une s\u00e9lection de pi\u00e8ces issues des collections du mus\u00e9e des Arts et M\u00e9tiers.   L'exposition  Les Meilleurs Ouvriers de France  est r\u00e9alis\u00e9e en co-production avec le COET-MOF. Elle met en lumi\u00e8re les m\u00e9tiers de l\u2019artisanat, le geste technique ainsi que la transmission des savoirs. Lanc\u00e9 en 1924, \u00e0 l\u2019occasion de la premi\u00e8re Exposition nationale du Travail \u00e0 Paris, ce concours a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 pour valoriser le travail et l\u2019ing\u00e9niosit\u00e9 d\u2019ouvriers et d\u2019artisans. Le parcours pr\u00e9sente des \u00e9l\u00e9ments con\u00e7us par des MOF sp\u00e9cialement pour cette exposition.", "price": " entr\u00e9e 6\u20ac, tarif r\u00e9duit 4\u20ac."}, {"title": "Yassine Mekhnache, Alchymia", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1270436/images/120/522413d2e12c596372b5c96573e404a5.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/domaine-2002/yassine-mekhnache-alchymia-66539.html", "prog": "Du mercredi au vendredi (sauf f\u00e9ri\u00e9s) 14h-17h, samedi et dimanche 13h-17h.", "date_start": " 18 novembre 2017", "date_end": " 14 janvier 2018", "location": "Domaine de Chamarande - Chamarande (91)", "description": "Entre culture urbaine, passion pour la peinture et broderies marocaines et indiennes.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-11-18", "d_end": "2018-01-14", "summary": "Yassine Mekhnache  s\u2019installe \u00e0 Chamarande.\u00a0Dans les salons du Domaine d\u00e9partemental, les portraits peints par l\u2019artiste montrent la rencontre entre une culture urbaine, une passion pour la peinture \u00ab du clair-obscur \u00e0 Baselitz \u00bb et les traditions ancestrales des broderies marocaines et indiennes. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "M\u00e9t\u00e9orites", "type": "Sciences & Techniques", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1222259/images/120/e53465670e43e9b98d86b8a90ac017c9.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/grande-galerie-de-levolution-2455/meteorites-65297.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi et 1er mai) 10h-18h (fermet. caisses 45 mn avt).", "date_start": " 18 octobre 2017", "date_end": " 10 juin 2018", "location": "Grande Galerie de l'\u00c9volution - Paris 5e", "description": "Entre ciel et terre : un voyage dans l\u2019espace et dans le temps.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-18", "d_end": "2018-06-10", "summary": "L\u2019exposition  M\u00e9t\u00e9orites  invite \u00e0 un voyage dans l\u2019espace et dans le temps. D\u2019abord sur Terre, autour des chutes de m\u00e9t\u00e9orites (depuis les \u00e9toiles filantes jusqu\u2019aux crat\u00e8res d\u2019impacts) ; puis dans l\u2019espace, aux origines du syst\u00e8me solaire, pour d\u00e9couvrir la provenance et la diversit\u00e9 des m\u00e9t\u00e9orites ; enfin, dans le monde de la recherche, depuis l\u2019analyse des m\u00e9t\u00e9orites en laboratoire jusqu\u2019\u00e0 la recherche spatiale. Plus de 350 pi\u00e8ces sont \u00e0 d\u00e9couvrir.   Les m\u00e9t\u00e9orites fascinent autant qu\u2019elles inqui\u00e8tent. La plupart d'entre elles ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9es dans les tout premiers instants du syst\u00e8me solaire, il y a 4,56 milliards d\u2019ann\u00e9es, et n\u2019ont pratiquement pas \u00e9volu\u00e9 depuis. V\u00e9n\u00e9r\u00e9es pendant des mill\u00e9naires, ces pierres tomb\u00e9es du ciel n'ont \u00e9t\u00e9 envisag\u00e9es comme des objets scientifiques \u00e0 part enti\u00e8re qu'\u00e0 partir du XIXe si\u00e8cle. Porteuses d\u2019informations inestimables, elles restent une source constante d\u2019inspiration et d\u2019\u00e9motions.", "price": " entr\u00e9e 11\u20ac, tarif r\u00e9duit 9\u20ac."}, {"title": "Robert Milin : J'\u00e9tais jeune, j'avais quatorze ans, j'\u00e9tais berger", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1253605/images/120/fb2fc26c1bc4612b858de5dbb2251a18.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/la-terrasse-espace-dart-de-nanterre-5968/robert-milin-jetais-jeune-javais-quatorze-ans-jetais-berger-66103.html", "prog": "Du mardi au vendredi (sauf f\u00e9ri\u00e9s) 12h-18h, samedi 15h-18h.", "date_start": " 13 octobre 2017", "date_end": " 23 d\u00e9cembre 2017", "location": "La Terrasse - Espace d'art de Nanterre - Nanterre (92)", "description": "Exposition monographique.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-13", "d_end": "2017-12-23", "summary": "La Terrasse pr\u00e9sentee\u00a0une exposition monographique de l\u2019artiste Robert Milin.\u00a0Le corpus pr\u00e9sent\u00e9 constitue\u00a0un ensemble polymorphe de films, photographies et sculptures. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "Claude Mollard, Une anthropologie imaginaire", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1264471/images/120/ed863d9243596e31283c4055fe69f28a.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-europeenne-de-la-photographie-2699/claude-mollard-une-anthropologie-imaginaire-66398.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, mardi et f\u00e9ri\u00e9s) 11h-20h (fermet. caisses 30 mn avt).", "date_start": " 8 novembre 2017", "date_end": " 7 janvier 2018", "location": "Maison europ\u00e9enne de la photographie - Paris 4e", "description": "Photographie, philosophie et anthropologie.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-11-08", "d_end": "2018-01-07", "summary": "La photographie est pour Claude Mollard un instrument d\u2019investigation port\u00e9 par une intention qui m\u00eale \u00e0 son aventure plastique l\u2019histoire de l\u2019art ainsi que des consid\u00e9rations philosophiques croisant l\u2019anthropologie. L'artiste tente de d\u00e9busquer les traits d\u2019un visage \u00e0 travers de multiples r\u00e9alit\u00e9s, qu\u2019elles appartiennent au monde v\u00e9g\u00e9tal ou min\u00e9ral.  ", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac."}, {"title": "Monet collectionneur", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1207224/images/120/9b7c2764d316ced6dbb23459ebaacb4a.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/marmottan-monet-2747/monet-collectionneur-64956.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h, nocturne jeudi jsq 21h.", "date_start": " 14 septembre 2017", "date_end": " 14 janvier 2018", "location": "Mus\u00e9e Marmottan Monet - Paris 16e", "description": "Renoir, Manet, Caillebotte, C\u00e9zanne, Pissarro, Morisot...", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-09-14", "d_end": "2018-01-14", "summary": "Le mus\u00e9e Marmottan Monet fait la lumi\u00e8re sur le Claude Monet collectionneur. Le plus c\u00e9l\u00e8bre des impressionnistes fut \u00e9galement le plus secret des collectionneurs. Mis \u00e0 part ses estampes japonaises (dont une s\u00e9lection, provenant de la maison de Giverny, rend hommage \u00e0 l\u2019aspect le mieux connu de la collection), les chefs-d\u2019\u0153uvre qu\u2019il a r\u00e9unis au cours de sa vie restent inconnus. Une centaine d\u2019\u0153uvres \u2014 provenant du mus\u00e9e Marmottan Monet ainsi que des \u00c9tats-Unis, d\u2019Am\u00e9rique Latine, du Japon et d\u2019Europe \u2014 retracent ainsi l\u2019histoire inconnue de la collection, ainsi que les diff\u00e9rentes phases de sa constitution.   Le mus\u00e9e Marmottan Monet est le l\u00e9gataire universel du fils du peintre et le d\u00e9positaire du premier fonds mondial d\u2019\u0153uvres de Claude Monet ainsi que de certaines \u0153uvres de ses amis.  Monet collectionneur  reconstitue la collection personnelle du chef de file de l\u2019impressionnisme. En partie dispers\u00e9e \u00e0 sa mort, et tomb\u00e9e depuis dans l\u2019oubli, une \u00e9tude approfondie a ainsi permis de rassembler cet ensemble disparu.", "price": " entr\u00e9e 11\u20ac, tarif r\u00e9duit 7,50\u20ac."}, {"title": "Montmartre, d\u00e9cor de cin\u00e9ma", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1164224/images/120/7ab26087bba9496e5c407d2494017522.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-montmartre-2822/montmartre-decor-de-cinema-64261.html", "prog": "Tous les jours 10h-19h ou 18h (octobre \u00e0 mars), nocturne le dernier jeudi du mois jsq 21h (uniq. lors des p\u00e9riodes d'expos temp.).", "date_start": " 12 avril 2017", "date_end": " 14 janvier 2018", "location": "Mus\u00e9e de Montmartre - Paris 18e", "description": "Au c\u0153ur d'un quartier mythique.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-04-12", "d_end": "2018-01-14", "summary": "Quartier embl\u00e9matique de la capitale, Montmartre a in\u00e9vitablement inspir\u00e9 les cin\u00e9astes d'hier et d'aujourd'hui, fran\u00e7ais comme \u00e9trangers. Film\u00e9 dans ses d\u00e9cors naturels ou r\u00e9invent\u00e9 en studio, en noir et blanc ou en couleur, le cin\u00e9ma a contribu\u00e9 \u00e0 fixer la l\u00e9gende de ce symbole de Paris \u00e0 travers plusieurs lieux mythiques : le Moulin rouge, le Sacr\u00e9-C\u0153ur ou encore la Place du Tertre. \r\n \r\nAu-del\u00e0 des lieux mis en lumi\u00e8re, c'est \u00e9galement sa population qui inspira les cin\u00e9astes. Aux artistes, danseuses, gens ordinaires d\u00e9j\u00e0 magnifi\u00e9s par la peinture, on pense forc\u00e9ment aux \u0153uvres de Toulouse-Lautrec, viennent s'ajouter \u00a0les voyous, filles de joie et autres forces de l'ordre. Du Paris de la f\u00eate au Paris de la p\u00e8gre, l'imaginaire de Montmartre est complet, empreint d'un certain romantisme. \r\n \r\nLe Mus\u00e9e de Montmartre rend ainsi hommage \u00e0 un quartier qui r\u00e9sume\u00a0\u00e0 lui seul Paris, et \u00e0 ces cin\u00e9astes et artistes qui ont mis en image ce symbole de la capitale et de la France plus g\u00e9n\u00e9ralement.\u00a0 \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 9,50\u20ac ou 11\u20ac (pdt expo temp.), tarif r\u00e9duit de 7,50\u20ac \u00e0 9\u20ac, gratuit -10 ans."}, {"title": "Moyen \u00c2ge et publicit\u00e9", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1166895/images/120/22ebe99638dd797da8733c08a538bb2d.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/tour-jean-sans-peur-3283/moyen-age-et-publicite-64293.html", "prog": "Du mercredi au dimanche (sauf 25 d\u00e9cembre et 1er janvier) 13h30-18h.", "date_start": " 29 mars 2017", "date_end": " 31 d\u00e9cembre 2017", "location": "Tour Jean sans Peur - Paris 2e", "description": "L'exposition Moyen \u00c2ge et publicit\u00e9 pose plusieurs questions : comment diffuser la publicit\u00e9 commerciale, proclamer des festivit\u00e9s ou (\u2026)", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-03-29", "d_end": "2017-12-31", "summary": "L'exposition  Moyen \u00c2ge et publicit\u00e9  pose plusieurs questions : comment diffuser la publicit\u00e9 commerciale, proclamer des festivit\u00e9s ou informer des condamnations en justice dans un monde o\u00f9 la majorit\u00e9 des gens ne sait pas lire et o\u00f9 les journaux n\u2019existent pas\u00a0? Le Moyen \u00c2ge dans la publicit\u00e9 moderne, la p\u00e9riode m\u00e9di\u00e9vale \u00e9tant l\u2019une des plus utilis\u00e9es dans ce domaine, est \u00e9galement au c\u0153ur du parcours d'exposition.  ", "price": " entr\u00e9e 6\u20ac, tarif r\u00e9duit 3,50\u20ac."}, {"title": "Next Level Craft", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256870/images/120/4114765a790feeb39fa9d01d0723a054.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/institut-suedois-1703/next-level-craft-66195.html", "prog": "Du mardi au jeudi 14h-20h, du vendredi au dimanche 12h-18h.", "date_start": " 21 octobre 2017", "date_end": " 7 janvier 2018", "location": "Institut su\u00e9dois - Paris 3e", "description": "Une trentaine de designers, d'artisans et d'artistes su\u00e9dois rendent hommage au travail manuel.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-21", "d_end": "2018-01-07", "summary": "Next Level Craft  r\u00e9uniit pr\u00e8s de trente artistes dans une mise en sc\u00e8ne immersive et sensorielle. La commissaire de l\u2019exposition et artiste  Aia J\u00fcdes  a choisi plusieurs g\u00e9n\u00e9rations de cr\u00e9ateurs, d'artisans et de designers qui allient approche esth\u00e9tique contemporaine et savoir-faire artisanal. \r\n \r\nL\u2019exposition m\u00eale design, objet d\u2019art, mode\u2026 jusqu\u2019au Voguing. Une grande richesse cr\u00e9ative et une grande diversit\u00e9 puisque la trentaine de cr\u00e9ateurs viennent de toute la Su\u00e8de. L'occasion de d\u00e9couvrir une autre facette du design su\u00e9dois, inattendue, po\u00e9tique et hyper cr\u00e9ative. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "Nissim de Camondo et la Grande Guerre : 1914-1917", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1244082/images/120/d68ca8a18eb37d6e883b7a9a4f3327e8.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-nissim-de-camondo-2846/nissim-de-camondo-et-la-grande-guerre-1914-1917-65860.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-17h30.", "date_start": " 21 septembre 2017", "date_end": " 11 mars 2018", "location": "Mus\u00e9e Nissim de Camondo - Paris 17e", "description": "Avec Nissim de Camondo et la Grande Guerre : 1914-1917, les Arts D\u00e9coratifs c\u00e9l\u00e8brent le centenaire de la disparition de Nissim de Camondo, (\u2026)", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-09-21", "d_end": "2018-03-11", "summary": "Avec  Nissim de Camondo et la Grande Guerre : 1914-1917 , les Arts D\u00e9coratifs c\u00e9l\u00e8brent le centenaire de la disparition de Nissim de Camondo, fils du comte Mo\u00efse de Camondo, pilote aviateur mort glorieusement en combat a\u00e9rien le 5 septembre 1917 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 25 ans. Le parcours d'exposition retrace ses ann\u00e9es pass\u00e9es au front \u00e0 travers un ensemble de documents personnels et historiques.  ", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 6,50\u20ac."}, {"title": "Nous et les autres", "type": "Sciences & Techniques", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1171168/images/120/1bac5acf5bbb06ca0d4fa6dea0b30d9d.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-lhomme-2462/nous-et-les-autres-64398.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h (fermet. caisses 30 mn avt).", "date_start": " 31 mars 2017", "date_end": " 8 janvier 2018", "location": "Mus\u00e9e de l'Homme - Paris 16e", "description": "des pr\u00e9jug\u00e9s au racisme.", "reviews": "\nUne autre fa\u00e7on de voir l\u2019immonde. Depuis sa r\u00e9ouverture fin 2015,\u00a0le nouveau Mus\u00e9e de l\u2019Homme n'a eu de cesse, par ses expositions temporaires et au travers de sa collection permanente, d'interroger le vivant sur son \u00eatre, le pourquoi de son existence et sa relation \u00e0 ses semblables. C'est sur ce dernier point de compr\u00e9hension que l'institution entend ici encourager les visiteurs \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir plus intens\u00e9ment et personnellement. Alors que notre soci\u00e9t\u00e9 se radicalise dans ses convictions et se morcelle tristement dans ses valeurs, d\u00e9construire les pr\u00e9jug\u00e9s qui persistent devenait essentiel. Et on remercie vivement le mus\u00e9e de s\u2019\u00eatre attel\u00e9 \u00e0 cette probl\u00e9matique, d\u2019autant qu\u2019il a su le faire avec intelligence et empathie.\u00a0 Tout commence en immersion dans des lieux de fort brassage humain \u2013 une station de m\u00e9tro, une terrasse de caf\u00e9, etc. Les personnes qui composent cette foule anonyme sont d\u2019abord d\u00e9finies selon les appartenances ethniques et religieuses auxquelles elles semblent \u00e0 premi\u00e8re vue attach\u00e9es. Puis un scan vient remettre les clich\u00e9s \u00e0 z\u00e9ro, ne laissant plus que des hommes et des femmes comme vous et moi. Une mani\u00e8re simple et parlante de d\u00e9montrer la futilit\u00e9 des jugements de valeurs, souvent faux mais toujours discriminants. Le bl\u00e2me \u00e9tant cependant contre-productif, pas question de nous faire culpabiliser\u00a0: \u00e9tiqueter son prochain est un processus cognitif primitif, nous explique-t-on. Comme marcher \u00e0 quatre pattes\u00a0: tout le monde le fait au d\u00e9but. L\u2019important est ensuite d\u2019\u00e9voluer, d\u2019apprendre \u00e0 s\u2019\u00e9lever sur les deux jambes du respect et de la tol\u00e9rance en regardant au-del\u00e0 des apparences. Innovant avec des sc\u00e9nographies interactives, l\u2019exposition nous embarque ensuite\u00a0au c\u0153ur d\u2019un terminal d\u2019a\u00e9roport, l\u2019endroit par excellence o\u00f9 toutes les identit\u00e9s peuvent se croiser. Invit\u00e9s \u00e0 s\u2019asseoir dans ce hall de passage, on en profite pour r\u00e9fl\u00e9chir avec sagesse, seul ou en famille, aux diff\u00e9rentes notions de st\u00e9r\u00e9otype ou de x\u00e9nophobie. On teste \u00e9galement sur des pupitres num\u00e9riques incroyablement instructifs \u2013 mais malheureusement trop peu nombreux \u2013 la psychologie de l\u2019essentialisme r\u00e9ducteur ou des associations d\u2019id\u00e9es pr\u00e9con\u00e7ues et inconscientes sur le sexe et la couleur de peau. En passant sous des portiques nous affublant de tares infond\u00e9es, on fait aussi l\u2019exp\u00e9rience de ce que certains subissent chaque jour et l\u2019on comprend combien ces all\u00e9gations sont injustes. Au travers de vid\u00e9os et de vestiges d\u2019un pass\u00e9 pas si r\u00e9volu, on se rappelle les m\u00e9faits historiques de la s\u00e9gr\u00e9gation, du nazisme ou encore du colonialisme et on mesure les cons\u00e9quences concr\u00e8tes de la propagande sur les esprits \u00e9triqu\u00e9s. Puis, dans une mise en sc\u00e8ne comme \u00e0 la maison, des experts en la mati\u00e8re r\u00e9pondent avec humour et p\u00e9dagogie \u00e0 nos interrogations concernant l\u2019\u00e9tat du monde aujourd\u2019hui. Avant de prouver, par A+DN, que nous ne sommes tous finalement pas tr\u00e8s diff\u00e9rents. \u00a0 Au croisement de l\u2019anthropologie, de la biologie, de la sociologie et de l\u2019histoire, l\u2019exposition \u2018Nous et les autres\u2019 d\u00e9roule donc un parcours accessible \u00e0 n\u2019importe quel visiteur (enfants comme adultes) et qui s\u2019attache \u00e0 d\u00e9crypter les m\u00e9canismes menant au\u00a0racisme de m\u00eame qu\u2019\u00e0 l'expliciter pour nous permettre de mieux le combattre au quotidien.\u00a0 Par Clotilde Gaillard \n                            Publi\u00e9 : \n                             \n                        ", "rank": 1, "d_start": "2017-03-31", "d_end": "2018-01-08", "summary": "Au croisement de l\u2019anthropologie, de la biologie, de la sociologie et de l\u2019histoire, l\u2019exposition s\u2019appuie sur des \u00e9tudes men\u00e9es par les chercheurs en sciences de l\u2019Homme et de la soci\u00e9t\u00e9. Elle propose un parcours accessible \u00e0 tous, qui s\u2019attache \u00e0 d\u00e9crypter pourquoi et comment ont pu se mettre en place des comportements racistes, \u00e0 un certain moment de l\u2019histoire des soci\u00e9t\u00e9s. \r\n \r\nAvec  Nous et les autres,  le Mus\u00e9e de l\u2019Homme donne des cl\u00e9s de compr\u00e9hension \u00e0 ses visiteurs et encourage leur r\u00e9flexion personnelle pour d\u00e9construire les pr\u00e9jug\u00e9s qui malheureusement perdurent encore aujourd'hui. \r\n \r\nL'exposition propose \u00e9galement via l'application smarthpone  Chroma  de se prendre en photo avec un ami. Les nuances de couleur de votre peau et de celle de votre ami seront alors\u00a0appliqu\u00e9es\u00a0automatiquement sur les affiches de l\u2019exposition. Vous pouvez ensuite partager vos versions de l\u2019affiche sur les r\u00e9seaux sociaux. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 10\u20ac, tarif r\u00e9duit 8\u20ac."}, {"title": "Les Nuits Parisiennes", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1277685/images/120/45c5f30fe61d56c9ca15c57d29943473.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/hotel-de-ville-4472/les-nuits-parisiennes-66689.html", "prog": "Tous les jours (sauf dimanche, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h30.", "date_start": " 25 novembre 2017", "date_end": " 27 janvier 2018", "location": "Salle Saint-Jean - Paris 4e", "description": "Du Palais-Royal au Palace.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-11-25", "d_end": "2018-01-27", "summary": "L\u2019exposition   Les Nuits Parisiennes  est d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l\u2019histoire des lieux de vie nocturnes \u00e0 Paris. Des lieux devenus parfois mythiques. Le parcours retrace ici, au c\u0153ur de la salle Saint-Jean de l'H\u00f4tel de Ville, deux si\u00e8cles et demi de vie nocturne dans la capitale. Plus de 300 tableaux, photos, d\u00e9cors et films sont \u00e0 y d\u00e9couvrir.   La nuit met en lumi\u00e8re l\u2019\u00e9volution politique, culturelle et esth\u00e9tique de Paris \u00e0 travers la mani\u00e8re dont les hommes et les femmes y vivent.  Les Nuits Parisiennes  revient sur deux si\u00e8cles et demi de vie nocturne. L'exposition a \u00e9galement pour but de montrer que dans les quelques 150 discoth\u00e8ques et clubs, et les 13\u00a0000 caf\u00e9s, de la capitale la tradition perdure et que les noctambules ont trouv\u00e9 une nouvelle inspiration.", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "Ob-jectum", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256890/images/120/30e186ac3314cb328f4fb02a49504265.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/ecomusee-du-val-de-bievre-2021/ob-jectum-66209.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er mai, ao\u00fbt (sauf expo. temp.) et 23 d\u00e9cembre-2 janvier inclus) 14h-18h ; mercredi et samedi 10h-12h et 14h-18h.", "date_start": " 14 octobre 2017", "date_end": " 18 f\u00e9vrier 2018", "location": "\u00c9comus\u00e9e du Val de Bi\u00e8vre - Fresnes (94)", "description": "L'objet \u00e0 travers la photographie.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-14", "d_end": "2018-02-18", "summary": "Cette onzi\u00e8me exposition des  ateliers de l'Imaginaire  adultes propose une r\u00e9flexion sur l'objet \u00e0 travers la photographie. Qui mieux que le monde des objets qui nous entourent peut t\u00e9moigner des usages et de l'affect, de l'individuel et du collectif, du patrimoine et du \u00ab devenir art \u00bb ? \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "Obsession Marlene \u2014 Pierre Passebon collectionneur", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1264470/images/120/0b7dc750e1f6c23fab6135e8727cd341.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-europeenne-de-la-photographie-2699/obsession-marlene-pierre-passebon-collectionneur-66397.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, mardi et f\u00e9ri\u00e9s) 11h-20h (fermet. caisses 30 mn avt).", "date_start": " 8 novembre 2017", "date_end": " 7 janvier 2018", "location": "Maison europ\u00e9enne de la photographie - Paris 4e", "description": "Pierre Passebon a r\u00e9uni plus de 2 000 photographies de Marlene Dietrich. Cette derni\u00e8re est pour lui un mythe du XXe si\u00e8cle incroyablement moderne et (\u2026)", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-11-08", "d_end": "2018-01-07", "summary": "Pierre Passebon a r\u00e9uni plus de 2 000 photographies de Marlene Dietrich. Cette derni\u00e8re est pour lui un mythe du XXe si\u00e8cle incroyablement moderne et intemporel. L'exposition  Obsession Marlene \u2014 Pierre Passebon collectionneur  pr\u00e9sente 200 images issues de son imposante collection.   Les clich\u00e9s pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 travers cette exposition \u00e9taient, pour la majorit\u00e9, la propri\u00e9t\u00e9 secr\u00e8te d\u2019admirateurs idol\u00e2tres avant d\u2019\u00eatre d\u00e9nich\u00e9s et rachet\u00e9s pi\u00e8ce \u00e0 pi\u00e8ce par Pierre Passebon. La collection de ce dernier a \u00e9t\u00e9 peu vue. Elle est compos\u00e9e d'\u0153uvres des plus c\u00e9l\u00e8bres photographes de la plan\u00e8te.", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac."}, {"title": "L'Or du pouvoir", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/evenement/61083/images/120/dbb04ba995b084cf2ef31f1b4c5a7544.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/crypte-archeologique-du-parvis-de-notre-dame-1966/lor-du-pouvoir-61083.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h (fermet. caisses 30 mn avt).", "date_start": " 27 mai 2016", "date_end": " 31 d\u00e9cembre 2017", "location": "Crypte arch\u00e9ologique du parvis Notre-Dame - Paris 4e", "description": "De Jules C\u00e9sar \u00e0 Marianne.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2016-05-27", "d_end": "2017-12-31", "summary": "La Crypte arch\u00e9ologique\u00a0du parvis Notre-Dame  pr\u00e9sente l'exposition \u00a0L\u2019Or du pouvoir . Celle-ci\u00a0retrace l\u2019histoire de Paris \u00e0 travers une\u00a0s\u00e9lection de monnaies et d\u2019objets \u00e9voquant les grandes figures du pouvoir. \r\n \r\nD\u2019o\u00f9 viennent ces monnaies parisiennes ? Que r\u00e9v\u00e8lent-elles de l\u2019histoire de Paris ? Comment les interpr\u00e9ter ?\u00a0Dix \u00e9tapes pour\u00a0d\u00e9couvrir\u00a0les personnages historiques qui ont transform\u00e9 le destin de la ville et de leur \u00e9poque, en lien avec les vestiges arch\u00e9ologiques de la Crypte. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 8\u20ac, tarif r\u00e9duit 6\u20ac, gratuit -18 ans."}, {"title": "Orchid\u00e9es de Colombie : sur les pas de Humboldt et Bonpland", "type": "Sciences & Techniques", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1281839/images/120/d43a73d25fd591241ca543814b692814.jpeg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/la-galerie-de-botanique-5849/orchidees-de-colombie-sur-les-pas-de-humboldt-et-bonpland-66749.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 25 d\u00e9cembre) 10h-17h. En \u00e9t\u00e9 : samedi, dimanche et f\u00e9ri\u00e9s jsq 18h. Fermet. caisses 30 mn avt.", "date_start": " 6 d\u00e9cembre 2017", "date_end": " 5 mars 2018", "location": "Galerie de Botanique - Paris 5e", "description": "Orchid\u00e9es de Colombie : sur les pas de Humboldt et Bonpland est une collaboration entre le Mus\u00e9um d'Histoire naturelle et l\u2019Association (\u2026)", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-12-06", "d_end": "2018-03-05", "summary": "Orchid\u00e9es de Colombie : sur les pas de Humboldt et Bonpland  est une collaboration entre le Mus\u00e9um d'Histoire naturelle et l\u2019Association Enlaces Artisticos. L'exposition met en lumi\u00e8re les fonds historiques conserv\u00e9s au Mus\u00e9um d'une part, la biodiversit\u00e9 de la Colombie en ce qui concerne les orchid\u00e9es de l'autre : des donn\u00e9es historiques (cahiers de terrain et herbiers) et contemporaines li\u00e9es aux prospections botaniques de deux naturalistes.   Orchid\u00e9es de Colombie : sur les pas de Humboldt et Bonpland  est pr\u00e9sent\u00e9e dans le cadre de l\u2019Ann\u00e9e France-Colombie 2017. L'exposition met en valeur les orchid\u00e9es d\u00e9crites au XIXe si\u00e8cle par Humboldt et Bonpland lors d\u2019une exp\u00e9dition en Colombie : des donn\u00e9es historiques (cahiers de terrain et herbiers) et contemporaines li\u00e9es aux prospections botaniques de ces deux naturalistes.", "price": " entr\u00e9e 7\u20ac."}, {"title": "Pasteur, l'exp\u00e9rimentateur", "type": "Sciences & Techniques", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1282412/images/120/77d4ddbf5e47f4ed0ed7e21231a25cc5.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/palais-de-la-decouverte-2904/pasteur-lexperimentateur-66774.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre) 9h30-18h, dimanche 10h-19h.", "date_start": " 14 d\u00e9cembre 2017", "date_end": " 19 ao\u00fbt 2018", "location": "Palais de la D\u00e9couverte - Paris 8e", "description": "Pasteur, l'exp\u00e9rimentateur revient sur l\u2019homme et le travail du scientifique. L'exposition s'int\u00e9resse au contexte de ses travaux, (\u2026)", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-12-14", "d_end": "2018-08-19", "summary": "Pasteur, l'exp\u00e9rimentateur  revient sur l\u2019homme et le travail du scientifique .  L'exposition s'int\u00e9resse au contexte de ses travaux, de ses d\u00e9couvertes et de leurs applications au-del\u00e0 de la l\u00e9gende. Un parcours \u00e0 la fois chronologique et th\u00e9matique, qui trouve tout son sens au Palais de la D\u00e9couverte qui, d\u00e8s son ouverture en 1937, pr\u00e9sentait une salle (\u00e9labor\u00e9e sous la direction de son petit-fils Louis Pasteur Vallery-Radot) consacr\u00e9e aux travaux du scientifique.   Peu de savants ont connu la r\u00e9ussite scientifique et sociale de Louis Pasteur, dont nombre d\u2019avenues, d\u2019\u00e9coles et d\u2019institutions scientifiques portent le nom, en France mais aussi \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. C\u2019est \u00e0 cette grande figure que le Palais de la d\u00e9couverte s\u2019int\u00e9resse aujourd\u2019hui, en pr\u00e9sentant la \u00ab m\u00e9thode Pasteur \u00bb, qui caract\u00e9rise l\u2019ing\u00e9niosit\u00e9 scientifique contemporaine. [...]  Bruno Maquart (pr\u00e9sident d\u2019Universcience).", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac, gratuit -3 ans."}, {"title": "Pierre Paulin : boom boom, run run", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1244094/images/120/4fe675fe62097142c5d3113cbad2f4c9.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/le-plateau-3012/pierre-paulin-boom-boom-run-run-65867.html", "prog": "Du mercredi au dimanche (sauf 1er mai, 23 d\u00e9cembre-1er janvier inclus) 14h-19h, nocturne jsq 21h les 1ers mercredi du mois.", "date_start": " 21 septembre 2017", "date_end": " 17 d\u00e9cembre 2017", "location": "Le Plateau - Paris 19e", "description": "Premi\u00e8re exposition monographique consacr\u00e9e \u00e0 l'artiste.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-09-21", "d_end": "2017-12-17", "summary": "Boom boom, run run  est la premi\u00e8re exposition monographique consacr\u00e9e \u00e0 Pierre Paulin. Essentiellement compos\u00e9e de nouvelles productions, l'exposition met en lumi\u00e8re l\u2019int\u00e9r\u00eat de l\u2019artiste pour le langage : de la po\u00e9sie, l\u2019essai et la traduction jusqu\u2019au pr\u00eat-\u00e0-porter. Du v\u00eatement au texte, du corps aux mots ; dans le sillage de William Blake, Pierre Paulin ne s\u00e9pare pas l\u2019\u00e9crit de la repr\u00e9sentation, l\u2019image du discours.  ", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "Paysages fran\u00e7ais", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256848/images/120/7454017c1f5460705659af9c4389a1f8.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/bibliotheque-nationale-de-france-site-francois-mitterrand-1553/paysages-francais-66182.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-19h, dimanche 13h-19h.", "date_start": " 24 octobre 2017", "date_end": " 4 f\u00e9vrier 2018", "location": "Biblioth\u00e8que nationale de France - site Fran\u00e7ois-Mitterrand - Paris 13e", "description": "Une aventure photographique : 1984-2017.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-24", "d_end": "2018-02-04", "summary": "Montrer la France \u00e0 travers le regard de grands photographes contemporains est au c\u0153ur de cette exposition consacr\u00e9e aux paysages fran\u00e7ais. Plus de 160 auteurs, et environ 1000 tirages, sont ici \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 travers un parcours pr\u00e9sent\u00e9 au sein de deux galeries de la BnF. Une histoire r\u00e9cente des paysages fran\u00e7ais, mais \u00e9galement une histoire de la photographie en France.   La France a profond\u00e9ment chang\u00e9 de physionomie depuis les ann\u00e9es 1980. Le regard des photographes a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9, \u00e0 l\u2019initiative de nombreux commanditaires, pour rendre compte de ces m\u00e9tamorphoses.  Paysages fran\u00e7ais  met en lumi\u00e8re des mouvements crois\u00e9s entre r\u00e9alit\u00e9 physique, politique, socio-\u00e9conomique et le regard que posent sur elles les photographes depuis plus de 30 ans.", "price": " entr\u00e9e 11\u20ac, tarif r\u00e9duit 9\u20ac"}, {"title": "Irving Penn", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1180846/images/120/cba4e0c74fbe79736b82a52dea4831c7.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/grand-palais-galeries-nationales-3516/irving-penn-64542.html", "prog": "Tous les jours (sauf mar) 10h-20h, mercredi jsq 22h.", "date_start": " 21 septembre 2017", "date_end": " 29 janvier 2018", "location": "Galeries nationales - Paris 8e", "description": "Retour sur 70 ann\u00e9es de carri\u00e8re.", "reviews": "\nIrving Penn, l\u2019un des plus grands photographes du XXe si\u00e8cle, s'expose au Grand Palais. Il aurait eu 100 ans cette ann\u00e9e et, pourtant, la modernit\u00e9 de ses \u0153uvres r\u00e9sonne encore comme un avant-gardisme rarement observ\u00e9. Avec son don \u00e9vident pour immortaliser les visages et les styles, Irving Penn expose la diversit\u00e9 de ses photographies et nous \u00e9pate au fil de ses \u00e9volutions. Impossible de le mettre dans une case. Artiste de l\u2019image, il compose des rendus qui feraient presque de l\u2019ombre aux cr\u00e9atures mythiques qu\u2019il a photographi\u00e9es. Irving Penn, c\u2019est d\u2019abord le grand nom de\u00a0 . Dans les ann\u00e9es 1950, celui qui d\u00e9bute avec un Rolleiflex offre au magazine de mode une modernit\u00e9 que ses admirateurs peineront \u00e0 reproduire. Imit\u00e9, jamais \u00e9gal\u00e9. Telle pourrait \u00eatre la fa\u00e7on de r\u00e9sumer un travail r\u00e9fl\u00e9chi, esth\u00e9tique mais surtout unique. Car Irving Penn c\u2019est 165 couvertures de\u00a0 pleines d\u2019allure et de nonchalance, ainsi que des portraits poignants capables de vous figer sur place. Mais c'est surtout un\u00a0\u0153il capable de magnifier un portrait avec un simple tapis, de capter la moue d\u00e9su\u00e8te d\u2019Alfred Hitchcock, le regard un peu fou de Pablo Picasso ou encore l\u2019\u00e9tonnement juv\u00e9nile d\u2019un certain Yves Saint Laurent. Sa fascination pour les autres ne s\u2019arr\u00eate pas aux c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s. Irving Penn immortalise aussi d\u2019incomparables\u00a0personnages, du p\u00e2tissier \u00e0 l\u2019agent d\u2019incendie... Mais \u00e9galement des natures mortes color\u00e9es, des nus semblables \u00e0 ceux d\u2019artistes peintres ou des tribus mexicaines. Au fil d\u2019une exposition qui se d\u00e9roule sur deux \u00e9tages, on d\u00e9couvre langoureusement le parcours d\u2019un homme hyperactif. On voyage \u00e0 Lima, on observe sa vision de la cigarette (qu\u2019il avait en horreur) et on ressort\u2026 plus inspir\u00e9 que jamais. Par Alexandra Boquet \n                            Publi\u00e9 : \n                             \n                        ", "rank": 1, "d_start": "2017-09-21", "d_end": "2018-01-29", "summary": "L'ann\u00e9e 2017 marque le centenaire de la naissance d'Irving Penn. Le photographe\u00a0am\u00e9ricain est en effet consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands photographes de mode du XXe si\u00e8cle. \r\n \r\nApr\u00e8s avoir\u00a0d\u00e9but\u00e9 sa collaboration avec Vogue au d\u00e9but des ann\u00e9es 1940, Irving Penn va rapidemment s'int\u00e9resser au portrait. Son travail, toujours en studio,\u00a0se caract\u00e9rise par une \u00e9l\u00e9gante simplicit\u00e9 et instaure toujours avec son mod\u00e8le anonyme ou connu une v\u00e9ritable intimit\u00e9. Il r\u00e9alisera \u00e0 partir de 1951 de nombreux portraits de c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s\u00a0telles que Pablo Picasso, Yves Saint Laurent, Audrey Hepburn, ou encore\u00a0Alfred Hitchcock,\u00a0 \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 13\u20ac, tarif r\u00e9duit 9\u20ac."}, {"title": "Le P\u00e9rou avant les Incas", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1216209/images/120/08bbb601cd5de09395d3e20a95d9cda4.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-du-quai-branly-3039/le-perou-avant-les-incas-65144.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 11h-19h ; nocturne jeudi, vendredi et samedi jsq 21h (fermet. caisse 1h avt).", "date_start": " 14 novembre 2017", "date_end": " 1 avril 2018", "location": "Mus\u00e9e du Quai Branly - Jacques Chirac - Paris 7e", "description": "L'exposition Le P\u00e9rou avant les Incas explore, \u00e0 travers des \u0153uvres issues des plus grands sites arch\u00e9ologiques de la c\u00f4te nord du P\u00e9rou, (\u2026)", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-11-14", "d_end": "2018-04-01", "summary": "L'exposition  Le P\u00e9rou avant les Incas  explore, \u00e0 travers des \u0153uvres issues des plus grands sites arch\u00e9ologiques de la c\u00f4te nord du P\u00e9rou, les diff\u00e9rentes manifestations et repr\u00e9sentations du pouvoir dans les soci\u00e9t\u00e9s andines avant le d\u00e9but de l\u2019Empire Inca, 2 000 ans avant notre \u00e8re. Le pouvoir c\u00e9leste et terrestre, les Dieux et les Rois, les temples et les palais : le parcours s'int\u00e9resse aux soci\u00e9t\u00e9s qui ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 la formation de l\u2019un des plus grands Empires du monde.   Le P\u00e9rou avant les Incas  met en lumi\u00e8re les soci\u00e9t\u00e9s qui ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 la formation de l\u2019un des plus grands Empires du monde. C\u00e9r\u00e9monies de sacrifices humains, combats de guerriers, portraits de rois et figures du pouvoir f\u00e9minin sont entre autres au c\u0153ur de l'exposition pr\u00e9sent\u00e9e au mus\u00e9e du Quai Branly.", "price": " entr\u00e9e 10\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac, gratuit 1er dimanche du mois."}, {"title": "Les Petits pots dans les grands", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1274088/images/120/ee99d7fb12140bffd3710173376b9bf5.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-archea-4775/les-petits-pots-dans-les-grands-66619.html", "prog": "Du mercredi au vendredi (sauf 1er mai, 25 d\u00e9cembre-1er janvier inclus) 13h30-18h ; samedi, dimanche et f\u00e9ri\u00e9s 11h-18h.", "date_start": " 24 novembre 2017", "date_end": " 20 mai 2018", "location": "Mus\u00e9e Arch\u00e9a - Louvres (95)", "description": "Potiers antiques et m\u00e9di\u00e9vaux du Pays de France.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-11-24", "d_end": "2018-05-20", "summary": "Arch\u00e9a se penche sur un mat\u00e9riau essentiel pour l'arch\u00e9ologue : la poterie. Cette exposition permettra de mieux comprendre la vie et le travail des potiers des origines \u00e0 l'\u00e9poque moderne. \r\n \r\n40 tonnes de poteries : c\u2019est la quantit\u00e9 impressionnante de c\u00e9ramique retrouv\u00e9e par les arch\u00e9ologues dans la vall\u00e9e de l\u2019Ysieux, au nord de Paris, en 20 ann\u00e9es de recherches. Ce mat\u00e9riau, fa\u00e7onn\u00e9 par l\u2019homme du pass\u00e9, fr\u00e9quemment retrouv\u00e9 aux cours des fouilles, nous renseigne sur diff\u00e9rents aspects de la vie quotidienne, autant dans l\u2019Antiquit\u00e9 qu\u2019au Moyen \u00c2ge. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 3,50\u20ac, gratuit -26 ans. les 25 et 26 novembre : entr\u00e9e libre."}, {"title": "Photographisme", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1264493/images/120/b488a6da2a486629560ad29a29d9eb96.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/galerie-de-photographies-6096/photographisme-66402.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi et 1er mai) 11h-21h.", "date_start": " 8 novembre 2017", "date_end": " 29 janvier 2018", "location": "Galerie de Photographies - Paris 4e", "description": "Photographie et arts graphiques : Klein, Ifert, Zamecznik.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-11-08", "d_end": "2018-01-29", "summary": "Photographisme  c'est l\u2019histoire des relations entre photographie et arts graphiques. Le dialogue entre ces deux disciplines, qui d\u00e9bute aux pr\u00e9mices du XXe si\u00e8cle, se fait tr\u00e8s intense entre 1945 et 1969 et renforce son caract\u00e8re exp\u00e9rimental. L\u2019exposition pr\u00e9sente une centaine de photographies et de documents, issus de la collection du Centre Pompidou et de collections priv\u00e9es et publiques internationales.  ", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "Picasso 1932", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1221954/images/120/3266201d9abee1c57e56d314c605fef1.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-picasso-2998/picasso-1932-65295.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h30-18h (9h30-18h en p\u00e9riode de vacances scolaires), WE 9h30-18h.", "date_start": " 10 octobre 2017", "date_end": " 11 f\u00e9vrier 2018", "location": "Mus\u00e9e Picasso - Paris 3e", "description": "Ann\u00e9e \u00e9rotique.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-10", "d_end": "2018-02-11", "summary": "L'ann\u00e9e 1932 voit na\u00eetre les s\u00e9ries des baigneuses ainsi que les portraits et compositions color\u00e9es autour de la figure de Marie-Th\u00e9r\u00e8se Walter, posant ainsi la question du rapport au surr\u00e9alisme. En parall\u00e8le de ces \u0153uvres sensuelles et \u00e9rotiques, Picasso revient au th\u00e8me de la crucifixion, tandis que Brassa\u00ef r\u00e9alise un reportage photographique dans son atelier de Boisgeloup.   L\u2019exposition\u00a0 Picasso 1932 , organis\u00e9e en partenariat avec la Tate Modern de Londres, propose de suivre au quotidien la production d\u2019une ann\u00e9e particuli\u00e8rement riche pour l'artiste. \u00c0 travers un parcours chronologique, elle questionne ainsi la c\u00e9l\u00e8bre formule de ce dernier selon laquelle \u00ab l\u2019\u0153uvre que l\u2019on fait est une fa\u00e7on de tenir son journal \u00bb ; qui sous-entend l\u2019id\u00e9e d\u2019une co\u00efncidence entre vie et cr\u00e9ation.", "price": " entr\u00e9e 12,50\u20ac, tarif r\u00e9duit 11\u20ac, gratuit -18 ans, -26 ans (ue) et 1er dim. du mois."}, {"title": "Picasso devant la nature", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1240866/images/120/6a3bb7ee2fca1e339a86e686f0e65a00.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-lile-de-france-2494/picasso-devant-la-nature-65778.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 14h-18h30 (mars \u00e0 octobre) ou 13h-17h (novembre \u00e0 f\u00e9vrier).", "date_start": " 15 septembre 2017", "date_end": " 31 d\u00e9cembre 2017", "location": "Mus\u00e9e du Domaine d\u00e9partemental de Sceaux - Sceaux (92)", "description": "En collaboration avec le mus\u00e9e national Picasso - Paris, le mus\u00e9e du Domaine d\u00e9partemental de Sceaux pr\u00e9sente une exposition consacr\u00e9e au traitement (\u2026)", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-09-15", "d_end": "2017-12-31", "summary": "En collaboration avec le mus\u00e9e national Picasso - Paris, le mus\u00e9e du Domaine d\u00e9partemental de Sceaux pr\u00e9sente une exposition consacr\u00e9e au traitement de la nature dans l\u2019\u0153uvre de Pablo Picasso (1881-1973). Environ 80 \u0153uvres (dessins, estampes, documents d\u2019archives), issues des collections du mus\u00e9e national Picasso - Paris, mettent ici en lumi\u00e8re la nature comme puissant ferment de l\u2019imaginaire et de la cr\u00e9ation de l'artiste.   En 1932, Picasso d\u00e9clare, en parlant de la nature : \u00ab Ce n\u2019est pas d\u2019apr\u00e8s elle que je travaille, mais devant elle, avec elle \u00bb. Quatre grandes th\u00e9matiques animent le parcours d'exposition : la repr\u00e9sentation de la nature dans l'\u0153uvre de l'artiste, l\u2019utilisation d\u2019\u00e9l\u00e9ments naturels dans ses r\u00e9alisations, l\u2019illustration de l'ouvrage scientifique sur la nature  L\u2019Histoire naturelle de Buffon  ainsi que l\u2019\u00e9tude du motif particulier de la \u00ab femme-fleur \u00bb.", "price": " entr\u00e9e 4\u20ac, tarif r\u00e9duit 2,50\u20ac."}, {"title": "Pop Art", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1221942/images/120/373c30482978c02420d5105107c39f45.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-maillol-2639/pop-art-65294.html", "prog": "Tous les jours (sauf 25 d\u00e9cembre, 1er janvier) 10h30-18h30, nocturne vendredi jsq 21h30 (fermet. caisses 45 mn avt).", "date_start": " 22 septembre 2017", "date_end": " 21 janvier 2018", "location": "Mus\u00e9e Maillol - Paris 7e", "description": "Collection du Whitney Museum of American Art \u2014 New York.", "reviews": "\nWarhol et ses s\u00e9rigraphies color\u00e9es, Lichtenstein et ses chefs d\u2019\u0153uvre picturaux\u00a0 , Wesselmann et ses nus kitscho-\u00e9rotiques\u2026 \u00a0Pour cette saison automnale, le mus\u00e9e Maillol frappe fort en placardant sur ses murs des \u0153uvres des plus grands manitous du pop art d\u2019apr\u00e8s-guerre, eux-m\u00eames bien \u00e9paul\u00e9s par d\u2019autres artistes plus confidentiels (Rosalyn Drexler, George Segal, John Wesley\u2026) L\u2019id\u00e9e\u00a0? Prouver \u2013 \u00e0 qui en doutait encore \u2013, et \u00e0 travers soixante-cinq \u0153uvres toutes issues du mythique Whitney Museum of American Art \u2013 une premi\u00e8re\u00a0! \u2013, que ledit mouvement rel\u00e8ve de bien des facettes tant par ses techniques que par ses propositions artistiques. Mais le fil conducteur qui d\u00e9borde tout au long du parcours est tout trouv\u00e9\u00a0: l\u2019humour et l\u2019ironie. Car, comme pour s\u2019\u00e9loigner de l\u2019expressionisme abstrait et triomphant de l\u2019\u00e9poque, les artistes pop, parall\u00e8lement \u00e0 la croissance \u00e9conomique et \u00e0 la consommation de masse, vont d\u00e9tourner successivement les objets de tous les jours et les images iconiques de la culture populaire, en reprenant notamment les codes de la pub ou de la BD.\u00a0 On pense par exemple \u00e0 Mel Ramos et son \u2018Tobacco Rhoda\u2019 \u00e9clatant de couleurs, qui s\u2019interroge sur la repr\u00e9sentation des femmes avec une pin-up \u00e0 poil accoud\u00e9e sur un paquet de Philip Morris. A Tom Wesselmann qui, tout en reprenant les codes du nu dans la peinture (Manet, Matisse\u2026), ironise sur la vulgarit\u00e9 de son art qui d\u00e9range l\u2019\u00e9lite culturelle de l\u2019\u00e9poque. Ou \u00e0 Claes Oldenburg et ses fameuses frites mollassonnes qui d\u00e9goulinent de ketchup,\u00a0comme pour\u00a0s'amuser de la banalit\u00e9 du quotidien. Une autre fa\u00e7on de voir l\u2019\u00a0\u00ab\u00a0American Way of Life\u00a0\u00bb en somme. Avec une expo qui, bien que parfois in\u00e9gale, se fait non sans rire. Par Houssine Bouchama \n                            Publi\u00e9 : \n                             \n                        ", "rank": 1, "d_start": "2017-09-22", "d_end": "2018-01-21", "summary": "Le mus\u00e9e Maillol pr\u00e9sente le Pop Art dans l\u2019art am\u00e9ricain d'apr\u00e8s-guerre, du d\u00e9but des ann\u00e9es 60 \u00e0 la fin des ann\u00e9es 70 : des figures majeures du mouvement Pop Art (Robert Rauschenberg, Jasper Johns) \u00e0 des sculptures et toiles monumentales (Claes Oldenburg, Tom Wesselmann...), en passant par les s\u00e9rigraphies d\u2019Andy Warhol et les peintures de Jim Dine et de Roy Lichtenstein. Des artistes am\u00e9ricains moins connus en France, ainsi que la diversit\u00e9 des techniques employ\u00e9es, sont \u00e9galement au c\u0153ur du parcours.   La collection du Whitney Museum of American Art de New York, initi\u00e9e par la sculptrice et m\u00e9c\u00e8ne Gertrude Vanderbilt Whitney (1875-1942), propose une anthologie de l\u2019art am\u00e9ricain du XXe si\u00e8cle. Cette collection comporte ainsi des pi\u00e8ces ma\u00eetresses du Pop Art (peintures, sculptures, impressions). Une soixantaine de ces \u0153uvres sont ici pr\u00e9sent\u00e9es pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Paris.", "price": " entr\u00e9e 13\u20ac, tarif r\u00e9duit 11\u20ac."}, {"title": "Les Princes de Rambouillet", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1240870/images/120/28303079cee595e9b98291a77a912cbb.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/chateau-de-rambouillet-1780/les-princes-de-rambouillet-65781.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, f\u00e9ri\u00e9s) 9h50-12h et 13h50-17h ou 18h (avril \u00e0 septembre inclus).", "date_start": " 15 septembre 2017", "date_end": " 22 janvier 2018", "location": "Ch\u00e2teau de Rambouillet - Rambouillet (78)", "description": "Portraits de famille.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-09-15", "d_end": "2018-01-22", "summary": "Une dizaine de portraits issus des collections du ch\u00e2teau de Versailles \u00e9voque la famille de  Bourbon-Toulouse-Penthi\u00e8vre , qui, pendant presque tout le XVIIIe si\u00e8cle, fut propri\u00e9taire de Rambouillet. \r\n \r\nDeux g\u00e9n\u00e9rations embellirent le ch\u00e2teau et agrandirent consid\u00e9rablement le domaine : le comte de Toulouse tout d\u2019abord, fils l\u00e9gitim\u00e9 de Louis XIV et de Madame de Montespan, qui acheta le marquisat de Rambouillet \u00e0 Fleuriau d\u2019Armenonville en 1706, puis son fils, le duc de Penthi\u00e8vre, qui fut contraint de se s\u00e9parer du domaine au profit de Louis XVI en 1783. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac."}, {"title": "Prix Marcel Duchamp 2017", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1213539/images/120/28da629e36f94204e12be33d58c394f1.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/centre-georges-pompidou-1728/prix-marcel-duchamp-2017-65091.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, 1er mai) 11h-21h (fermet. caisses 1h avt).", "date_start": " 27 septembre 2017", "date_end": " 8 janvier 2018", "location": "Centre Georges-Pompidou - Paris 4e", "description": "Les quatre finalistes de la derni\u00e8re \u00e9dition du Prix.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-09-27", "d_end": "2018-01-08", "summary": "L'exposition  Prix Marcel Duchamp 2017  invite les quatre finalistes de la derni\u00e8re \u00e9dition du Prix Marcel Duchamp \u00e0 pr\u00e9senter leurs \u0153uvres dans une exposition collective, au c\u0153ur du Centre Pompidou. Maja Bajevic, Joana Hadjithomas et Khalil Joreige, Charlotte Moth et Vittorio Santoro sont ainsi les ma\u00eetres du lieu le temps de cette balade artistique.  ", "price": " entr\u00e9e 14\u20ac, tarif r\u00e9duit 11\u20ac, gratuit -18 ans."}, {"title": "Punascha Parry", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1253572/images/120/bdbcd4c1ee56b1f534d49cd7c18c7ba6.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/villa-vassilieff-2823/punascha-parry-66095.html", "prog": "Du mardi au samedi 11h-19h.", "date_start": " 14 octobre 2017", "date_end": " 23 d\u00e9cembre 2017", "location": "Villa Vassilieff - Paris 15e", "description": "Le vocabulaire visuel de l\u2019art moderne indien.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-14", "d_end": "2017-12-23", "summary": "Punascha Parry , qui pourrait \u00eatre traduit par \u00ab une r\u00e9sonance de Paris \u00bb, est un titre emprunt\u00e9 \u00e0 un livre du peintre Nirode Mazumdar. Cette exposition est con\u00e7ue comme un voyage dans lequel des archives et des images s\u2019assemblent pour former un r\u00e9cit. Une enqu\u00eate sur le vocabulaire visuel de l\u2019art moderne indien, dans une tentative de r\u00e9\u00e9valuation de l\u2019id\u00e9e de modernisme \u00e0 travers les vies, travaux et destins d\u2019artistes indiens \u00e0 Paris.  ", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "Regard sur les Collections III", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256889/images/120/582ec1505f40f1a21a8ffd4ba7c1f897.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-dart-et-histoire-louis-senlecq-1448/regards-sur-les-collections-iii-66208.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, mardi, 1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 24 et 25 d\u00e9cembre) 14h-18h.", "date_start": " 21 octobre 2017", "date_end": " 11 mars 2018", "location": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire Louis-Senlecq - L'Isle-Adam (95)", "description": "Un fonds constitu\u00e9 de plus de 4 000 pi\u00e8ces.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-21", "d_end": "2018-03-11", "summary": "Pour ce troisi\u00e8me  \u00ab Regard sur les collections \u00bb , le mus\u00e9e d\u2019art et d\u2019histoire Louis-Senlecq consacre une section au travail de l\u2019orf\u00e8vre danois  Christian Fjerdingstad (1891-1968) , responsable de la cr\u00e9ation de la maison d\u2019orf\u00e8vrerie Christofle, qui v\u00e9cut \u00e0 L\u2019Isle-Adam. Un second espace accueille\u00a0les \u0153uvres d\u2019 Auguste Boulard p\u00e8re (1825-1897) , peintre paysagiste, \u00e9l\u00e8ve de Jules Dupr\u00e9, et celles de son fils  \u00c9mile Boulard (1863-1943) . \r\n \r\nEnfin, la question du portrait et de l\u2019autoportrait d\u2019artiste fait \u00e9galement l'objet d'une pr\u00e9sentation avec les\u00a0\u0153uvres d\u2019Auguste Renoir, Jules Dupr\u00e9 et Jacques Henri Lartigue notamment. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 4,30\u20ac, tarif r\u00e9duit 3,40\u20ac."}, {"title": "Albert Renger-Patzsch, Les choses", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1216241/images/120/7374f7794289d9f13cb3fc76c3247708.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/jeu-de-paume-2556/albert-renger-patzsch-les-choses-65157.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre) 11h-19h, nocturne mardi jsq 21h.", "date_start": " 17 octobre 2017", "date_end": " 21 janvier 2018", "location": "Jeu de Paume - Paris 8e", "description": "Panorama des grands th\u00e8mes, moments et genres qui ont marqu\u00e9 la production photographique de l'artiste.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-17", "d_end": "2018-01-21", "summary": "Albert Renger-Patzsch (1897-1966) est consid\u00e9r\u00e9 comme l\u2019une des figures les plus importantes, et les plus influentes, de l\u2019histoire de la photographie du XXe si\u00e8cle. L\u2019exposition  Les choses  lui rend ici hommage, et permet de red\u00e9couvrir la post\u00e9rit\u00e9 d\u2019une \u0153uvre qui invite \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir sur la nature de la photographie ainsi que sur son potentiel artistique et sp\u00e9culatif dans le contexte de l\u2019art et de la culture contemporaine. Un panorama des grands th\u00e8mes, moments et genres qui ont marqu\u00e9 la production photographique de l'artiste.  ", "price": " entr\u00e9e 10\u20ac, tarif r\u00e9duit 7,50\u20ac."}, {"title": "Eugene Richards : La course du temps", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1269127/images/120/43a92f8600f440d21aa604ea9ee43483.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/grande-arche-de-la-defense-2409/eugene-richards-la-course-du-temps-66498.html", "prog": "Tous les jours de 10h \u00e0 19h.", "date_start": " 23 octobre 2017", "date_end": " 10 janvier 2018", "location": "Grande Arche de La D\u00e9fense - La D\u00e9fense (92)", "description": "Eugene Richards, photographe am\u00e9ricain originaire de Dorchester dans le Massachusetts, a travaill\u00e9 comme volontaire dans les forces civiles de VISTA, (\u2026)", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-23", "d_end": "2018-01-10", "summary": "Eugene Richards, photographe am\u00e9ricain originaire de Dorchester dans le Massachusetts, a travaill\u00e9 comme\u00a0volontaire dans  les forces civiles de VISTA, un programme cr\u00e9\u00e9\u00a0dans le cadre de la lutte contre la mis\u00e8re aux \u00c9tats-Unis. \r\nAffect\u00e9 dans le delta de l\u2019Arkansas, il travaille aupr\u00e8s des plus d\u00e9munis. Puis avec d\u2019autres b\u00e9n\u00e9voles, ils ouvrent un centre de services sociaux de proximit\u00e9 et cr\u00e9ent un journal local, Many Voices. C\u2019est \u00e0 ce moment-l\u00e0 qu\u2019il commence \u00e0 prendre des photos. \r\n \r\n Son intention est de mettre en lumi\u00e8re ces personnes qu\u2019il rencontre, ces personnes qui doivent lutter pour s\u2019en sortir  :\u00a0les victimes de la mis\u00e8re, de la s\u00e9gr\u00e9gation sociale et raciale, de la violence, les handicap\u00e9s mentaux qu\u2019on enferme, les soldats durement \u00e9prouv\u00e9s par la guerre, les m\u00e9decins et personnels soignants harass\u00e9s, les victimes de la drogue... \r\n \r\nLes photos de Eugene Richards sont m\u00e9lancoliques, presque toujours en noir et blanc, et isolant parfois les personnages dans des paysages tourment\u00e9s. \u00a0 Pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Paris et dans le cadre de l'Arche du Photojournalisme, une grande r\u00e9trospective lui est consacr\u00e9e avec\u00a0pr\u00e8s de 160 tirages expos\u00e9s. \r\n  ", "price": " tarif + acc\u00e8s au toit : 19\u20ac. gratuit pour les moins de 16 ans."}, {"title": "Les Romanov \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg : d'une n\u00e9cropole \u00e0 l'autre", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1270432/images/120/55ef84e61acabea647f16503327dc282.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/cathedrale-basilique-1647/les-romanov-a-saint-petersbourg-dune-necropole-a-lautre-66538.html", "prog": "Tous les jours (sauf 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre et pendant offices religieux) 10h-17h15 ou 18h15 (avril \u00e0 fin septembre), dimanche 12h-17h15 ou 18h15 (avril \u00e0 fin septembre). Fermet. caisses 30 mn avt.", "date_start": " 17 novembre 2017", "date_end": " 31 mars 2018", "location": "Basilique-Cath\u00e9drale de Saint-Denis - Saint-Denis (93)", "description": "Le Centre des monuments nationaux pr\u00e9sente Les Romanov \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg : d'une n\u00e9cropole \u00e0 l'autre. Cette exposition repr\u00e9sente le deuxi\u00e8me (\u2026)", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-11-17", "d_end": "2018-03-31", "summary": "Le Centre des monuments nationaux pr\u00e9sente  Les Romanov \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg : d'une n\u00e9cropole \u00e0 l'autre.  Cette exposition repr\u00e9sente le deuxi\u00e8me temps fort du jumelage entre la cath\u00e9drale Saints Pierre-et-Paul de Saint-P\u00e9tersbourg (n\u00e9cropole imp\u00e9riale de Saint-P\u00e9tersbourg) et la Basilique-Cath\u00e9drale de Saint-Denis (n\u00e9cropole des rois et reines de France). Le parcours propose de d\u00e9couvrir un monument, ainsi que les plus embl\u00e9matiques tsars de la famille Romanov : Pierre Ier dit le Grand (1672-1725), Catherine II dite la Grande Catherine (1729-1796), Alexandre Ier (1777-1825) et Nicolas II (1868-1918). \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac, gratuit -26 ans (ue)."}, {"title": "Rubens, portraits princiers", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1180852/images/120/b7a10c420e95a28dc0a8d4fc57c7f66e.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-du-luxembourg-2626/rubens-portraits-princiers-64543.html", "prog": "Tous les jours (sauf 25 d\u00e9cembre) 10h30-19h, jsq 22h le vendredi (fermet. caisses 45 mn avt).", "date_start": " 4 octobre 2017", "date_end": " 14 janvier 2018", "location": "Mus\u00e9e du Luxembourg - Paris 6e", "description": "L'\u0153uvre de Pierre Paul Rubens (1577-1640) aborda quasiment tous les sujets de la peinture. Un domaine essentiel de son travail reste cependant moins (\u2026)", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-04", "d_end": "2018-01-14", "summary": "Rubens fut, sans doute un peu l'un des plus grands\u00a0portraitistes de cour. S\u2019il se voulait d\u2019abord peintre des grands sujets historiques, il excella pourtant dans le domaine du portrait d\u2019apparat, visitant les plus brillantes cours d\u2019Europe. Pris\u00e9 pour son \u00e9rudition et sa conversation, il joua aussi un r\u00f4le diplomatique important. \r\n \r\nAutour des portraits de Charles Quint, Louis XIII ou encore Marie de M\u00e9dicis, l\u2019exposition plonge le visiteur au c\u0153ur des intrigues diplomatiques du XVIIe\u00a0si\u00e8cle. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 12\u20ac, tarif r\u00e9duit 8,50\u20ac, gratuit -16 ans."}, {"title": "La Rue R\u00e9aumur : architecture industrielle et commerciale", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1190702/images/120/21cc0fcf32f8a0e9324eedfe27eaba9c.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/tour-jean-sans-peur-3283/la-rue-reaumur-architecture-industrielle-et-commerciale-64730.html", "prog": "Du mercredi au dimanche (sauf 25 d\u00e9cembre et 1er janvier) 13h30-18h.", "date_start": " 1 juin 2017", "date_end": " 31 d\u00e9cembre 2017", "location": "Tour Jean sans Peur - Paris 2e", "description": "Le percement de la rue R\u00e9aumur, engag\u00e9 en 1851, conna\u00eet une r\u00e9alisation fragment\u00e9e. Plus de 40 ann\u00e9es seront n\u00e9cessaires au trac\u00e9 des 1345 m\u00e8tres (\u2026)", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-06-01", "d_end": "2017-12-31", "summary": "Le percement de la rue R\u00e9aumur, engag\u00e9 en 1851, conna\u00eet une r\u00e9alisation fragment\u00e9e. Plus de 40 ann\u00e9es seront n\u00e9cessaires au trac\u00e9 des 1345 m\u00e8tres de voirie reliant le square du Temple au Palais Brongniart. Inaugur\u00e9e en 1897, la rue R\u00e9aumur devient un laboratoire d\u2019architecture industrielle et commerciale, encourag\u00e9 par le premier concours de fa\u00e7ades organis\u00e9 par la Ville de Paris.  ", "price": " entr\u00e9e 3,50\u20ac."}, {"title": "Salon No\u00ebl Gourmand", "type": "Expositions commerciales / Salons", "img_url": "https://files.offi.fr/lieu/4605/images/120/278b476f8b25fbe2b2593f211bd10bb7.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/cite-de-la-mode-et-du-design-4605/salon-noel-gourmand-51404.html", "prog": "Tous les jours 10h-20h, lundi jsq 18h.", "date_start": " 15 d\u00e9cembre 2017", "date_end": " 18 d\u00e9cembre 2017", "location": "Cit\u00e9 de la Mode et du Design - Paris 13e", "description": "Vin et gastronomie.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-12-15", "d_end": "2017-12-18", "summary": "Vin et gastronomie.  ", "price": " entr\u00e9e 10\u20ac."}, {"title": "Antoine Schneck, Soldats inconnus", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/evenement/55231/images/120/2d384958fe616adcfa68f69c445eacc1.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/arc-de-triomphe-1423/antoine-schneck-soldats-inconnus-55231.html", "prog": "Tous les jours (sauf 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre - matin\u00e9es des 8 mai, 14 juillet et 11 novembre) 10h-22h30 ou 23h (avril \u00e0 septembre). Fermet. caisses 45 mn avt.", "date_start": " 27 novembre 2014", "date_end": " 27 novembre 2018", "location": "Arc de Triomphe - Paris 8e", "description": "Les uniformes des soldats de quelques-uns des pays engag\u00e9s dans le conflit de la Grande Guerre.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2014-11-27", "d_end": "2018-11-27", "summary": "A l\u2019occasion du centenaire de la Premi\u00e8re Guerre mondiale, le Centre des monuments nationaux (CMN) et le mus\u00e9e de l\u2019Arm\u00e9e ont souhait\u00e9 que les visiteurs de  l\u2019Arc de triomphe  se souviennent de ce que fut la Grande Guerre pour les combattants de tous les pays bellig\u00e9rants. \r\n \r\nC\u2019est dans la salle des Palmes, o\u00f9 reposa la d\u00e9pouille du soldat inconnu de 1920 \u00e0 1921, que sont pr\u00e9sent\u00e9es les dix-huit photographies grand format de l'artiste  Antoine Schneck  : une s\u00e9lection d\u2019uniformes port\u00e9s par des soldats de quelques-uns des pays engag\u00e9s dans le conflit. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 9,50\u20ac, tarif r\u00e9duit 6\u20ac, gratuit -18 ans et 18-25 ans ue."}, {"title": "Stephen Shames", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1253591/images/120/ff1a816c211777c6d497feb174f17d93.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-robert-doisneau-3658/stephen-shames-66099.html", "prog": "Uniquement en p\u00e9riode d'exposition : du mercredi au vendredi (sauf f\u00e9ri\u00e9s) 13h30-18h30, samedi et dimanche jsq 19h.", "date_start": " 11 octobre 2017", "date_end": " 14 janvier 2018", "location": "Maison Robert Doisneau - Gentilly (94)", "description": "La soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine des ann\u00e9es 1960-1970.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-11", "d_end": "2018-01-14", "summary": "Le photographe am\u00e9ricain  Stephen Shame s, pr\u00e9sente pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Paris une exposition retra\u00e7ant son travail sur la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine des ann\u00e9es 1960-1970. Ses photographies, du quotidien des gangs du Bronx, au mouvement radical d\u2019\u00e9mancipation \u00ab Black Panthers \u00bb, vont au-del\u00e0 de la simple illustration documentaire d\u2019une p\u00e9riode. Prises de l\u2019int\u00e9rieur, elles dressent le portrait d\u2019une Am\u00e9rique contrast\u00e9e. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "Shoah et bande dessin\u00e9e", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1131918/images/120/0e1fc180e78a53bbebeb7fa8aa585280.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/memorial-de-la-shoah-2768/shoah-et-bande-dessinee-63593.html", "prog": "Tous les jours (sauf samedi, 1er janvier, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 20 et 28 septembre, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h, nocturne jeudi jsq 22h.", "date_start": " 19 janvier 2017", "date_end": " 7 janvier 2018", "location": "M\u00e9morial de la Shoah - Paris 4e", "description": "Tabou ou totem ?", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-01-19", "d_end": "2018-01-07", "summary": "Le M\u00e9morial de la Shoah s'int\u00e9resse \u00e0 la repr\u00e9sentation de la Shoah dans la bande dessin\u00e9e. Entre prudence, erreurs et t\u00e2tonnements, ce m\u00e9dium s\u2019est empar\u00e9 de cette trag\u00e9die de l'Histoire.  Shoah et bande dessin\u00e9e  pr\u00e9sente un parcours (de plus de 200 documents originaux) historique et artistique, qui s'interroge sur les sources visuelles de ces repr\u00e9sentations. Des comics \u00e0 la bande dessin\u00e9e franco-belge, des romans graphiques aux mangas : pertinence, port\u00e9e et limites.   Le M\u00e9morial de la Shoah s'int\u00e9resse \u00e0 la repr\u00e9sentation de la Shoah dans la bande dessin\u00e9e. Jusqu\u2019\u00e0 quel point de r\u00e9alisme l\u2019horreur est-elle repr\u00e9sent\u00e9e ? \u00c0 travers quels th\u00e8mes, motifs et symboles ? Comment, et depuis quand, les artistes de la bande dessin\u00e9e se sont-ils saisis de la repr\u00e9sentation du sujet ? Des comics \u00e0 la bande dessin\u00e9e franco-belge, des romans graphiques aux mangas : pertinence, port\u00e9e et limites.", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "Malick Sidib\u00e9, Mali Twist", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1221960/images/120/ac323dfb0bf12ed9d5902f4126b4d6ae.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/fondation-cartier-pour-lart-contemporain-2334/malick-sidibe-mali-twist-65296.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 25 d\u00e9cembre) 11h-20h, nocturne mardi jsq 22h. Visite guid\u00e9e (comprise dans le prix du billet) \u00e0 18h en semaine (dans la limite des places disponibles).", "date_start": " 20 octobre 2017", "date_end": " 25 f\u00e9vrier 2018", "location": "Fondation Cartier pour l'art contemporain - Paris 14e", "description": "La vitalit\u00e9 de la jeunesse bamakoise \u00e0 travers celui qui fut surnomm\u00e9 \u00ab l\u2019\u0153il de Bamako \u00bb.", "reviews": "\n\u00ab Dansez, amusez-vous parce qu'apr\u00e8s c'est la mort ! \u00bb, Malick Sidib\u00e9 On entre dans la Fondation Cartier sur le son ondulant et chaloup\u00e9 des instrus des ann\u00e9es 1960 et 1970. Dans la bulle de verre r\u00e9sonnent les cadences pop, rock et psych\u00e9 des ann\u00e9es twist et y\u00e9y\u00e9 qui ont fait danser toute une g\u00e9n\u00e9ration. C'est avec cette bande musicale qu'on d\u00e9colle pour se retrouver plong\u00e9 dans un autre temps, celui o\u00f9 seuls comptaient la musique, la danse, la nuit et le style. A Bamako, le photographe Malick Sidib\u00e9 courait chaque nuit de surprise-party en surprise-party pour tirer le portrait de ceux qui s'y trouvaient, captant le plaisir et l'exaltation des danseurs endiabl\u00e9s, la puissance des corps en mouvement et la fureur de vivre de la jeunesse malienne. Dans un noir et blanc extatique, les photos de Malick Sidib\u00e9 s'exposent ici dans toute leur splendeur.\u00a0\u2018 \u00a0pr\u00e9sente plus de 250 de ses clich\u00e9s, dont certains in\u00e9dits, en studio, au bord du fleuve ou en soir\u00e9e. Et on prend plaisir \u00e0 regarder ceux qui aimaient vivre et se montrer. Pleines d'humour et de gr\u00e2ce, ses photos portent la malice du fin observateur qu'il est et l'insolence amus\u00e9e des poseurs, fiers de leur image. Pour cl\u00f4turer cette fantastique travers\u00e9e au milieu des pattes d'eph et des verres fum\u00e9s, un superbe documentaire part \u00e0 la recherche des noceurs d'antan et ram\u00e8ne les commentaires espi\u00e8gles du photographe toujours au travail dans son petit studio bamakois. Par Elise Bouti\u00e9 \n                            Publi\u00e9 : \n                             \n                        ", "rank": 1, "d_start": "2017-10-20", "d_end": "2018-02-25", "summary": "Mali Twist  montre pour la premi\u00e8re fois un vaste ensemble de photographies vintage, et de portraits, retrouv\u00e9s dans les archives de Malick Sidib\u00e9. Les photographies iconiques,\u00a0en noir et blanc, de celui qui fut surnomm\u00e9 \u00ab l\u2019\u0153il de Bamako \u00bb r\u00e9v\u00e8lent comment ce dernier a su saisir, d\u00e8s le d\u00e9but des ann\u00e9es 1960, la vitalit\u00e9 de la jeunesse bamakoise. Un style unique, reconnu aujourd\u2019hui dans le monde entier.   En 1995, la Fondation Cartier pr\u00e9sentait la premi\u00e8re exposition monographique du photographe malien Malick Sidib\u00e9 hors du continent africain. Disparu en avril 2016, l'exposition  Mali Twist  lui rend hommage. Une r\u00e9trospective qui met en lumi\u00e8re des \u0153uvres iconiques, ainsi qu'un vaste ensemble de photographies vintage et de portraits retrouv\u00e9s dans les archives de l\u2019artiste.", "price": " entr\u00e9e 10,50\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac, gratuit -13 ans, mercredi : gratuit -18 ans."}, {"title": "Terra Data", "type": "Sciences & Techniques", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1166862/images/120/4c113942d8c053684f1bfaf7743de785.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/cite-des-sciences-et-de-lindustrie-1864/terra-data-64284.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h, dimanche jsq 19h.", "date_start": " 4 avril 2017", "date_end": " 7 janvier 2018", "location": "Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie - Paris 19e", "description": "Nos vies \u00e0 l'\u00e8re du num\u00e9rique.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-04-04", "d_end": "2018-01-07", "summary": "\u00ab  Le d\u00e9veloppement exponentiel du num\u00e9rique est \u00e0 l\u2019origine d\u2019une profonde et rapide transformation de nos vies. C\u2019est sur ce sujet tr\u00e8s actuel que se penche l\u2019exposition Terra Data ; elle le fait d\u2019une mani\u00e8re totalement nouvelle, ayant \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue avec l\u2019aide du public, selon un processus participatif in\u00e9dit inspir\u00e9 des m\u00e9thodes de consultation citoyenne locale. [...]  \u201d Bruno Maquart (pr\u00e9sident d\u2019Universcience)  ", "price": " entr\u00e9e 12\u20ac, tarif r\u00e9duit 9\u20ac."}, {"title": "Tr\u00e9sors de la Terre", "type": "Sciences & Techniques", "img_url": "https://files.offi.fr/evenement/55404/images/120/81cec2dba48a01bdb37aaa237ad8ee51.jpeg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/galerie-de-mineralogie-2453/tresors-de-la-terre-55404.html", "prog": "Tous les jours (sauf mar) 10h-17h (fermet. caisses 45 mn avt).", "date_start": " 19 d\u00e9cembre 2014", "date_end": " 31 d\u00e9cembre 2018", "location": "Galerie de Min\u00e9ralogie et de G\u00e9ologie - Paris 5e", "description": "Au c\u0153ur de la min\u00e9ralogie.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2014-12-19", "d_end": "2018-12-31", "summary": "\r\n\tLa collection de min\u00e9ralogie du  Mus\u00e9um national d\u2019Histoire naturelle  figure parmi les plus importantes au monde : tant par son volume que par sa valeur scientifique et historique.\u00a0Pr\u00e8s de 130 000 sp\u00e9cimens ont \u00e9t\u00e9 acquis depuis bient\u00f4t 400 ans. La majeure partie de ces \u00e9chantillons est conserv\u00e9e au coeur de la Galerie de Min\u00e9ralogie et de G\u00e9ologie. \r\n \r\n\tL'exposition  Tr\u00e9sors de la Terre  constitue une v\u00e9ritable immersion au c\u0153ur de la min\u00e9ralogie. Le parcours propose d\u2019investir huit \"chambres noires\" aux th\u00e8mes vari\u00e9s : d\u2019\u00e9tonnants sp\u00e9cimens c\u00f4toient ici \u00e9crans tactiles et vid\u00e9os. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 6\u20ac, tarif r\u00e9duit 4\u20ac."}, {"title": "Turbulences dans les Balkans", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1237835/images/120/cba55c431368ad44592657da137e1774.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/halle-saint-pierre-2437/turbulences-dans-les-balkans-65715.html", "prog": "Tous les jours (sauf 1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre) 11h-18h, samedi 11h-19h, dimanche 12h-18h.", "date_start": " 7 septembre 2017", "date_end": " 31 juillet 2018", "location": "Halle Saint-Pierre - Paris 18e", "description": "La sc\u00e8ne artistique des Balkans.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-09-07", "d_end": "2018-07-31", "summary": "Avec l\u2019exposition  Turbulences dans les Balkans , la Halle Saint-Pierre poursuit ses prospections, depuis maintenant plus de 20 ans, aux fronti\u00e8res de l\u2019art brut. Complexit\u00e9 et diversit\u00e9 d\u00e9finissent assez bien la sc\u00e8ne artistique des Balkans. Les artistes inventent des mondes singuliers travaill\u00e9s par une Histoire d\u00e9cha\u00een\u00e9e, ainsi que par des sentiments et des instincts excessifs qui enflamment leur relation au monde.  ", "price": " ent 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac."}, {"title": "Un chef d'\u0153uvre dans ton salon !", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1267120/images/120/38499ef84dd8c557df6459cf39cad1b2.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-dart-et-histoire-1447/un-chef-doeuvre-dans-ton-salon-66455.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, 23-31 d\u00e9c inclus., f\u00e9ri\u00e9s) 10h-17h30, jeudi jsq 20h, samedi et dimanche 14h-18h30.", "date_start": " 10 novembre 2017", "date_end": " 5 mars 2018", "location": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Saint-Denis - Saint-Denis (93)", "description": "Edmond Frapier ou les estampes de grands ma\u00eetres \u00e0 port\u00e9e de tous.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-11-10", "d_end": "2018-03-05", "summary": "Cherchant \u00e0 favoriser l\u2019acc\u00e8s du plus grand nombre aux \u0153uvres d\u2019art,  Edmond Frapier (1878-1960) , collectionneur et galeriste, entreprend d\u2019\u00e9diter des estampes pendant l\u2019entre-deux-guerres parisien. \r\n \r\nEntre 1924 et 1935, il publie sous le nom de la Galerie des Peintres-Graveurs les estampes des plus grands ma\u00eetres de son \u00e9poque : Pierre Bonnard, Antoine Bourdelle ou encore\u00a0Maurice Denis. L\u2019exposition met en lumi\u00e8re la d\u00e9marche de l\u2019\u00e9diteur qui, bien que peu connu du public, a eu un r\u00f4le majeur dans l\u2019histoire de l\u2019estampe. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 5\u20ac, tarif r\u00e9duit 3\u20ac, gratuit -16 ans."}, {"title": "Un Orient sans mirages", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1263783/images/120/89b14696853169d23193bd0be119e500.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-lambinet-2581/un-orient-sans-mirages-66367.html", "prog": "Tous les jours (sauf vendredi et f\u00e9ri\u00e9s) 14h-18h.", "date_start": " 4 novembre 2017", "date_end": " 18 f\u00e9vrier 2018", "location": "Mus\u00e9e Lambinet - Versailles (78)", "description": "Georges Gast\u00e9 (1869-1910) : peintures et photographies.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-11-04", "d_end": "2018-02-18", "summary": "L\u2019exposition  Un Orient sans mirages  est con\u00e7ue comme une suite logique \u00e0 celle que le Mus\u00e9e Lambinet a consacr\u00e9 il y a quelques mois au peintre orientaliste Andr\u00e9 Sur\u00e9da (20 mai-16 juillet 2017). Ces deux expositions se compl\u00e8tent. Elles proposent deux regards quasi contemporains sur l\u2019Orient : objet de fascination pour les peintres comme pour les \u00e9crivains et musiciens d\u2019Occident depuis le XVIIIe si\u00e8cle.  ", "price": " entr\u00e9e 6\u20ac, tarif r\u00e9duit 4\u20ac, gratuit -18 ans."}, {"title": "Un peu, beaucoup, \u00e0 la folie", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1250337/images/120/e792010c9d7f4e0e6226652d437c8af8.jpeg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-la-toile-de-jouy-3280/un-peu-beaucoup-a-la-folie-66017.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 25 d\u00e9cembre) 11h-18h, mardi 14h-18h.", "date_start": " 3 octobre 2017", "date_end": " 14 f\u00e9vrier 2018", "location": "Mus\u00e9e de la Toile de Jouy - Jouy-en-Josas (78)", "description": "L'Amour dans les Toiles de Jouy.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-03", "d_end": "2018-02-14", "summary": "Le mus\u00e9e de la Toile de Jouy pr\u00e9sente, \u00e0 travers l'exposition Un peu, beaucoup, \u00e0 la folie, des pi\u00e8ces s\u00e9lectionn\u00e9es parmi les grands classiques de la fameuse toile imprim\u00e9e, cr\u00e9\u00e9e par Oberkampf au XVIIIe si\u00e8cle. Le parcours met ainsi en lumi\u00e8re \u00ab toutes \u00bb les fa\u00e7ons d\u2019aimer (l\u00e9g\u00e8re, tragique, voluptueuse et conjugale), de 1760 \u00e0 nos jours. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 7\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac."}, {"title": "Val\u00e9rian et Laureline en mission pour la Cit\u00e9", "type": "Sciences & Techniques", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1197631/images/120/307189a65a8deeb8793e0cebd5025807.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/cite-des-sciences-et-de-lindustrie-1864/valerian-et-laureline-en-mission-pour-la-cite-64809.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h, dimanche jsq 19h.", "date_start": " 13 juin 2017", "date_end": " 14 janvier 2018", "location": "Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie - Paris 19e", "description": "L'univers des deux agents spatio-temporels, imagin\u00e9s par Jean-Claude M\u00e9zi\u00e8res et Pierre Christin, d\u00e9cod\u00e9 de mani\u00e8re scientifique.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-06-13", "d_end": "2018-01-14", "summary": "En 2017, Val\u00e9rian et Laureline font escale \u00e0 la Cit\u00e9 des Sciences et de l\u2019Industrie. C\u2019est un \u00e9v\u00e8nement car, pour la premi\u00e8re fois, notre \u00e9tablissement propose un dispositif de fiction augment\u00e9e. Avec la complicit\u00e9 de M\u00e9zi\u00e8res et Christin d\u2019abord, qui ont s\u00e9lectionn\u00e9 avec soin une quarantaine de planches originales. Avec celle de trois scientifiques fondus de BD ensuite, invit\u00e9s \u00e0 d\u00e9crypter la science qui se tient sous la fiction. Avec celle de la r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e, enfin, pour marier ces deux registres de narration. Pour r\u00e9sumer : Fiction + Science + R\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e = Fiction augment\u00e9e . Bruno Maquart (pr\u00e9sident d\u2019Universcience)  ", "price": " entr\u00e9e 12\u20ac, tarif r\u00e9duit 9\u20ac (billet comprenant le plan\u00e9tarium)."}, {"title": "Lino Ventura", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1253579/images/120/41b4b5214772cd5e2673c16224e94e13.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-des-avelines-3709/lino-ventura-66097.html", "prog": "Du mercredi au samedi (sauf f\u00e9ri\u00e9s, vac. de No\u00ebl) 12h-18h, dimanche 14h-18h.", "date_start": " 12 octobre 2017", "date_end": " 21 janvier 2018", "location": "Mus\u00e9e des Avelines - Mus\u00e9e d\u2019Art et d\u2019Histoire de Saint-Cloud - Saint-Cloud (92)", "description": "Une gueule de cin\u00e9ma.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-12", "d_end": "2018-01-21", "summary": "L'exposition  Lino Ventura  pr\u00e9sente entre autres des affiches, photographies, documents d'archives, t\u00e9moignages, musiques de films, objets et sc\u00e9narios \u00e9voquant la carri\u00e8re d'un monstre sacr\u00e9 du cin\u00e9ma fran\u00e7ais. Ses amiti\u00e9s avec des com\u00e9diens ainsi que les r\u00e9alisateurs avec lesquels il a tourn\u00e9 sont au c\u0153ur du parcours \u00e0 d\u00e9couvrir au mus\u00e9e des Avelines.   Lino Ventura a v\u00e9cu pr\u00e8s de trois d\u00e9cennies \u00e0 Saint-Cloud, ville dans laquelle il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 22 octobre 1987. Le mus\u00e9e des Avelines lui rend ici hommage \u00e0 l'occasion du trenti\u00e8me anniversaire de sa disparition. La carri\u00e8re de cet acteur populaire et pudique qui a jou\u00e9 dans plus de 70 films, dont beaucoup d'immenses succ\u00e8s publics, est ici retrac\u00e9e \u00e0 travers cette exposition \u00e9ponyme.", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "Le Verre, un Moyen \u00c2ge inventif", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1214044/images/120/6e7068431704d63072ab64cad635246c.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-cluny-2830/le-verre-un-moyen-age-inventif-65127.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 9h15-17h45 (fermet. caisses 30 mn avt).", "date_start": " 20 septembre 2017", "date_end": " 8 janvier 2018", "location": "Mus\u00e9e de Cluny - Paris 5e", "description": "Le Moyen-\u00c2ge et le verre ont entretenu une relation privil\u00e9gi\u00e9e. Vitraux, gobelets, \u00e9mail et verres d'optiques t\u00e9moignent ici de la fascination des (\u2026)", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-09-20", "d_end": "2018-01-08", "summary": "Le Moyen-\u00c2ge a entretenu une relation privil\u00e9gi\u00e9e avec le verre. Vitraux, gobelets, \u00e9mail, verres d'optiques t\u00e9moignent de cette fascination des hommes de l'\u00e9poque m\u00e9di\u00e9vale pour cette mati\u00e8re. Tout au long de la p\u00e9riode, la production s'est enrichie de techniques de mieux en mieux maitris\u00e9s et plus en plus innovantes et vari\u00e9es. C'est pourquoi, le Mus\u00e9e du Cluny se propose de rendre compte de ce foisonnement technique et artistique \u00e0 travers cette exposition. \r\n \r\nLe verre m\u00e9dieval\u00a0est intimement li\u00e9 au vitrail qui se d\u00e9veloppe d\u00e8s le Ve si\u00e8cle et qui atteint son apog\u00e9e avec l'architecture gothique. Le verre ainsi color\u00e9 est per\u00e7u comme le vecteur de la lumi\u00e8re divine toujours perceptible aujourd'hui dans ces imposants \u00e9difices que sont nos \u00e9glises et cath\u00e9drales. Transparent, le vitrage p\u00e9n\u00e8tre peu \u00e0 peu dans les demeures civiles les plus prestigieuses.\u00a0 \r\n \r\nLe verre n'est pas seulement l'apanage des verriers europ\u00e9ens. En effet, au d\u00e9but du XIVe si\u00e8cle, les chr\u00e9tiens sont \u00e9merveill\u00e9s par le raffinement des productions islamiques. Quand les v\u00e9nitiens sont reconnus pour leurs gobelets \u00e9maill\u00e9s, le nord de la France d\u00e9veloppe les premiers verres \u00e0 tige. Il se d\u00e9cline ainsi en diverses formes pour divers usages. D'usage sacr\u00e9, le verre devient bient\u00f4t un mat\u00e9riau d'usage scientifique. Les alambics et autres contenants font leur apparition sur les demeures des apothicaires.\u00a0Gr\u00e2ce aux progr\u00e8s de l'optique, le verre se mue en lunette \u00e0 la fin du XIIIe si\u00e8cle puis en miroirs. \r\n \r\nObjets de fascination, supports d'innovations, quelques 150 \u0153uvres sont ainsi r\u00e9unies au Mus\u00e9e du Cluny pour faire d\u00e9couvrir l'excellence de la production verri\u00e8re m\u00e9di\u00e9vale. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac."}, {"title": "Visiteurs de Versailles : 1682-1789", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256879/images/120/eac314b2271837495bd5f4a23a46f672.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/chateau-de-versailles-1782/visiteurs-de-versailles-1682-1789-66202.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre) 9h-18h30 (avril \u00e0 octobre) ou 17h30 (novembre \u00e0 mars). Fermet. caisses 30 mn avt.", "date_start": " 22 octobre 2017", "date_end": " 25 f\u00e9vrier 2018", "location": "Ch\u00e2teau de Versailles - Versailles (78)", "description": "Voyageurs fran\u00e7ais et \u00e9trangers, princes et ambassadeurs, artistes, \u00e9crivains et philosophes, architectes et savants : tous sont venus \u00e0 Versailles. (\u2026)", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-22", "d_end": "2018-02-25", "summary": "Voyageurs fran\u00e7ais et \u00e9trangers, princes et ambassadeurs, artistes, \u00e9crivains et philosophes, architectes et savants : tous sont venus \u00e0 Versailles. De l\u2019ambassade du Siam en 1686 \u00e0 l\u2019ambassade du royaume indien de Mysore en 1788, des repr\u00e9sentants de tous les continents s'y sont rendus. Plus de 300 \u0153uvres composent cette exposition qui est la premi\u00e8re \u00e0 s'int\u00e9resser \u00e0 ce sujet. Le parcours met en lumi\u00e8re ces visiteurs de la seconde moiti\u00e9 du XVIIe si\u00e8cle jusqu\u2019\u00e0 la R\u00e9volution.   Le Ch\u00e2teau de Versailles compte pr\u00e8s de 10 millions de visiteurs par an. Il figure parmi les sites historiques les plus fr\u00e9quent\u00e9s du monde. Chaque visite \u00e9tait l\u2019occasion de d\u00e9couvrir le pittoresque des costumes nationaux ainsi que l\u2019originalit\u00e9 des pr\u00e9sents apport\u00e9s. Les gazettes et les journaux litt\u00e9raires, comme les m\u00e9moires officiels, ont gard\u00e9 la trace des plus importants de ces visiteurs et des f\u00eates qui leur ont \u00e9t\u00e9 offertes.", "price": " entr\u00e9e 18\u20ac (audioguides inclus), tarif r\u00e9duit 13\u20ac, gratuit -26 ans ue, 1er dimanche du mois (novembre \u00e0 mars) ; passeport 1 journ\u00e9e pr tt le site : 20\u20ac."}, {"title": "Voyage d'hiver", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256881/images/120/e4b2528d9777082377f30ee77aff402b.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/jardins-4990/voyage-dhiver-66205.html", "prog": "Tous les jours (sauf lun) 10h-17h.", "date_start": " 22 octobre 2017", "date_end": " 7 janvier 2018", "location": "Jardins - Versailles (78)", "description": "Les bosquets et jardins du Ch\u00e2teau \u00e0 travers les yeux d'artistes contemporains.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-22", "d_end": "2018-01-07", "summary": "L'exposition  Voyage d\u2019hiver  met en lumi\u00e8re, de la gloire de l\u2019automne \u00e0 la min\u00e9ralisation \u00e9clatante de l\u2019hiver, les bosquets des jardins\u00a0relus par les artistes d\u2019aujourd\u2019hui dans leurs multiples sens. Le Palais de Tokyo est ici invit\u00e9 \u00e0 concevoir ce parcours, avec Alfred Pacquement, commissaire du Ch\u00e2teau de Versailles pour l\u2019art contemporain. Quatre fontaines historiques donnent au jardin un mouvement giratoire qui suit le rythme des saisons.   Depuis 2008, le ch\u00e2teau de Versailles organise une exposition d'art contemporain consacr\u00e9e \u00e0 un artiste fran\u00e7ais ou \u00e9tranger. Jeff Koons en 2008, Takashi Murakami en 2010 ou encore Olafur Eliasson en 2016. Ces artistes, comme tous les autres, ont \u00e9tabli un dialogue atypique entre leurs \u0153uvres et le Ch\u00e2teau et les jardins de Versailles. C'est le Palais de Tokyo qui est aujourd'hui invit\u00e9 au c\u0153ur du domaine avec cette exposition collective.", "price": " entr\u00e9e libre."}, {"title": "Zhong Weixing, Face \u00e0 face", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1264472/images/120/de829dada0f46aa01106b4ff28e28384.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-europeenne-de-la-photographie-2699/zhong-weixing-face-a-face-66399.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, mardi et f\u00e9ri\u00e9s) 11h-20h (fermet. caisses 30 mn avt).", "date_start": " 8 novembre 2017", "date_end": " 7 janvier 2018", "location": "Maison europ\u00e9enne de la photographie - Paris 4e", "description": "Un photographe \u00e0 travers le regard d'un autre photographe.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-11-08", "d_end": "2018-01-07", "summary": "Zhong Weixing commence \u00e0 photographier les plus grands photographes de la plan\u00e8te en 2016. Il travaille en studio ; utilise un fond noir et une lumi\u00e8re diffuse. Install\u00e9 face \u00e0 son mod\u00e8le il r\u00e9alise (en noir et blanc ou en couleur) une s\u00e9rie de portraits dans lesquels il tente de r\u00e9v\u00e9ler le photographe derri\u00e8re la personne. Apr\u00e8s s\u2019\u00eatre profond\u00e9ment impr\u00e9gn\u00e9 de l\u2019\u0153uvre de son mod\u00e8le, l'artiste livre sa vision plurielle et son interpr\u00e9tation tr\u00e8s personnelle.  ", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac."}, {"title": "Women House", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256851/images/120/214b5db8cb52acb6dbf45749077c76bc.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/la-monnaie-de-paris-2818/women-house-66184.html", "prog": "Tous les jours (sauf lun) 11h-19h, jeudi jsq 21h.", "date_start": " 20 octobre 2017", "date_end": " 28 janvier 2018", "location": "11 Conti \u2014 Monnaie de Paris - Paris 6e", "description": "Exposition collective f\u00e9minine qui met la femme au centre d'une histoire dont elle \u00e9tait absente.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-20", "d_end": "2018-01-28", "summary": "Women House  est une exposition collective d\u2019artistes femmes. C'est une rencontre entre un genre (le f\u00e9minin) et un espace (le domestique). L\u2019architecture et l\u2019espace public ont \u00e9t\u00e9 masculins, tandis que l\u2019espace domestique a \u00e9t\u00e9 longtemps la prison ou le refuge des femmes. Une \u00e9vidence historique mais non une fatalit\u00e9, voil\u00e0 ce que veulent montrer ces 40 artistes des XXe et XXIe si\u00e8cles.   L'exposition  Women House  met la femme au centre d\u2019une histoire dont elle \u00e9tait absente. Si la maison repr\u00e9sente pour certaines artistes un symbole d\u2019enfermement et d\u2019ali\u00e9nation, elle est pour d\u2019autres une source d\u2019inspiration et de r\u00e9invention de soi. Quarante artistes femmes mettent ici la maison sens dessus dessous : le symbole de l\u2019enfermement devient alors celui de la construction de l\u2019identit\u00e9, l\u2019intime devient politique, l\u2019espace priv\u00e9 devient un espace public et le corps se transforme en architecture.", "price": " entr\u00e9e 12\u20ac, tarif r\u00e9duit 10\u20ac, 1er jeudi du mois de 19h \u00e0 21h : 8\u20ac."}, {"title": "Anders Zorn", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1213486/images/120/809d2a443eb0266cb806a6aae5a78595.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/petit-palais-2991/anders-zorn-65087.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h, nocturne vendredi jsq 21h.", "date_start": " 15 septembre 2017", "date_end": " 17 d\u00e9cembre 2017", "location": "Mus\u00e9e du Petit Palais - Paris 8e", "description": "Le ma\u00eetre de la peinture su\u00e9doise.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-09-15", "d_end": "2017-12-17", "summary": "\u00c0 travers pr\u00e8s de 150 \u0153uvres, l'exposition pr\u00e9sent\u00e9e au Petit Palais retrace le parcours de l'artiste Anders Zorn. Ce dernier \u00e9tait le rival de Sargent, Sorolla, Boldini ou encore Besnard. Il \u00e9tait \u00e0 la fois aquarelliste, peintre et graveur. Anders Zorn est rest\u00e9 tr\u00e8s populaire en Scandinavie. Des expositions lui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9di\u00e9es \u00e0 San Francisco et New York, en 2013 et 2014.   Le Petit Palais pr\u00e9sente, apr\u00e8s  Carl Larsson  en 2014, une grande r\u00e9trospective consacr\u00e9e \u00e0 l'\u0153uvre de l'artiste Anders Zorn (1860-1920). Pourtant reconnu et admir\u00e9 \u00e0 Paris au tournant des XIXe et XXe si\u00e8cles, l\u2019autre grande figure de la peinture su\u00e9doise n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 c\u00e9l\u00e9br\u00e9 dans la capitale depuis 1906. Tr\u00e8s populaire en Scandinavie, des expositions lui ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 d\u00e9di\u00e9es \u00e0 San Francisco et New York en 2013 et 2014.", "price": " entr\u00e9e 11\u20ac, tarif r\u00e9duit 9\u20ac."}]