[{"title": "\"De l'ombre na\u00eet la lumi\u00e8re\"- Chisato Tanaka \u00e0 la Pierre-Yves Ca\u00ebr Gallery", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--BLo752My--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/zkckvedpt2eetmq06ppg.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190709", "genre": ["peinture", "japon", "art"], "location": "Galerie Pierre-Yves Ca\u00ebr", "d_start": "2017-11-30", "d_end": "2018-01-13", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Apr\u00e8s avoir particip\u00e9 \u00e0 la foire ASIA NOW, o\u00f9 ses artistes ont remport\u00e9 un vif succ\u00e8s, Pierre-Yves Ca\u00ebr Gallery, d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'art contemporain japonais, est fi\u00e8re d'accueillir la premi\u00e8re exposition individuelle en Europe de la peintre Chisato Tanaka, du 30 novembre 2017 au 13 janvier 2018 : \u00ab De l'ombre na\u00eet la lumi\u00e8re \u00bb.\n\n\u00ab L'art contemporain japonais se caract\u00e9rise par une grande puissance d'invention, la recherche de l'harmonie et de l'\u00e9l\u00e9gance, quels que soient les supports utilis\u00e9s. Il y a probablement une dimension esth\u00e9tique plus affirm\u00e9e que la dimension politique qu'on trouve dans les \u0153uvres d'autres artistes asiatiques. Les \u0153uvres puisent leur singularit\u00e9 dans les liens qu'elles entretiennent avec l'histoire, la culture, les modes de vie du Japon.\n\nCette recherche esth\u00e9tique est tr\u00e8s pr\u00e9sente dans la d\u00e9marche de Chisato Tanaka, en m\u00eame temps que la volont\u00e9 d'interroger le spectateur \u2013 ses personnages ont une capacit\u00e9 extraordinaire \u00e0 accrocher le regard \u2013 et de susciter son imagination.\n\nLes toiles de Chisato Tanaka parlent de vie et de mort, de pass\u00e9 et de pr\u00e9sent, de r\u00eaves et de r\u00e9alit\u00e9. Ces oppositions se retrouvent d'ailleurs aussi dans la structure de ses \u0153uvres, par la gestion du plein et du vide \u2013 tr\u00e8s pr\u00e9sent dans ses grandes toiles. \u00bb explique le galeriste.\n\nChisato Tanaka est n\u00e9e \u00e0 Fukuoka en 1980 o\u00f9 elle a install\u00e9 son atelier. Elle a d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u plusieurs distinctions au Japon pour l'originalit\u00e9 et la qualit\u00e9 de ses toiles.\n\nSon travail se caract\u00e9rise par la figuration et le contraste des couleurs vives avec l'acrilyque noir de ses toiles. Elle y esquisse avec minutie, une vision singuli\u00e8re de l'enfance et de l'intime, au-del\u00e0 de l'innocence. Elle recompose les \u00e9motions de son monde int\u00e9rieur, ses sensations fugaces, qu'elle d\u00e9peint avec une force qui la distingue des autres artistes de sa g\u00e9n\u00e9ration.\n\nElle cr\u00e9e un monde myst\u00e9rieux, peupl\u00e9 de figures enfantines \u00e0 l'aspect fantomatique, de bateaux proches du naufrage, d'\u00e9difices illumin\u00e9s ou encore de d\u00e9esses nordiques qui laissent le spectateur d\u00e9rout\u00e9, comme \u00e0 la sortie d'un r\u00eave.", "price": "0", "id": 0}, {"title": "\"Dinge\", Claus Goedicke", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--ljLApAnb--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/jgd2k3pa3z5hnywkysfv.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190521", "genre": ["photographie"], "location": "SAGE Paris", "d_start": "2017-12-01", "d_end": "2018-01-27", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Claus Goedicke photographie des objets aussi \u00e9l\u00e9mentaires qu'essentiels \u00e0 notre quotidien\u2014ampoule, savon, pansement, marteau, crayon...\u2014et des aliments basiques : pain, beurre, \u0153uf, carotte, viande\u2026 Des choses que l'on voit et que l'on tient entre nos mains presque chaque jour, mais qui sont si courantes que l'on n'y fait \u00e0 peine attention. Il pr\u00e9sente les objets individuellement, frontalement, de pr\u00e8s et avec une lumi\u00e8re homog\u00e8ne qui accentue leur plasticit\u00e9. Contrairement \u00e0 la photographie commerciale qui utilise des moyens similaires, les objets n'apparaissent pas neufs ou immacul\u00e9s. Leur beaut\u00e9 limpide d\u00e9coule de leur fonctionnalit\u00e9 directe et de leurs traces d'usure. Les fonds soigneusement choisis, montrant eux aussi des signes de vieillissement\u2014froiss\u00e9s, \u00e9gratign\u00e9s, jaunis\u2014pr\u00eatent aux objets leur propre identit\u00e9, une histoire, et aux photographies un certain caract\u00e8re de portrait. Les images nous donnent une id\u00e9e de l'importance que ces objets ont pour nous. En 1955, Walker Evans capture le charme \u00e9manant de tels objets banals dans sa s\u00e9rie Beauties of the Common Tool, \u00e0 propos de laquelle il d\u00e9clare : \u00bbUne quincaillerie est une sorte de mus\u00e9e excentrique pour celui qui r\u00e9agit \u00e0 des formes simples, claires, et \u203anon stylis\u00e9es\u2039.\u00ab", "price": "non pr\u00e9cis\u00e9", "id": 1}, {"title": "42X60 AFFICHE UNE OEUVRE ORIGINALE DE MARJOLIJN DE WIT DANS PARIS", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--k_aoYtWU--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/rjzxmr1kwjeihrpqi6mm.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/188544", "genre": ["photo"], "location": "42X60", "d_start": "2017-10-16", "d_end": "2018-02-28", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La pratique de Marjolijn De Wit, peinture, collage et sculpture combinent deux grandes approches de la pratique artistique contemporaine : la tradition qui confronte les humains au monde naturel et la modernisme qui tend \u00e0 donner un ordre graphique \u00e0 des \u00e9l\u00e9ments apparemment compl\u00e8tement distants parmi eux. En approchant ces deux th\u00e8mes complexes, elle r\u00e9alise des travaux qui tentent \u00e0 combiner des \u00e9l\u00e9ments naturels (tous d\u00e9riv\u00e9s d'une intervention humaine) et des compositions abstraites o\u00f9 les aspects figuratifs sont submerg\u00e9s par l'installation des \u00e9l\u00e9ments sur la toile, sur les collages, sur la sculpture.\n\nMarjolijn De Wit est n\u00e9 \u00e0 Bennekom, Pays-Bas en 1979. Elle vit \u00e0 Amsterdam.", "price": "gratuit", "id": 2}, {"title": "AUX ORIGINES DES TRUCAGES : Segundo de Chom\u00f3n", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--xUdJhC3U--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/lxbaym8yyygsfmhaermw.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/189938", "genre": ["photographies", "exposition", "cin\u00e9ma"], "location": "Fondation J\u00e9r\u00f4me Seydoux-Path\u00e9", "d_start": "2017-11-21", "d_end": "2018-03-10", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Cr\u00e9ateur d'effets sp\u00e9ciaux, coloriste, photographe, op\u00e9rateur et metteur en sc\u00e8ne, Segundo de Chom\u00f3n est l'un des pionniers les plus fascinants des d\u00e9buts du cin\u00e9ma en Europe. D\u00e9butant sa carri\u00e8re \u00e0 Barcelone, il arrive \u00e0 Paris en 1906, puis retourne en Espagne avant de parfaire son art des effets sp\u00e9ciaux en Italie, aupr\u00e8s de Giovanni Pastrone.\n\nA la suite de Georges M\u00e9li\u00e8s, son mod\u00e8le, il s'impose jusqu'au d\u00e9but des ann\u00e9es 1920 comme le ma\u00eetre des trucages, employant tour \u00e0 tour le proc\u00e9d\u00e9 image par image, les ombres, l'animation, les effets d'\u00e9chelle, etc. \n\nL'exposition que lui consacre la Fondation J\u00e9r\u00f4me Seydoux-Path\u00e9 s'attache particuli\u00e8rement \u00e0 la p\u00e9riode 1906-1909, pendant laquelle Chom\u00f3n travaille chez Path\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alisation de sc\u00e8nes \u00e0 trucs dont le caract\u00e8re fantastique, merveilleux et comique enrichit le catalogue. Elle pr\u00e9sente pour la premi\u00e8re fois des affiches provenant de la collection de Pierre Tchernia, des photographies du fonds de l'acteur et sc\u00e9nariste Max Bonnet, avec lequel travailla Chom\u00f3n, ainsi qu'un ensemble de photographies d\u00e9pos\u00e9es au Museo Nazionale del Cinema de Torino par Robert de Chom\u00f3n, le fils de Segundo. La s\u00e9lection effectu\u00e9e par la Fondation J\u00e9r\u00f4me Seydoux-Path\u00e9, parmi un ensemble in\u00e9dit de plus de 350 pi\u00e8ces, pr\u00e9sente un rare travail de photographies de plateau au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. Elle t\u00e9moigne \u00e9galement de l'art des d\u00e9cors et des trucages et nous montre les coulisses des th\u00e9\u00e2tres de prise de vues de Path\u00e9. Entre sciences de la mise en sc\u00e8ne, de la direction d'\u00e9quipe, mais aussi du \u00ab bricolage \u00bb, le cin\u00e9ma de Segundo de Chom\u00f3n nous enchante par ses trouvailles. \n\nExposition \u00e0 d\u00e9couvrir en famille : un quiz destin\u00e9 aux enfants leur permet de mener une petite enqu\u00eate \u00e0 travers les affiches et les photographies de l'exposition.", "price": "3\u20ac", "id": 3}, {"title": "Abdul Rahman Katanani - Hard Core", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--O6BL0-so--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/kkbwmloq0i4nbwwtbaop.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190535", "genre": ["sculpture"], "location": "Galerie Magda Danysz", "d_start": "2017-12-02", "d_end": "2018-01-13", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La galerie Danysz pr\u00e9sente Hard Core, premi\u00e8re exposition\nmonographique d'Abdul Rahman Katanani en France - artiste prot\u00e9iforme\ndont le travail traduit un fort engagement social et citoyen.\nUtilisant l'art comme moyen de r\u00e9sistance, il porte un regard\nsensible sur les probl\u00e8mes du monde. Abdul Rahman Katanani m\u00e8ne un\ntravail de m\u00e9moire, avec l'intime conviction qu'en d\u00e9coule une forme\nde tol\u00e9rance et d'acceptation de l'autre. Abdul Rahman Katanani\naccorde aussi bien une place au fond qu'\u00e0 la forme et \u00e0\nl'esth\u00e9tique de ses \u0153uvres. Il dompte toute sorte de mat\u00e9riaux\naccumul\u00e9s au fil du temps : fils de fer barbel\u00e9, t\u00f4les ondul\u00e9es,\npneus, tissu ou encore bidons d'essence. Paradoxalement, ces\nmat\u00e9riaux qui font partie de son quotidien sont froids. \u00c0 l'\u00e9tat\nbrut, tr\u00e8s rarement peints, il en fait ressortir par des reflets un\nsubtil jeu d'ombre et de lumi\u00e8re. De son processus cr\u00e9atif \u00e9merge\nune dualit\u00e9 entre la r\u00e9alit\u00e9 des \u00e9l\u00e9ments chaotiques\nretravaill\u00e9s et la beaut\u00e9 de la composition finale. Il dit ainsi du\nfil barbel\u00e9 omnipr\u00e9sent dans son travail (et qui forme notamment les\nbranches de ses c\u00e9l\u00e8bres oliviers) : \u00abIl me fait mal quand je\ntravaille avec lui, mais le travailler me procure le plus grand\nplaisir.\u00bb", "price": "non pr\u00e9cis\u00e9", "id": 4}, {"title": "Alain Fleischer, Passages clandestins", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1244096/images/120/57662a0d16dcdd87d1d346666c04d4d7.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/centre-des-arts-1720/alain-fleischer-passages-clandestins-65871.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Centre des Arts d'Enghien-les-Bains - Enghien-les-Bains (95)", "d_start": "2017-09-22", "d_end": "2017-12-31", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi et f\u00e9ri\u00e9s) 11h-19h, samedi 14h-19h, dimanche 14h-18h.", "reviews": "\nAlain Fleischer est \u00e0 la fois \u00e9crivain, cin\u00e9aste, plasticien et photographe, et dit accepter le qualificatif d'artiste multidisciplinaire, bien qu'il se sente \u00eatre un individu diff\u00e9rent selon la discipline \u00e0 laquelle il travaille, c'est-\u00e0-dire ce qu'elle seule lui permet de dire.\n\nC'est en tant que plasticien et \u00e9crivain qu'il inaugure la saison artistique du Centre des arts avec \u00ab Passages Clandestins \u00bb, un double propos qui est \u00e0 la fois le titre de l'exposition qui lui est consacr\u00e9e et le titre d'une nouvelle publi\u00e9e \u00e0 cette occasion. Ce livre sera la premi\u00e8re clef de lecture de ce parcours d'oeuvres, m\u00ealant ainsi son approche de l'\u00e9criture\n\u00e0 celle de plasticien. \u00ab En fait, dit-il, c'est la premi\u00e8re fois qu'une oeuvre litt\u00e9raire constitue pour moi la sorte de partition d'une exposition. Ici, le texte litt\u00e9raire tente de parcourir l'inconscient de l'exposition, de relier entre elles certaines oeuvres, et d'annoncer le th\u00e8me du transfert des formes, de la transformation, du passage d'un support \u00e0 un autre, sorte de travers\u00e9e des interfaces. Chacun de mes travaux d'artiste commence par une recherche, une interrogation, qui s'expriment par les mots. Mais pour la premi\u00e8re fois, les mots me servent \u00e0 explorer l'imaginaire des oeuvres plus que leur pertinence par rapport \u00e0 un moyen d'expression\ndonn\u00e9. Les oeuvres expos\u00e9es \u2013 et pour certaines reproduites dans le catalogue \u2013 ne seront pas des illustrations du texte mais des points de rep\u00e8re*. \u00bb\n\nD'un support \u00e0 l'autre, cette exposition prolonge l'int\u00e9r\u00eat de l'artiste pour la trace, l'empreinte, le report, le transfert des formes, passant d'une r\u00e9alit\u00e9 mat\u00e9rielle \u00e0 une autre \u2013 de l'image au son, de la repr\u00e9sentation plane au volume tridimensionnel, du manuel au m\u00e9canique, de l'analogique au num\u00e9rique.\n\n*Extrait de l'entretien men\u00e9 avec Alain Fleischer et conduit par Emmanuel Cuisinier, Commissaire de l'exposition.", "rank": 1, "summary": "Artiste pluridisciplinaire, Alain Fleischer dirige le Studio national des arts contemporains, Le Fresnoy \u00e0 Tourcoing. Il poursuit une qu\u00eate unique et singuli\u00e8re, passant d'une discipline \u00e0 une autre pour en exp\u00e9rimenter les limites, en faire \u00e9clater les fronti\u00e8res. \r\n \r\nIl inaugure ainsi la saison artistique du Centre des arts en tant que plasticien au fil de recherches sur le m\u00e9dium, sur la consistance m\u00eame des mat\u00e9riaux et des supports tels que la vid\u00e9o, le papier, l'argile, l'infographie, le scan 3D\u2026 ou encore le rai de lumi\u00e8re ou l'onde sonore. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 5}, {"title": "Albert Renger-Patzsch, Les choses", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1216241/images/120/7374f7794289d9f13cb3fc76c3247708.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/jeu-de-paume-2556/albert-renger-patzsch-les-choses-65157.html", "genre": "Photographie", "location": "Jeu de Paume - Paris 8e", "d_start": "2017-10-17", "d_end": "2018-01-21", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre) 11h-19h, nocturne mardi jsq 21h.", "reviews": "\nInd\u00e9pendamment du r\u00f4le qu'il joua dans la Nouvelle Objectivit\u00e9 \u2013 mouvement artistique apparu en Allemagne au d\u00e9but des ann\u00e9es 1920 \u2013, Albert Renger-Patzsch (1897-1966) est aujourd'hui consid\u00e9r\u00e9 comme l'une des figures les plus importantes et les plus influentes de l'histoire de la photographie du XXe si\u00e8cle.\nL'exposition rend hommage \u00e0 ce photographe hors norme et permet de red\u00e9couvrir la post\u00e9rit\u00e9 d'une \u0153uvre qui nous invite \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir sur la nature de la photographie et sur son potentiel artistique et sp\u00e9culatif dans le contexte de l'art et de la culture contemporaine.\nD'une simplicit\u00e9 et d'une originalit\u00e9 extr\u00eames, la photographie de Renger-Patzsch a ceci de particulier qu'elle repose sur un style documentaire privil\u00e9giant la sobri\u00e9t\u00e9 et l'imm\u00e9diatet\u00e9 du r\u00e9alisme, qui, pour lui, sont des caract\u00e9ristiques fondamentales de la repr\u00e9sentation photographique. Autrement dit, son \u0153uvre t\u00e9moigne d'une approche technique et formelle rigoureuse, dans laquelle l'appareil photo n'intervient que pour intensifier notre vision et notre conscience de la r\u00e9alit\u00e9. Chez Renger-Patzsch, ce principe explique la d\u00e9marche qu'il adopte mais, surtout, il justifie l'identit\u00e9 esth\u00e9tique et conceptuelle de sa photographie en lui permettant de se distinguer nettement de l'h\u00e9ritage du pictorialisme et de l'exp\u00e9rimentalisme hybride qui caract\u00e9rise les avant-gardes du d\u00e9but du XXe si\u00e8cle.\n\nDans sa photographie et dans les divers textes o\u00f9 il d\u00e9veloppe ses id\u00e9es, Renger-Patzsch montre sa d\u00e9termination \u00e0 exploiter les qualit\u00e9s intrins\u00e8ques du m\u00e9dium photographique. Il d\u00e9finit son objectif en ces termes : \u00ab\u202futiliser des moyens photographiques pour cr\u00e9er une photographie qui existe par sa nature m\u00eame de photographie\u202f\u00bb. Ailleurs, il \u00e9crit que \u00ab\u202fles yeux ne sont pas isol\u00e9s de leur perception du monde. Au contraire, ils font partie de nos sens et, reli\u00e9s au cerveau, ils nous permettent de conna\u00eetre la chaleur, le froid, le vent, le bruit et les odeurs, et de construire rapidement une image remarquablement compact\u00e9e du monde, dont la plasticit\u00e9 et la densit\u00e9 d\u00e9pendent aussi de nos \u00e9tats \u00e9motionnels. La photographie r\u00e9duit le monde en couleur \u00e0 un rectangle en noir et blanc. Et logiquement, dans la mesure o\u00f9 c'est le moins pr\u00e9tentieux des moyens d'expression artistique, elle exige un go\u00fbt rigoureux et une aptitude \u00e0 l'abstraction, \u00e0 l'imagination et \u00e0 la concentration\u202f\u00bb.\nCes propos montrent, au-del\u00e0 de l'exceptionnelle qualit\u00e9 de son travail et de sa pens\u00e9e, combien Renger-Patzsch se distingue par sa mani\u00e8re de concevoir la photographie documentaire et d'en \u00e9tendre l'horizon et la port\u00e9e. Pour lui, les qualit\u00e9s descriptives et objectives de la photographie se combinent \u00e0 des capacit\u00e9s esth\u00e9tiques, po\u00e9tiques et ph\u00e9nom\u00e9nologiques qui contribuent \u00e0 les exprimer.\n\nCette r\u00e9trospective dresse un panorama des grands th\u00e8mes, moments et genres qui ont marqu\u00e9 la production photographique de Renger-Patzsch ; elle se divise en trois p\u00e9riodes qui ont \u00e9t\u00e9 fondamentales dans le d\u00e9roulement de sa carri\u00e8re : ses d\u00e9buts, o\u00f9 il photographie des plantes pour les \u00e9diteurs Folkwang/Auriga, jusqu'\u00e0 la profusion th\u00e9matique et \u00e0 l'\u00e9clectisme qui jouent un r\u00f4le d\u00e9cisif dans l'\u00e9laboration de son livre Die Welt ist sch\u00f6n (Le monde est beau), paru en 1928 ; la p\u00e9riode qui suit son installation \u00e0 Essen, marqu\u00e9e par une intense cr\u00e9ativit\u00e9 dans la r\u00e9gion de la Ruhr et qui porte notamment sur des sujets associ\u00e9s \u00e0 des lieux, des b\u00e2timents et des objets industriels ; enfin, apr\u00e8s la Seconde Guerre mondiale, l'int\u00e9r\u00eat nouveau qu'il se d\u00e9couvre pour la nature et les paysages, et en particulier pour les arbres et les rochers.\nR\u00e9unissant pr\u00e8s de 154 clich\u00e9s, cette r\u00e9trospective est l'une des plus importantes consacr\u00e9es \u00e0 Renger-Patzsch \u00e0 ce jour, et certainement celle qui rassemble le plus d'\u0153uvres provenant de collections institutionnelles ou priv\u00e9es : Collection Ann und Ju\u0308rgen Wilde / Pinakothek der Moderne Mu\u0308nchen (Munich), Folkwang Museum (Essen), Ludwig Museum (Cologne), Galerie Berinson (Berlin) et Centre Pompidou (Paris).\n\n\n\nCommissaire : S\u00e9rgio Mah, professeur \u00e0 l'Universidad NOVA, Lisbonne\n\nCr\u00e9dit photo : Landschaft bei Essen und Zeche \u201cRosenblumendelle\u201d]\n[Paysage pr\u00e8s d'Essen et charbonnage \u00ab\u2009Rosenblumendelle\u2009\u00bb, 1928\nAlbert Renger-Patzsch\nAlbert Renger-Patzsch Archiv / Stiftung Ann und J\u00fcrgen Wilde, Pinakothek der Moderne, Munich. \u00a9 Albert Renger-Patzsch / Archiv Ann und J\u00fcrgen Wilde, Z\u00fclpich / ADAGP, Paris 2017", "rank": 1, "summary": "Albert Renger-Patzsch (1897-1966) est consid\u00e9r\u00e9 comme l'une des figures les plus importantes, et les plus influentes, de l'histoire de la photographie du XXe si\u00e8cle. L'exposition  Les choses  lui rend ici hommage, et permet de red\u00e9couvrir la post\u00e9rit\u00e9 d'une \u0153uvre qui invite \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir sur la nature de la photographie ainsi que sur son potentiel artistique et sp\u00e9culatif dans le contexte de l'art et de la culture contemporaine. Un panorama des grands th\u00e8mes, moments et genres qui ont marqu\u00e9 la production photographique de l'artiste.  ", "price": " entr\u00e9e 10\u20ac, tarif r\u00e9duit 7,50\u20ac.", "id": 6}, {"title": "Alex Cecchetti, Tamam Shud", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1267118/images/120/9ac17a3dba5837916b5b24ee30331bd4.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/la-ferme-du-buisson-2316/alex-cecchetti-tamam-shud-66453.html", "genre": "Art contemporain", "location": "La Ferme du Buisson - Noisiel (77)", "d_start": "2017-11-11", "d_end": "2018-02-25", "timetable": "Du mercredi au dimanche (sauf 25 juillet-30 ao\u00fbt) 14h-19h30.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "\u00ab Je suis mort sans identit\u00e9. Les \u00e9tiquettes des v\u00eatements, les empreintes digitales, la taille des chaussures ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cousues, supprim\u00e9es, lav\u00e9es, blanchies, et livr\u00e9es \u00e0 l'oubli. Seul indice, un petit morceau de papier cach\u00e9 dans une poche secr\u00e8te du pantalon. \u00c9crits l\u00e0, les derniers mots d'une po\u00e9sie persane : Tamam Shud. Ceci est la fin. Tout ce que je suis.\u00bb \r\n \r\nS'emparant d'un \u00e9trange fait divers,  Alex Cecchetti  enqu\u00eate sur les causes de sa propre disparition et interroge les myst\u00e8res de l'identit\u00e9. Dans ce projet qu'il d\u00e9veloppe depuis deux ans, l'exposition tient une place centrale et sert de matrice \u00e0 un roman \u00e0 para\u00eetre en janvier 2018. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 7}, {"title": "Ali Kazma, Souterrain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1216240/images/120/f442267db91d073c4ec11f93122e0f83.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/jeu-de-paume-2556/ali-kazma-souterrain-65156.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Jeu de Paume - Paris 8e", "d_start": "2017-10-17", "d_end": "2018-01-21", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre) 11h-19h, nocturne mardi jsq 21h.", "reviews": "\nN\u00e9 \u00e0 Istanbul en 1971, Ali Kazma est dipl\u00f4m\u00e9 de la New School, New York, en 1998. Il vit et travaille \u00e0 Istanbul depuis 2000.\nAyant recours dans son travail aux m\u00e9dias photographiques et filmiques, il parcourt la plan\u00e8te \u00e0 la recherche de situations, de lieux et de b\u00e2timents o\u00f9 entre en jeu l'aptitude de l'homme \u00e0 transformer le monde.\n\nApprofondissant des questions fondamentales portant sur le sens de l'activit\u00e9 humaine qui se d\u00e9ploie dans les champs \u00e9conomique, industriel, scientifique, m\u00e9dical, social et artistique, chacune de ses vid\u00e9os met en exergue un aspect particulier de son \u00e9tude des changements qui s'op\u00e8rent dans notre monde contemporain, constituant ainsi progressivement une vaste archive de la condition humaine. La d\u00e9marche d'Ali Kazma est sous-tendue par la volont\u00e9 d'ajouter \u00e0 la complexit\u00e9 et au myst\u00e8re du monde, d'ouvrir et de susciter un discours esth\u00e9tique et \u00e9thique \u00e0 partir de l'interconnexion d'un ensemble de th\u00e8mes.\n\nIntitul\u00e9e \u00ab\u202fSouterrain\u202f\u00bb, l'exposition personnelle d'Ali Kazma au Jeu de Paume s'attache \u00e0 montrer l'\u00e9volution de son travail au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es. Elle comprend une vingtaine d'\u0153uvres vid\u00e9o, dont deux ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es \u00e0 l'occasion de cette exposition, et une publication photographique \u2013 un livre d'artiste. Les vid\u00e9os sont pr\u00e9sent\u00e9es sous forme de projections murales de grand format. Immerg\u00e9 dans l'espace, le spectateur fait face aux rythmes et aux couleurs de ces projections dont l'impact visuel est \u00e9tonnamment spectaculaire. Depuis le d\u00e9but de son travail, Ali Kazma a r\u00e9alis\u00e9 plus d'une soixantaine de vid\u00e9os. Ce corpus se compose de nombreux films ind\u00e9pendants, mais \u00e9galement de deux grandes s\u00e9ries intitul\u00e9es Obstructions (2005-en cours) et Resistance (2012-en cours).\n\n\nCommissaire de l'exposition : Pia Viewing.\n\nCalligraphy\nde la s\u00e9rie \"Resistance\", 2013\nAli Kazma\nVid\u00e9o, couleur, son, 6 min.\nCourtesy de l'artiste et de l'IstanbulFoundation for Culture and Arts. \u00a9 Ali Kazma", "rank": 1, "summary": "Ali Kazma s'int\u00e9resse aux th\u00e8mes du travail, de la ma\u00eetrise de son environnement par l'homme ainsi que de la capacit\u00e9 de celui-ci \u00e0 transformer le monde. Ses vid\u00e9os soul\u00e8vent des questions fondamentales sur le sens de l'activit\u00e9 humaine, de l'\u00e9conomie, de la production et de l'organisation sociale. N\u00e9 \u00e0 Istanbul, Ali Kazma est dipl\u00f4m\u00e9 de la New School, New York, en 1998. En 2000, il retourne \u00e0 Istanbul, o\u00f9 il vit et travaille.  ", "price": " entr\u00e9e 10\u20ac, tarif r\u00e9duit 7,50\u20ac.", "id": 8}, {"title": "Always Someone Alseep and Someone Awake", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--QcN4yXSY--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/vspkk7fg0bxxhouyinsr.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190188", "genre": ["art contemporain"], "location": "Galerie des Galeries", "d_start": "2017-12-01", "d_end": "2018-02-25", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Du 1er d\u00e9cembre 2017 au 25 f\u00e9vrier 2018, la Galerie des Galeries accueille une exposition imagin\u00e9e par Arl\u00e8ne Berceliot Courtin autour de la f\u00eate, qu'elle soit quotidienne, improvis\u00e9e, issue d'une simple c\u00e9l\u00e9bration d'un temps prosa\u00efque ou fruit d'une certaine exception\nCette exposition intitul\u00e9e \"Always Someone Asleep and Someone Awake\" invite \u00e0 regarder autrement les codifications et langages associ\u00e9s aux f\u00eates, \u00e9v\u00e9nements et comm\u00e9morations existants ou \u00e0 venir. Aujourd'hui doit \u00eatre un jour sp\u00e9cial, mais quelle serait donc la f\u00eate du jour\u2005? Peut-\u00eatre une forme de c\u00e9r\u00e9monie permanente autant que temporaire, mouvante, \u00e9volutive, c\u00e9l\u00e9br\u00e9e \u00e0 date fixe ou diff\u00e9rente chaque ann\u00e9e dans laquelle il y aurait \u00abtoujours quelqu'un [qui] dort et quelqu'un qui veille / Quelqu'un qui r\u00eave en dormant quelqu'un qui r\u00eave \u00e9veill\u00e9\u00bb ; ou encore un rassemblement spontan\u00e9 orchestr\u00e9 par le d\u00e9sir d'une lutte ou d'un refrain commun.\n\n\u00c0 travers des invitations faites \u00e0 des artistes fran\u00e7ais et internationaux de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes : Anne Collier, Ceal Floyer, Liam Gillick et Gabriel Kuri, Robert Heinecken, Amy O'Neill, Pierre Paulin, Bruno Serralongue, ce projet propose de partager un imaginaire collectif, une solennit\u00e9 itin\u00e9rante ou encore la possibilit\u00e9 d'inventer et d'appr\u00e9hender diff\u00e9remment le syndrome de la f\u00eate entre sentiment d'extase et lendemain(s).\n\nArl\u00e8ne Berceliot Courtin est critique d'art et curatrice ind\u00e9pendante bas\u00e9e \u00e0 Paris. Elle a r\u00e9cemment organis\u00e9 des expositions \u00e0 la Galerie Allen (Paris) ainsi qu'\u00e0 Air de Paris (Paris). Depuis 2011, elle a collabor\u00e9 avec des artist-run space tels que Shanaynay (Paris), Moins Un (Paris), La Salle de bains (Lyon) et PSM Gallery (Berlin). Elle est aussi r\u00e9guli\u00e8rement jury pour des programmes de r\u00e9sidences fran\u00e7aises ou internationales, notamment aupr\u00e8s de l'Institut fran\u00e7ais et contribue \u00e0 la presse sp\u00e9cialis\u00e9e en France.", "price": "Entr\u00e9e libre", "id": 9}, {"title": "Andres Serrano", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--NI4NRSZY--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/yn7awej5llqwn86metkb.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/189276", "genre": ["photographie"], "location": "Petit Palais", "d_start": "2017-10-07", "d_end": "2018-01-14", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, le Petit Palais achetait au Salon des oeuvres d'artistes vivants pour constituer sa jeune collection. Depuis le transfert des oeuvres plus r\u00e9centes au Mus\u00e9e d'Art moderne de la Ville de Paris lors de sa cr\u00e9ation en 1961, les collections du Petit Palais s'arr\u00eatent en 1914. Pour renouer ce lien avec la cr\u00e9ation contemporaine, le mus\u00e9e a choisi, depuis trois ans, d'inviter chaque ann\u00e9e un artiste contemporain \u00e0 dialoguer avec son prestigieux fonds ancien. Andres Serrano, artiste iconoclaste et figure majeure de la sc\u00e8ne artistique internationale contemporaine, rel\u00e8ve le d\u00e9fi cet automne en pr\u00e9sentant une quarantaine d'oeuvres dans le circuit des collections permanentes du Petit Palais.\n\nDe formation classique, Andres Serrano, \u00ab artiste avec un appareil photo \u00bb, comme il aime \u00e0 se d\u00e9finir lui-m\u00eame, tient des grands ma\u00eetres anciens de la Renaissance et du Caravagisme jusqu'\u00e0 ceux de l'art moderne une part \u00e9vidente de son \u00e9loquence picturale. En vertu de cet h\u00e9ritage, ses oeuvres dialoguent ais\u00e9ment avec les tableaux du Petit Palais, et proposent ainsi une confrontation \u00e9difiante entre l'ancien et le contemporain. \u00c0 travers l'oeil de l'artiste am\u00e9ricain, le public est ainsi invit\u00e9 \u00e0 d\u00e9couvrir autrement les collections \u00e9clectiques du mus\u00e9e. \u00ab Si provocation il y a chez Serrano, c'est qu'il exige de nous que nous regardions, droit dans les yeux, ce qu'on a aujourd'hui tendance, de plus en plus, \u00e0 \u00e9carter, \u00e0 ne pas vouloir savoir, et ne pas envisager. \u00bb Daniel Arasse, Les Transis, 1992.", "price": "11\u20ac", "id": 10}, {"title": "Andr\u00e9 Derain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1213543/images/120/ae89b12cf6932d8113f7ce47cfd1ce56.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/centre-georges-pompidou-1728/andre-derain-1904-1914-65093.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Centre Georges-Pompidou - Paris 4e", "d_start": "2017-10-04", "d_end": "2018-01-29", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi, 1er mai) 11h-21h (fermet. caisses 1h avt), jeudi jsq 23h.", "reviews": "\nLe Centre Pompidou pr\u00e9sente Andr\u00e9 Derain 1904 - 1914. La d\u00e9cennie radicale, un nouveau regard port\u00e9 sur l'\u0153uvre de cet artiste majeur du 20e si\u00e8cle, avec pour ambition de retracer les \u00e9tapes du parcours de l'artiste avant-guerre, moment o\u00f9 le peintre participe aux mouvements d'avant-garde les plus radicaux. Quelques ensembles exceptionnels sont r\u00e9unis pour l'exposition : la production estivale de 1905 \u00e0 Collioure, la s\u00e9rie des vues de Londres et les tr\u00e8s grandes compositions autour des th\u00e8mes de la danse et des baigneuses.\n\nL'art d'Andr\u00e9 Derain n'a pas donn\u00e9 lieu \u00e0 de grandes monographies depuis la r\u00e9trospective que le Mus\u00e9e d'Art moderne de la Ville de Paris a consacr\u00e9 \u00e0 son \u0153uvre en 1994, soit depuis plus de vingt ans.\nCe peintre fran\u00e7ais a jou\u00e9 un r\u00f4le moteur et intellectuel dans l'\u00e9closion des deux grandes avant-gardes du d\u00e9but du 20e si\u00e8cle, le fauvisme et le cubisme. Il engage en solitaire un retour pr\u00e9coce au r\u00e9alisme, annon\u00e7ant tous les mouvements figuratifs de r\u00e9alisme magique, depuis l'Ingrisme de Picasso, la peinture m\u00e9taphysique de De Chirico ou la Nouvelle Objectivit\u00e9 allemande. L'\u0153uvre d'avant-guerre de Derain, d'une tr\u00e8s grande inventivit\u00e9 et audace, est fascinante.\nProche de Maurice de Vlaminck et d'Henri Matisse, puis de Georges Braque et de Pablo Picasso, Andr\u00e9 Derain se confronte avec force au fauvisme et au cubisme et d\u00e9veloppe jusqu'\u00e0 la Premi\u00e8re Guerre mondiale une \u0153uvre puissante. Multipliant les exp\u00e9rimentations plastiques, il aborde la peinture, le dessin, la xylographie, la sculpture, la c\u00e9ramique, le cin\u00e9ma, et pratique jusqu'\u00e0 la fin de sa vie, en parall\u00e8le de sa peinture, la photographie\u2026\n\nLa conception de cette exposition s'appuie sur une exploration des archives in\u00e9dites de Derain \u2013 ses photographies, sa collection d'estampes et de reproductions d'\u0153uvres d'art, ses \u00e9crits et sa correspondance \u2013 et \u00e9claire de mani\u00e8re sensible et in\u00e9dite une s\u00e9lection de ses \u0153uvres les plus embl\u00e9matiques, par des contrepoints visuels forts : les photographies prises par Andr\u00e9 Derain, ses r\u00e9f\u00e9rences artistiques atypiques telles que les gravures d'Epinal, les objets maoris copi\u00e9s au British Museum en 1906 ou les sculptures africaines de sa collection.\nL'exposition pr\u00e9sente environ 70 peintures ainsi qu'un ensemble important d'\u0153uvres sur papier \u2013 aquarelles, dessins, carnets de croquis, gravures -, des sculptures, une cinquantaine de photographies, des sculptures maories et africaines, des c\u00e9ramiques\u2026\n\n4 octobre 2017 - 29 janvier 2018\nde 11h \u00e0 21h ou de 11h \u00e0 23h \nGalerie 2 - Centre Pompidou, Paris", "rank": 1, "summary": "Le Centre Pompidou propose, avec l'exposition  Andr\u00e9 Derain , de porter un regard neuf sur l'\u0153uvre d'un artiste majeur du XXe si\u00e8cle. L'exposition retrace les \u00e9tapes du parcours \u00ab avant-guerre \u00bb de ce dernier, p\u00e9riode durant laquelle il participe aux mouvements d'avant-garde les plus radicaux. Environ 70 peintures, un ensemble d'\u0153uvres sur papier (aquarelles, dessins, carnets de croquis), des gravures et des sculptures ainsi qu'une cinquantaine de photographies sont entre autres \u00e0 d\u00e9couvrir.   \u00c0 l'occasion de l'exposition  Andr\u00e9 Derain (1904-1914 ), le Centre Pompidou pr\u00e9sente des ensembles exceptionnels de l'\u0153uvre de l'artiste : la production estivale de 1905 \u00e0 Collioure, la s\u00e9rie des vues de Londres ainsi que les tr\u00e8s grandes compositions autour des th\u00e8mes de la danse et des baigneuses. Cette exposition est la premi\u00e8re d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'artiste depuis 1994, ann\u00e9e de l'organisation par le mus\u00e9e d'Art moderne de la Ville de Paris d'une monographie consacr\u00e9e \u00e0 son \u0153uvre.", "price": " entr\u00e9e 14\u20ac, tarif r\u00e9duit 11\u20ac, gratuit -18 ans.", "id": 11}, {"title": "Antoine Schneck, Soldats inconnus", "img_url": "https://files.offi.fr/evenement/55231/images/120/2d384958fe616adcfa68f69c445eacc1.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/arc-de-triomphe-1423/antoine-schneck-soldats-inconnus-55231.html", "genre": "Photographie", "location": "Arc de Triomphe - Paris 8e", "d_start": "2014-11-27", "d_end": "2018-11-27", "timetable": "Tous les jours (sauf 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre - matin\u00e9es des 8 mai, 14 juillet et 11 novembre) 10h-22h30 ou 23h (avril \u00e0 septembre). Fermet. caisses 45 mn avt.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "A l'occasion du centenaire de la Premi\u00e8re Guerre mondiale, le Centre des monuments nationaux (CMN) et le mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e ont souhait\u00e9 que les visiteurs de  l'Arc de triomphe  se souviennent de ce que fut la Grande Guerre pour les combattants de tous les pays bellig\u00e9rants. \r\n \r\nC'est dans la salle des Palmes, o\u00f9 reposa la d\u00e9pouille du soldat inconnu de 1920 \u00e0 1921, que sont pr\u00e9sent\u00e9es les dix-huit photographies grand format de l'artiste  Antoine Schneck  : une s\u00e9lection d'uniformes port\u00e9s par des soldats de quelques-uns des pays engag\u00e9s dans le conflit. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 9,50\u20ac, tarif r\u00e9duit 6\u20ac, gratuit -18 ans et 18-25 ans ue.", "id": 12}, {"title": "Ateliers photographiques en famille", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--hXOThkLS--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/x81l7cy4yadp2pnwxuey.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/189447", "genre": ["atelier pour enfants"], "location": "BNF - Biblioth\u00e8que Nationale de France", "d_start": "2017-11-03", "d_end": "2018-01-06", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Ces ateliers, destin\u00e9s \u00e0 un public familial, sont bas\u00e9s sur la d\u00e9marche artistique de photographes expos\u00e9s dans l'exposition \"Paysages fran\u00e7ais, une aventure photographique\" \u00e0 la BnF, et anim\u00e9s par les photographes eux - m\u00eames.\n\nDescriptif des ateliers photos:\n\nPublic : famille, c'est-\u00e0-dire parents + enfants \u00e0 partir de 8 ans\n\nJauge : 12 personnes max (parents + enfants)\n\nCo\u00fbt : 5\u20ac/personne (donc 10\u20ac pour 1 parent + 1 enfant)\n\nDur\u00e9e : 2h\n\nChaque atelier est bas\u00e9 sur la pratique / d\u00e9marche artistique des photographes\n\nVendredi 3 novembre et samedi 4 novembre 2017, de 15h \u00e0 17h\n\n2 ateliers anim\u00e9s par Guillaume Amat\n\nDescriptif de l'atelier : \"la petite fabrique des images\"\n\nLes participants d\u00e9couvrent le travail photographique de l'artiste devant les oeuvres de sa s\u00e9rie \"Open Fields\" pr\u00e9sent\u00e9es dans l'exposition Paysages fran\u00e7ais, une aventure photographique 1984-2017.\n\nGuilaume Amat pr\u00e9sente le processus de formation d'une image et sa d\u00e9marche artistique, notamment l'utilisation du miroir dans ses oeuvres.\n\nParents et enfants construisent, ensuite, leur propre \"appareil photographique\".\n\nVendredi 5 janvier et samedi 6 janvier 2018, de 15h \u00e0 17h\n\n2 ateliers anim\u00e9s par Fr\u00e9d\u00e9ric Delangle\n\nDescriptif de l'atelier : apr\u00e8s avoir pris des photographies de la BnF, depuis l'esplanade, les participants d\u00e9couvrent l'univers particuli\u00e8rement color\u00e9 de Fr\u00e9d\u00e9ric Delangle au travers ses photographies pr\u00e9sent\u00e9es dans l'exposition Paysages fran\u00e7ais, une aventure photographique 1984-2017. Ils r\u00e9alisent, ensuite, leur propre biblioth\u00e8que imaginaire \u00e0 la mani\u00e8re de la S\u00e9rie \"Paris-Delhi\"", "price": "10", "id": 13}, {"title": "Attaches", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--37xD8SAL--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/npekwemjyk4xezckq1gx.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190402", "genre": ["art contemporain", "photo", "vid\u00e9o cin\u00e9ma"], "location": "Cit\u00e9 internationale des Arts", "d_start": "2017-12-07", "d_end": "2018-01-13", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Afin de pr\u00e9senter la jeune sc\u00e8ne artistique colombienne vivant et travaillant en France, Attaches veut d\u00e9passer le seul cadre des arts visuels et des arts plastiques. L'exposition laisse, en effet, une part importante au cin\u00e9ma ainsi qu'au design, \u00e0 la musique et \u00e0 l'illustration. La double identit\u00e9 des artistes s\u00e9lectionn\u00e9s est le point d'attache de cette exposition. Appartenant tous \u00e0 la m\u00eame g\u00e9n\u00e9ration, n\u00e9e dans les ann\u00e9es 80, les vingt-et-un artistes incarnent le croisement de deux cultures : celles de la France et de la Colombie.\n\nDouble je\nAttaches se fonde d'abord sur leurs exp\u00e9riences communes, comme l'\u00e9loignement de leur pays d'origine et la nostalgie qu'il peut susciter. De nombreuses oeuvres attestent m\u00e9taphoriquement d'un retour fantasm\u00e9 et, de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, d'un lien ind\u00e9fectible \u00e0 leur pays. En effet, les enjeux de la Colombie contemporaine constituent souvent le point de d\u00e9part de leur r\u00e9flexion. De plus, l'exp\u00e9rience de l'alt\u00e9rit\u00e9 qu'induit la distance g\u00e9ographique et culturelle de l'exil, permet-elle \u00e0 chacun de se regarder soi-m\u00eame comme un autre.\n\nJardin sauvage\nL'exposition s'articule, par ailleurs, autour de la m\u00e9moire individuelle et collective : celle des tensions qui ont \u00e9maill\u00e9 l'histoire colombienne depuis la Conqu\u00eate. Cette histoire est fondatrice de diff\u00e9rentes mani\u00e8res d'\u00eatre au monde que de nombreuses oeuvres dialectisent autour de conceptions adverses de la nature; laquelle est envisag\u00e9e non seulement comme environnement, mais aussi comme un \u00e9l\u00e9ment symbolique touchant l'universel. Qu'elle soit ador\u00e9e, cultiv\u00e9e, domestiqu\u00e9e, ou disput\u00e9e quand elle devient territoire, la nature constitue avec le d\u00e9placement, l'un des th\u00e8mes forts des oeuvres.\n\nAvec la participation de : Alexandra Arango, Iv\u00e1n Argote, Marcos Avila Forero Chlo\u00e9 Belloc, Karen Paulina Biswell, Hilda Caicedo, Violeta Cruz & L\u00e9o Lescop, Rapha\u00ebl Faon & Andres Salgado, Lilli Garc\u00eda G\u00f3mez, Carlos G\u00f3mez Salamanca, Laura Huertas Mill\u00e1n, Ana Mar\u00eda Lozano Rivera,, Julia Mar\u00eda L\u00f3pez Mesa, Guillermo Moncayo, Daniel Otero Torres, Camilo Restrepo, Felipe Ribon, Camila Salame, Juan Soto, Ana Tamayo\n\nCommissariat : les \u00e9tudiants en Master 2 du d\u00e9partement Am\u00e9rique latine de l'IESA arts&culture sous la direction de Claire Luna, assist\u00e9e de Philippine Bardi de Fourtou", "price": "non pr\u00e9cis\u00e9", "id": 14}, {"title": "Au seuil de l'enfer", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1240867/images/120/6af3acb67ace8581f91da50e09185348.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/memorial-de-la-shoah-drancy-5528/au-seuil-de-lenfer-65779.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "M\u00e9morial de la Shoah de Drancy - Drancy (93)", "d_start": "2017-09-17", "d_end": "2018-04-15", "timetable": "Du dimanche au jeudi (sauf 1er et 31 mai, 14 juillet, 4 ao\u00fbt- 2 septembre inclus, 21 septembre, 5 et 12 octobre, 25 d\u00e9cembre-1er janvier inclus) 10h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le M\u00e9morial de la Shoah c\u00e9l\u00e8bre en 2017 les 5 ans de son site de Drancy.\u00a0\u00c0 cette occasion, le M\u00e9morial de Drancy pr\u00e9sente une exposition consacr\u00e9e \u00e0  Georges Horan-Koiransksy  (1894-1986), dessinateur industriel intern\u00e9 \u00e0\u00a0Drancy. \r\n \r\nLes 56 estampes publi\u00e9es en 1947 dans son recueil  Le camp de Drancy, seuil de l'enfer juif  sont des documents historiques permettant d'illustrer l'internement dans ce camp majeur de la pers\u00e9cution des Juifs de France. N'ayant pas rencontr\u00e9 le succ\u00e8s de son vivant\u00a0Georges Horan-Koiransky qui publia le recueil sous pseudonyme\u00a0n'avait jamais \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9dit\u00e9e. \u00c0 l'issue d'un long travail de recherche et de documentation, le M\u00e9morial de Drancy dresse enfin un v\u00e9ritable portrait de ce\u00a0dessinateur injustement m\u00e9connu. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 15}, {"title": "Barbara", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1213983/images/120/0e344c4db951a9b9130839585c90d818.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/espace-dexposition-temporaire-6150/barbara-65114.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Espace d'exposition temporaire - Paris 19e", "d_start": "2017-10-13", "d_end": "2018-01-28", "timetable": "Tous les jours (sauf lun) 12h-18h, vendredi jsq 20h, samedi et dimanche 10h-20h.", "reviews": "\nJusqu'au 6 JANVIER 2018 : UNE PEINTURE A ECOUTER\nExposition personnelle de la peintre \"musicolore\" Barbara Ros\u00e9 Joanny \nDu mardi au samedi : 10h30/19h\n\nMusicienne de formation, pianiste et compositeur, Barbara Ros\u00e9 Joanny est n\u00e9e en 1982 \u00e0 Saint-Denis de la R\u00e9union. Elle se d\u00e9finit comme une peintre \"musicolore\" qui compose avec la couleur et la musique dans un rapport quasi synesth\u00e9sique. Les compositeurs qui l'inspirent : John Cage, Olivier Messiaen, Toru Takemitsu, Claude Debussy, Hans Otte, Henryck Gorecki, Ravi Shankar,... \nElle est aujourd'hui une des rares peintres abstraits qui relie aussi subtilement l'univers sonore au visuel dans un concept d'art total. Egalement compositeur, un des tableaux \u00e0 \u00e9couter est inspir\u00e9 d'une composition de l'artiste.\n\nTous les tableaux de l'exposition ont \u00e9t\u00e9 inspir\u00e9s par une musique en particulier. Une exp\u00e9rience multisensorielle \u00e0 voir et \u00e0 \u00e9couter. Se munir de ses \u00e9couteurs et de son smartphone pour \u00e9couter les oeuvres.\nExposition \u2018Barbara\u2019 \u00e0 la Philharmonie de Paris du 13 octobre au 28 janvier. Ressuscit\u00e9e par G\u00e9rard Depardieu aux Bouffes du Nord et au cirque Bouglione, et par Jeanne Balibar dans le biopic de Mathieu Amalric, Barbara se fait d\u00e9tailler cet hiver \u00e0 la Philharmonie, qui a le bon go\u00fbt de replacer sa vie dans son cadre fait de ruines et de reconstruction. M\u00eame les Parisiens les plus d\u00e9sireux d'\u00e9chapper \u00e0 son \u201cAigle noir\u201d pourraient se laisser s\u00e9duire. Avec Barbara tout un pan de l'histoire s'ouvre, celui d'une France d\u2019apr\u00e8s-guerre meurtrie qui trouve r\u00e9confort dans les cabarets. Monique Serf au civil, jeune fille juive qui chantera plus tard \u00ab\u00a0La guerre nous avait jet\u00e9s l\u00e0\u00a0\u00bb sur le titre \u201cMon enfance\u201d, grandit sous nos yeux de visiteurs, immortalis\u00e9e par des photos noir et blanc, son nez aquilin soulignant son regard d\u00e9termin\u00e9. D\u00e9termin\u00e9e, elle l'\u00e9tait d\u00e8s sa premi\u00e8re audition pour une op\u00e9rette, \u2018Violette imp\u00e9riale\u2019, en 1948. En 1949, les huissiers saisissent le piano familial mais c'est aussi l\u00e0 que tout commence\u00a0: ses d\u00e9buts au Cheval Blanc et \u00e0 l\u2019Ecluse au 15 quai des Grands Augustins o\u00f9 elle devient vite la Chanteuse de minuit. Nous d\u00e9couvrons des lettres parmi lesquelles certaines conduisent \u00e0 la chanson \u201cG\u00f6ttingen\u201d, l'un des premiers symboles de la r\u00e9conciliation franco-allemande post-seconde guerre mondiale. De \u201cL'Aigle noir\u201d, d\u00e9di\u00e9 \u00e0 sa ni\u00e8ce Laurence, en 1970, \u00e0 \u201cLily Passion\u201d avec G\u00e9rard Depardieu puis son th\u00e9\u00e2tre sous chapiteau de cirque, install\u00e9 \u00e0 Pantin, l'exposition Barbara ratisse sa vie. Ne ratez pas les archives sonores de chanteuses r\u00e9alistes qui l\u2019ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e, comme Yvonne George ou Fr\u00e9hel de la Belle \u00e9poque, au phras\u00e9 chant\u00e9 dont la tradition se poursuit toujours chez nos artistes fran\u00e7ais. \u00a0 Par Charline Lecarpentier \n                            Publi\u00e9 : \n                             \n                        ", "rank": 2, "summary": "L'exposition  Barbara  d\u00e9voile des manuscrits, des correspondances, des dessins ainsi que des documents in\u00e9dits confi\u00e9s par des proches de la chanteuse. Le parcours pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la Philharmonie dresse ainsi le portrait d'une Barbara intime et passionn\u00e9e ; investie aupr\u00e8s des autistes, des prisonniers et des malades du SIDA.   L'exposition  Barbara  dresse le portrait d'une petite fille juive \u00e0 l'enfance meurtrie qui d\u00e9cida que le spectacle serait sa vie, et le th\u00e9\u00e2tre le d\u00e9cor de son quotidien. Le parcours pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la Philharmonie met en lumi\u00e8re la femme que devint Barbara. Une femme vibrante et lumineuse. Une femme libre qui a construit sa vie sans jamais se trahir ni se r\u00e9p\u00e9ter.", "price": " entr\u00e9e 11\u20ac (comprenant l'acc\u00e8s \u00e0 la collection permanente de la philharmonie), tarif r\u00e9duit 6\u20ac.", "id": 16}, {"title": "Barbara, Du bout des l\u00e8vres", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1288087/images/120/7a0ae9d361728b4a50b0302afb7bc34d.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/palais-brongniart-4027/barbara-du-bout-des-levres-66871.html", "genre": "Photographie", "location": "Palais Brongniart - Paris 2e", "d_start": "2017-11-11", "d_end": "2018-01-31", "timetable": "Horaires non disp.", "reviews": "\nBarbara : une longue dame brune, un visage aux traits dessin\u00e9s, des textes cisel\u00e9s charg\u00e9s de m\u00e9lancolie, telle est l'image en clair-obscur qui s'impose sur papier glac\u00e9. L'exposition propose de passer derri\u00e8re le rideau : elle raconte l'histoire d'une petite fille \u00e0 l'enfance meurtrie qui d\u00e9cida que le spectacle serait sa vie et, le th\u00e9\u00e2tre, le d\u00e9cor de son quotidien. Elle d\u00e9voile la femme que devint Barbara, vibrante et lumineuse.\nManuscrits, correspondances, dessins, d'innombrables documents in\u00e9dits confi\u00e9s par les proches de la chanteuse laissent deviner la Barbara intime et passionn\u00e9e.", "rank": 1, "summary": "L'Institut national de l'audiovisuel (Ina) c\u00e9l\u00e8bre Barbara en conjuguant innovation num\u00e9rique et valorisation patrimoniale. Chaque photo expos\u00e9e sur les grilles du Palais Brongniart, flash\u00e9e \u00e0 l'aide de l'application smartphone\u00a0 \u00ab Barbara, du bout des l\u00e8vres \u00bb , est associ\u00e9e \u00e0 un module vid\u00e9o dans lequel  Mathieu Amalric , qui a r\u00e9cemment collabor\u00e9 avec l'Ina pour la r\u00e9alisation de son film  Barbara , nous livre son regard sur la chanteuse. \r\n \r\nPour compl\u00e9ter ce voyage, des extraits d'\u00e9missions (chansons, extraits de fictions et entretiens) seront \u00e9galement disponibles en bonus sur l'application ainsi que sur le site d\u00e9di\u00e9 :  sites.ina.fr/barbara \r\n  ", "price": "Tarif non disp.", "id": 17}, {"title": "Beate et Serge Klarsfeld, Les combats de la m\u00e9moire (1968-1978)", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1285466/images/120/d26f5a89f56bb190c900d8916b67e622.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/memorial-de-la-shoah-2768/beate-et-serge-klarsfeld-les-combats-de-la-memoire-1968-1978-66830.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "M\u00e9morial de la Shoah - Paris 4e", "d_start": "2017-12-07", "d_end": "2018-04-29", "timetable": "Tous les jours (sauf samedi, 1er janvier, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 20 et 28 septembre, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h, nocturne jeudi jsq 22h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Cinquante ans apr\u00e8s la gifle administr\u00e9e par  Beate Klarsfeld  en 1968 au chancelier ouest-allemand Kurt Georg Kiesinger et quarante ans apr\u00e8s la publication en 1978 par  Serge Klarsfeld  du M\u00e9morial de la d\u00e9portation des Juifs de France, le M\u00e9morial de la Shoah retrace le combat de Beate et Serge Klarsfeld en faveur des victimes de la Shoah et de la connaissance historique, contre l'impunit\u00e9 d'anciens responsables de la Solution finale et contre l'antis\u00e9mitisme. \r\n \r\nUne exposition \u00e0 d\u00e9couvrir au sein des collections permanentes. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 18}, {"title": "Beksinski - In hoc signo vinces", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--67Py_dPu--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/p3eh4fgyo1mxncobkcqt.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190307", "genre": ["peinture", "photographie", "fantastique"], "location": "Galerie Roi Dor\u00e9", "d_start": "2017-12-02", "d_end": "2018-01-13", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Exposition du 5 d\u00e9cembre 2017 au 13 janvier 2018\nVernissage le 2 d\u00e9cembre 2017 \u00e0 18h\n\nDeux ans apr\u00e8s l'exposition \u00ab Zdzislaw Beksinski et d'autres artistes d'une collection particuli\u00e8re \u00bb en 2015/16, la Galerie Roi Dor\u00e9 et Art-maniac ont l'honneur de vous pr\u00e9senter celle enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Beksinski (1929-2005).\nL'exposition \u00ab Beksinski \u2013 In hoc signo vinces \u00bb pr\u00e9sente treize huiles sur isorel (ainsi que des dessins et photographies) de l'artiste issues d'une collection particuli\u00e8re. Cet \u00e9v\u00e9nement offre \u00e0 tous les amateurs de l'art de Beksinski une occasion exceptionnelle, car les huiles pr\u00e9sent\u00e9es n'ont \u00e9t\u00e9 montr\u00e9es qu'une seule fois auparavant, il y a plus de trente ans, restant la plupart du temps inaccessibles au grand public. Cette exposition constitue la premi\u00e8re \u00e9tape d'une s\u00e9rie d'expositions qui pr\u00e9senteront les \u0153uvres de l'artiste en France (Salon \u00ab Dessin et peinture \u00e0 l'eau \u00bb, Grand Palais, Paris, 2018) et en Pologne (Mus\u00e9e de l'Archidioc\u00e8se de Varsovie, Varsovie, 2018).\nZdzislaw Beksinski, n\u00e9 en 1929 \u00e0 Sanok (Pologne) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 tragiquement en 2005 \u00e0 Varsovie, est un artiste peintre, dessinateur, photographe et sculpteur dont l'univers, teint\u00e9 de surr\u00e9alisme, est domin\u00e9 par le r\u00eave et le fantastique. Beksinski a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re artistique par la photographie dans les ann\u00e9es 1950, puis s'est tourn\u00e9 vers le dessin. La peinture \u00e0 l'huile est apparue relativement tard dans sa carri\u00e8re - ses tableaux sont pr\u00e9sent\u00e9s pour la premi\u00e8re fois en 1970 \u2013 mais elle devient rapidement la technique la plus repr\u00e9sentative de son travail.\nLes \u0153uvres de l'artiste \u00e9voquent le plus souvent un univers fantastique : paysages \u00e9tranges et d\u00e9sol\u00e9s, cr\u00e9atures singuli\u00e8res \u2013 humaines ou hybrides \u2013 momifi\u00e9es, en d\u00e9composition ou semblables \u00e0 des squelettes, mais toujours peints et dessin\u00e9s avec une extr\u00eame pr\u00e9cision et un sens aigu du d\u00e9tail. Ses \u0153uvres pouvant para\u00eetre \u00e0 premi\u00e8re vue angoissantes et macabres, laissent en r\u00e9alit\u00e9 place \u00e0 une sensation de beaut\u00e9. Comme l'\u00e9crit Tadeusz Nyczek, \u00ab \u00c0 force de les voir et revoir, de vivre en leur pr\u00e9sence, les tableaux de Beksinski se d\u00e9v\u00eatissent de leur apparence ext\u00e9rieure en m\u00eame temps que le regard du spectateur se sublime et p\u00e9n\u00e8tre plus haut et plus profond\u00e9ment. (...) \u00bb (\u00ab Introduction \u00bb dans : Beksinski. Photographies, dessins, sculptures, peintures, Anna et Piotr Dmochowski, API, Cor\u00e9e, 1991.)", "price": "Entr\u00e9e libre", "id": 19}, {"title": "Black Dolls, la collection Deborah Neff", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--2XQeAYUI--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/ov6sk2hhtg5friz2ydij.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/185790", "genre": [], "location": "Maison Rouge", "d_start": "0218-02-23", "d_end": "2018-05-20", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Black Dolls montre pour la premi\u00e8re fois hors des Etats-Unis la collection Deborah Neff, un ensemble exceptionnel de plusieurs centaines de poup\u00e9es Africaines-Am\u00e9ricaines artisanales, et de photographies d'\u00e9poque des ann\u00e9es 1850-1940. Cette collection non seulement r\u00e9v\u00e8le des poup\u00e9es m\u00e9connues dont la beaut\u00e9, plurielle, est extraordinaire, mais elle raconte aussi une histoire des Noirs Am\u00e9ricains et de l'enfance am\u00e9ricaine, \u00e0 travers des objets aux fonctions multiples et parfois \u00e9nigmatiques.\nPendant pr\u00e8s d'un si\u00e8cle, entre 1850 et 1940, des femmes africaines-am\u00e9ricaines ont con\u00e7u et fabriqu\u00e9 des poup\u00e9es de tissu pour leurs propres enfants, ou les enfants qu'elles gardaient. Deborah Neff, une discr\u00e8te avocate du Connecticut, a construit en vingt-cinq ans la collection de ces poup\u00e9es la plus ample et la plus rigoureuse qui ait jamais exist\u00e9 : elle a patiemment mis au jour ces objets que l'on consid\u00e9rait jusque-l\u00e0 comme des artefacts domestiques indignes de m\u00e9moire, pour en constituer un ensemble dont la beaut\u00e9, la diversit\u00e9 formelle, l'originalit\u00e9 \u2013 en un mot, la valeur artistique \u2013 s'impose imm\u00e9diatement au spectateur. S'y ajoute un exceptionnel ensemble de photographies et daguerr\u00e9otypes repr\u00e9sentant l'enfance am\u00e9ricaine de l'\u00e9poque, blanche et noire, qui raconte l'histoire complexe des relations que les enfants entretenaient avec leurs poup\u00e9es noires.", "price": "10\u20ac", "id": 20}, {"title": "Bourdelle et l'antique", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1250279/images/120/48c6608c6b1555aacd0778263c96c13b.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-bourdelle-1569/bourdelle-et-lantique-66007.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Mus\u00e9e Bourdelle - Paris 15e", "d_start": "2017-10-04", "d_end": "2018-02-04", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h.", "reviews": "\nDans l'histoire des formes comme des id\u00e9es, pas \"d'avanc\u00e9e\" qui ne proc\u00e8de d'un \"recul\", pas de r\u00e9volution esth\u00e9tique qui ne passe par la renaissance d'un pass\u00e9 enfoui, la reviviscence d'un patrimoine spirituel et plastique - en l'occurrence celui de la Gr\u00e8ce la plus antique. C'est l\u00e0 que le sculpteur Antoine Bourdelle viendra puiser pour cr\u00e9er les chefs-d'\u0153uvres de sa maturit\u00e9 au tout d\u00e9but du XX\u00e8 si\u00e8cle.\nDe l'\u00e9nergie primordiale du mythe, des figures fabuleuses des temps arch\u00e9ologiques \u2013 T\u00eate d'Apollon (1898-1909), Pallas Ath\u00e9n\u00e9e (1905), H\u00e9rakl\u00e8s Archer (1910), Le Fruit ou la nudit\u00e9 des fruits ( 1906-1911), P\u00e9n\u00e9lope (1905-1912), Centaure mourant (1914)\u2026 \u2013 Bourdelle tire la force novatrice d'un \u00ab travail net, d\u00e9pouill\u00e9 et sans nuance \u00bb, affranchi de l'esth\u00e9tique de Rodin, des canons de l'acad\u00e9misme comme des conventions du r\u00e9alisme. \nRepens\u00e9e en termes de masses et de plans, soumise \u00e0 un processus d'\u00e9puration et d'alt\u00e9ration, la sculpture de Bourdelle donne corps \u00e0 une beaut\u00e9 in\u00e9dite que la critique d\u00e9nonce, dans un premier temps, comme \u00ab un retour \u00e0 l'idole du sauvage. \u00bb Paradoxalement le mouvement m\u00eame de ce retour \u00e0 \u00ab l'origine \u00bb inscrit Bourdelle au coeur des prospections les plus audacieuses de l'art moderne. \nL'exposition confrontera donc la cr\u00e9ation de Bourdelle aux d\u00e9esses de Puvis de Chavannes, aux baigneuses de Picasso, \u00e0 la M\u00e9diterran\u00e9e de Maillol comme \u00e0 la Serpentine de Matisse \u2013 familiers, pour un temps, de l'atelier du ma\u00eetre \u2013, aux sculptures de Modigliani et de Zadkine, aux faunes et ch\u00e8vre-pieds de Ker-Xavier Roussel et de Maurice Denis qui particip\u00e8rent tous deux \u00e0 la cr\u00e9ation du Th\u00e9\u00e2tre des Champs-\u00c9lys\u00e9es, aux figures chor\u00e9graphiques d'Isadora Duncan et de Nijinski qui \"dans\u00e8rent l'antique\"\u2026 Dans le laboratoire formel de cet archa\u00efsme moderne op\u00e9ratoire des ann\u00e9es 1890 aux ann\u00e9es 1920, l'exposition rend \u00e0 Bourdelle la place d\u00e9terminante qui lui revient.\n\n\u00a9ARCP/Ville de Paris/Constance Asseman, 2017", "rank": 1, "summary": "Bourdelle et l'antique  propose une relecture de la sculpture de Bourdelle, mais aussi de la production artistique des premi\u00e8res d\u00e9cennies du XXe si\u00e8cle, \u00e0 l'aube de l'archa\u00efsme vecteur de modernit\u00e9. Pr\u00e8s de 150 \u0153uvres majeures (de Bonnard, Brancusi, C\u00e9zanne, Maillol, Modigliani, Matisse, Picasso...) issues des collections du mus\u00e9e ainsi que de pr\u00eats inestimables (mus\u00e9e du Louvre, Petit Palais, mus\u00e9e d'Orsay, Centre Pompidou, collectionneurs priv\u00e9s...) sont ici r\u00e9unies.  ", "price": " entr\u00e9e 8\u20ac, tarif r\u00e9duit 6\u20ac.", "id": 21}, {"title": "Bourse du Talent 2017", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1282417/images/120/40f1d24c0b9207e50ec169370bbe6b6a.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/bibliotheque-nationale-de-france-site-francois-mitterrand-1553/bourse-du-talent-2017-66775.html", "genre": "Photographie", "location": "Biblioth\u00e8que nationale de France - site Fran\u00e7ois-Mitterrand - Paris 13e", "d_start": "2017-12-15", "d_end": "2018-03-04", "timetable": "Tous les jours 9h-20h, dimanche 13h-19h, lundi 14h-20h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La Bourse du Talent s'organise en quatre sessions th\u00e9matiques annuelles : reportage, portrait, mode et paysage. L'exposition, \u00e0 la BnF, \u00e0 travers les travaux des jeunes photographes distingu\u00e9s par le jury, propose de d\u00e9couvrir de nouveaux talents, mais aussi les nouvelles lignes de force de la photographie contemporaine. Les photographies expos\u00e9es viendront, comme \u00e0 l'accoutum\u00e9e, enrichir les collections du d\u00e9partement des Estampes et de la Photographie de la BnF.   Depuis 2006, la Biblioth\u00e8que nationale de France d\u00e9voile chaque ann\u00e9e au public les images des jeunes photographes de la Bourse du Talent. Un \u00e9v\u00e9nement organis\u00e9 par Photographie.com et Picto Foundation. Les photographies expos\u00e9es viennent enrichir les collections du d\u00e9partement des Estampes et de la Photographie de la BnF, confirmant ainsi le r\u00f4le essentiel de l'institution en faveur de la cr\u00e9ation contemporaine.", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 22}, {"title": "Bring it on", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s---AAKU4IO--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/qlrix7de86cecxefwscp.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/189275", "genre": [], "location": "La Maison du Danemark", "d_start": "2017-11-05", "d_end": "2018-01-21", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Exposition de joaillerie contemporain danois\nL'exposition propose un regard sur la sc\u00e8ne actuelle de l'art de la bijouterie au Danemark.\n26 artistes joailliers contemporains sont r\u00e9unis pour pr\u00e9senter l'art de la bijouterie danoise en pleine effervescence.\nMis en sc\u00e8ne et rassembl\u00e9 par Art Jewellery Copenhagen, BRING IT ON emm\u00e8ne le visiteur dans une travers\u00e9e de bijoux ou se croisent des ornements, des objets de design et de l'art du corps, tous t\u00e9moignant d'une tradition de savoir-faire solide et d'une approche minutieuse des mat\u00e9riaux.\nLe cadre est large mais une attention particuli\u00e8re donn\u00e9 au d\u00e9tail \u2013 c'est vif, color\u00e9 et exceptionnel. BRING IT ON prouve avec humour, exp\u00e9rimentation et esth\u00e9tique classique que l'art de la bijouterie est une tradition qui est en perp\u00e9tuelle innovation.\nL'art de la bijouterie est fond\u00e9 sur une tradition de joaillerie forte avec des artisans cr\u00e9ateurs pionniers comme Georg Jensen et Henning Koppel qui ont fait connaitre le savoir-faire danois \u00e0 l'international.\nBRING IT ON pr\u00e9sente l'h\u00e9ritage de cette tradition de savoir-faire et propose des r\u00e9flexions sur la fonction des bijoux aujourd'hui. Est-ce accessoire purement d\u00e9coratif, une \u0153uvre d'art, un investissement ? Mesure-t-on la valeur d'un bijou \u00e0 l'aune du prix de ses mat\u00e9riaux pr\u00e9cieux ou non, de l'attachement sentimental ou de la cr\u00e9ativit\u00e9 de l'artiste.\nArt Jewellery Copenhagen a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 par les artistes bijouti\u00e8res Annette Dam et Marie-Louise Kristensen. Elles pr\u00e9sentent et diffusent l'art de la bijouterie contemporaine aupr\u00e8s d'un public national et international. Derni\u00e8rement elles ont enseign\u00e9 en Chine et aux Etats-Unis et apr\u00e8s BRING IT ON \u00e0 Paris, elles exposeront lors de Munich Jewellery Week.\nLes artistes expos\u00e9s travaillent au Danemark, exposent dans leur pays et \u00e0 l'international.\n\nCourat\u00e9 et mis en sc\u00e8ne par Art Jewellery Copenhagen.\nL'exposition fait partie de Parcours Bijoux et sera \u00e9galement pr\u00e9sent\u00e9 sous la forme d'un atelier pendant la No\u00ebl danois au BHV Marais \u00e0 Paris.\nVernissage le samedi 4 novembre \u00e0 16h\nentr\u00e9e libre\n\nMardi \u00e0 vendredi : 13h \u00e0 19h\nSamedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s : 13h \u00e0 18h", "price": "Entr\u00e9e libre", "id": 23}, {"title": "Brodbeck & De Barbuat : Les Mondes silencieux", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1264468/images/120/e144231b0c99ac246382084b18ddf656.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-europeenne-de-la-photographie-2699/brodbeck-de-barbuat-les-mondes-silencieux-66392.html", "genre": "Photographie", "location": "Maison europ\u00e9enne de la photographie - Paris 4e", "d_start": "2017-11-08", "d_end": "2018-01-07", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, mardi et f\u00e9ri\u00e9s) 11h-20h (fermet. caisses 30 mn avt).", "reviews": "\nSolitude urbaine ou familiale, errance existentielle, chaque projet de Brodbeck & de Barbuat met en avant, sous diff\u00e9rents jours, la m\u00e9lancolie silencieuse de l'Homme en traduisant l'interstice t\u00e9nu s\u00e9parant notre existence du monde r\u00eav\u00e9. \u00c0 travers la photographie et la vid\u00e9o, ils tentent de convoquer l'imagination du spectateur en inscrivant chacune de leurs r\u00e9alisations dans une r\u00e9flexion sur l'image entre r\u00e9alit\u00e9 et fiction.\n\nLa place de l'Op\u00e9ra \u00e0 Paris, d\u00e9sert\u00e9e et vide. D\u00e9pouill\u00e9 de toute trace humaine, l'espace reprend ses droits. Si la s\u00e9rie \u00ab Les Mondes silencieux \u00bb tend \u00e0 nous faire perdre notre notion du r\u00e9el, du temps et de l'espace, l'\u0153uvre de Brodbeck & de Barbuat, avant toute chose, confronte l'Homme au monde et s'interroge sur la place de celui-ci dans la soci\u00e9t\u00e9 : l'action et le mouvement perp\u00e9tuels \u00e9loignent-t-ils l'Homme de ce qu'il est intrins\u00e8quement?\nSimon Brodbeck et Lucie de Barbuat ne se contentent pas du proc\u00e9d\u00e9 technique qui consiste en un long temps d'exposition pour effacer tout \u00e9l\u00e9ment en mouvement (voitures, passants, etc) ; \u00e0 dessein, ils anticipent le r\u00e9sultat dans des esquisses pr\u00e9paratoires. Comme un \u00e9crivain qui d\u00e9tient, avant m\u00eame l'\u00e9criture, la trame et le suspens de son roman, le duo d'artistes pr\u00e9m\u00e9dite l'aspect fictionnel de leurs images.\nDans leurs cr\u00e9ations photographiques et vid\u00e9ographiques, les artistes \u00e9vincent ainsi toute trace humaine, comme pour souligner la pr\u00e9sence par l'absence, pour lui redonner un caract\u00e8re emprunt d'humanit\u00e9 et repenser le rapport de l'Homme \u00e0 son environnement.\nLa Maison Europ\u00e9enne de la Photographie pr\u00e9sente la vid\u00e9o Place de l'Op\u00e9ra, ainsi que les croquis et polaroids de la pr\u00e9paration de ce travail dans lequel une cam\u00e9ra descend lentement depuis le ciel et d\u00e9couvre la place de l'Op\u00e9ra \u00e0 Paris, d\u00e9serte et silencieuse. Une femme seule vient redonner vie \u00e0 ce paysage fig\u00e9, en errant au milieu de la place. Rompant le silence, les pas r\u00e9sonnent, tout comme les battements d'ailes des oiseaux et le souffle du vent.\nCette vid\u00e9o, \u00e0 l'instar de son pendant \u00ab new-yorkais \u00bb dans lequel la m\u00eame femme d\u00e9ambule dans une rue d\u00e9serte de New York, est issue de la s\u00e9rie \u00ab Les Mondes silencieux \u00bb, d'o\u00f9 sont \u00e9galement extraites d'autres photographies pr\u00e9sent\u00e9es dans le cadre de cette exposition.\nD\u00e9velopp\u00e9e de 2008 \u00e0 2012, cette s\u00e9rie trouve son inspiration dans les balbutiements de la photographie. Boulevard du Temple (1838) par Louis Daguerre montrait une rue apparemment vide o\u00f9 seul un cireur de chaussures \u00e9tait visible. Le temps d'exposition long, de 3 \u00e0 5 heures, permet ainsi de ne faire appara\u00eetre sur la photographie que les \u00e9l\u00e9ments immobiles. L'activit\u00e9 humaine disparait.\nLes images sont ensuite recompos\u00e9es, retravaill\u00e9es et font se rencontrer deux \u00e9poques technologiques de la photographie, pass\u00e9 et pr\u00e9sent.\nViennent ainsi se confondre \u00e0 l'image ce qui existe et ce que l'imagination projette sur notre monde, ce que nous voyons et ce que nous ne pouvons voir. Une repr\u00e9sentation int\u00e9rieure et silencieuse.\n\nBrodbeck & de Barbuat, Saint-Brieuc, 2012, S\u00e9rie \u00ab Les Mondes silencieux \u00bb \u00a9 Brodbeck & de Barbuat", "rank": 1, "summary": "Les Mondes silencieux  tend \u00e0 faire perdre la notion du r\u00e9el, du temps et de l'espace. Le travail des artistes Brodbeck & De Barbuat confronte l'Homme au monde et s'interroge sur la place de celui-ci dans la soci\u00e9t\u00e9. L'action et le mouvement perp\u00e9tuels \u00e9loignent-ils ce dernier de ce qu'il est intrins\u00e8quement ?  ", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac.", "id": 24}, {"title": "Camille Henrot, Days are dogs", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256858/images/120/e3a3f25a919c19439794718f2e27349b.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/palais-de-tokyo-2905/camille-henrot-days-are-dogs-66189.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Palais de Tokyo - Paris 16e", "d_start": "2017-10-18", "d_end": "2018-01-07", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 12h-24h.", "reviews": "\n\u00c0 l'automne 2017, le Palais de Tokyo confie \u00e0 Camille Henrot la totalit\u00e9 de ses espaces d'exposition \u00e0 l'occasion de la troisi\u00e8me \u00e9dition d'une s\u00e9rie de cartes blanches, initi\u00e9e avec Philippe Parreno en 2013 et poursuivie avec Tino Sehgal en 2016. Cette carte blanche \u00e0 l'artiste fran\u00e7aise \u2013 laur\u00e9ate du Lion d'Argent de la 55e Biennale de Venise (2013) mais aussi des prix Nam June Paik (2014) et Edward Munch (2015) \u2013 permettra de rendre compte de la multiplicit\u00e9 de sa pratique, ainsi que de l'ampleur des int\u00e9r\u00eats qu'elle met en jeu.\nL'exposition explore comment la \u00ab semaine \u00bb et les jours qui la composent structurent notre rapport au temps. Elle r\u00e9v\u00e8le la mani\u00e8re dont cette invention nous rassure \u2013 en nous offrant un cadre commun et des routines \u2013 autant qu'elle nous ali\u00e8ne \u2013 en instaurant un ensemble de contraintes et de d\u00e9pendances.\n\nIntitul\u00e9e Days are Dogs en r\u00e9f\u00e9rence, notamment, \u00e0 l'expression anglaise \u00ab Dog Days \u00bb qui d\u00e9signe les jours de canicule et d\u00e9rive elle-m\u00eame d'une expression latine li\u00e9e \u00e0 l'observation c\u00e9leste, l'exposition se d\u00e9roule en sept grands chapitres th\u00e9matiques. Chacun est consacr\u00e9 \u00e0 un jour de la semaine, all\u00e9gorie d'un ensemble d'\u00e9motions et d'actions dont les oeuvres se font l'\u00e9cho. La structure des jours de la semaine, qui nous apparait comme une \u00e9vidence, r\u00e9v\u00e8le son origine, celle d'une construction narrative issue de la mythologie : la lune pour lundi, Mars pour mardi, Mercure pour mercredi, Jupiter pour jeudi\u2026\n\nPour cette carte blanche, Camille Henrot a choisi de pr\u00e9senter un vaste ensemble d'oeuvres, auxquelles s'ajoutent des productions d'artistes internationaux avec lesquels elle entretient un dialogue f\u00e9cond : David Horvitz, Maria Loboda, Nancy Lupo, Samara Scott et Avery Singer. Elle invite \u00e9galement le po\u00e8te Jacob Bromberg \u2013 avec lequel elle a collabor\u00e9 sur plusieurs de ses oeuvres \u2013 pour l'\u00e9criture des textes accompagnant l'exposition ainsi qu'une oeuvre originale.\n\nConvoquant une large palette de m\u00e9diums \u2013 sculptures, dessins, vid\u00e9os, installations \u2013 et se r\u00e9f\u00e9rant pour son exposition au Palais de Tokyo tant \u00e0 l'origine du b\u00e2timent qu'\u00e0 sa qualit\u00e9 de \u00ab palais baroque \u00bb (en pr\u00e9sentant mosa\u00efques, fresques et bronzes), l'exposition mettra en sc\u00e8ne de nombreuses oeuvres in\u00e9dites, notamment Saturday, son film le plus cons\u00e9quent depuis Grosse Fatigue (2013, prim\u00e9 \u00e0 la Biennale de Venise). Elle inclura \u00e9galement un ensemble de travaux r\u00e9cents con\u00e7us en pr\u00e9vision de cette carte blanche, pr\u00e9sent\u00e9s dans le cadre de ses expositions personnelles Monday \u00e0 la Fondazione Memmo (Rome, 2016), et If Wishes Were Horses \u00e0 la Kunsthalle Wien (Vienne, 2017), ou encore \u00e0 l'occasion de la 9e Biennale de Berlin (2016).", "rank": 1, "summary": "Le Palais de Tokyo confie \u00e0 Camille Henrot la totalit\u00e9 de ses espaces d'exposition, \u00e0 l'occasion de la troisi\u00e8me \u00e9dition d'une s\u00e9rie de cartes blanches.  Days are dogs  explore comment la semaine, et les jours qui la composent, structurent notre rapport au temps. Une invention qui rassure, en offrant un cadre commun et des routines, autant qu'elle ali\u00e8ne en instaurant un ensemble de contraintes et de d\u00e9pendances.  ", "price": " entr\u00e9e 12\u20ac, tarif r\u00e9duit 9\u20ac, gratuit -18 ans.", "id": 25}, {"title": "Carnets de voyage et d'aventures en Arabie heureuse...", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1207164/images/120/baae16425d32930d5363013f473c2b22.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/espace-reine-de-saba-3641/carnets-de-voyage-et-daventures-en-arabie-heureuse-64948.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Espace Reine de Saba - Paris 19e", "d_start": "2017-12-05", "d_end": "2018-01-12", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 13 mai, 14 juillet, 25 d\u00e9cembre) 14h30-18h30.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Yemen, Hadramawt, Mer Rouge, Oc\u00e9an Indien.  ", "price": " entr\u00e9e 5\u20ac, tarif r\u00e9duit 4,80\u20ac et 4\u20ac.", "id": 26}, {"title": "Caro/Jeunet", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1237836/images/120/5dda2262a1a15ac2c272ffb5cfede570.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/halle-saint-pierre-2437/caro-jeunet-65716.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Halle Saint-Pierre - Paris 18e", "d_start": "2017-09-07", "d_end": "2018-07-31", "timetable": "Tous les jours (sauf 1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre) 11h-18h, samedi 11h-19h, dimanche 12h-18h.", "reviews": "\nL'exposition CARO/JEUNET est une invitation dans le monde singulier des r\u00e9alisateurs Jean-Pierre JEUNET et Marc CARO.\nLe cin\u00e9ma, \u00e0 travers extraits de films, objets, costumes et autres documents viendra dialoguer avec les dessins et peintures de Marc Caro et des \u0153uvres d'art singulier r\u00e9alis\u00e9es ou collectionn\u00e9es par Jean-Pierre Jeunet.\nUne plong\u00e9e dans l'intimit\u00e9 cr\u00e9atrice d'un duo embl\u00e9matique du cin\u00e9ma fran\u00e7ais Aussi \u00e9tonnant que cela puisse para\u00eetre apr\u00e8s plus de quarante ans de carri\u00e8re et d\u2019amiti\u00e9, cette expo \u00e0 la Halle Saint-Pierre est la premi\u00e8re consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019ins\u00e9parable duo Caro/Jeunet. Une entit\u00e9 pourtant embl\u00e9matique du cin\u00e9ma fran\u00e7ais, qui se voit logiquement honor\u00e9e du c\u00f4t\u00e9 de Montmartre (Am\u00e9lie Poulain, quand tu nous tiens), dans la fameuse \u00ab\u00a0nef des fous\u00a0\u00bb. Et c\u2019est peu dire que le rez-de-chauss\u00e9e du lieu s\u2019av\u00e8re un \u00e9crin id\u00e9al pour pr\u00e9senter l\u2019art et la mani\u00e8re de leur cin\u00e9ma, tant le b\u00e2timent en lui-m\u00eame rappelle certains d\u00e9cors de leurs films. Dans une p\u00e9nombre troubl\u00e9e uniquement par les \u00e9crans diffusant des extraits de films ou par l\u2019\u00e9clairage des objets-\u0153uvres pr\u00e9sent\u00e9s, le visiteur d\u00e9ambule jusqu\u2019\u00e0 se perdre \u00e0 force d\u2019arpenter un espace circulaire, de passer d\u2019une vitrine \u00e0 l\u2019autre, d\u2019un film \u00e0 l\u2019autre. Une atmosph\u00e8re parfaite pour entrer en intimit\u00e9 avec ce duo de bricoleurs g\u00e9niaux, qui a toujours utilis\u00e9 les objets et l\u2019ambiance comme principaux outils cin\u00e9matographiques. Du monumental (statue d\u2019Alien) au minuscule (vitrines contenant de nombreuses cr\u00e9atures), on en prend ainsi plein les yeux en d\u00e9couvrant le travail minutieux de Caro, Jeunet et leurs nombreux et talentueux collaborateurs (dont les excellents Gilbert Peyre et Charles Matton). Alors m\u00eame si l\u2019organisation de l\u2019expo film par film s\u2019av\u00e8re des plus classiques, on prend un malin plaisir \u00e0 d\u00e9tailler ce curieux cabinet fait de fer, de rouille et d\u2019\u00eatres peu rassurants. Et de se rendre compte que malgr\u00e9 la diversit\u00e9 de leurs projets, de \u2018Delicatessen\u2019 \u00e0 \u2018Am\u00e9lie Poulain\u2019, d\u2019un \u2018Long dimanche de fian\u00e7ailles\u2019 \u00e0 \u2018Alien\u2019, un m\u00eame esprit \u00e0 la fois sombre et enchant\u00e9, comme un \u00e9ternel pass\u00e9, hante leurs cr\u00e9ations. Jusqu\u2019\u00e0 un petit espace consacr\u00e9 aux projets non r\u00e9alis\u00e9s, et dont on retiendra ces \u00e9tudes pour \u2018L\u2019Histoire de Pi\u2019 ou une s\u00e9rie sur Casanova pour Amazon, retoqu\u00e9 par les internautes mais qui promettait pourtant du beau spectacle. On se rattrape donc avec cette expo, pr\u00e9sent\u00e9e jusqu\u2019\u00e0 fin juillet 2018. Par Nicolas Hecht \n                            Publi\u00e9 : \n                             \n                        ", "rank": 2, "summary": "\u00ab Dans tous les films que nous avons faits ensemble ou s\u00e9par\u00e9ment, Marc Caro et moi-m\u00eame, les objets ont toujours eu une place pr\u00e9pond\u00e9rante. [...] Tant d'objets qui tra\u00eenaient dans mon bureau que je d\u00e9cidai de les partager. Le choix de la Halle Saint-Pierre a \u00e9t\u00e9 comme une \u00e9vidence. Mus\u00e9e d'un art populaire non pr\u00e9tentieux... Situ\u00e9 \u00e0 quelques m\u00e8tres de l\u00e0 o\u00f9 Nino Quincampoix pourchassait Am\u00e9lie dans les jardins du Sacr\u00e9 C\u0153ur... [...]\u00a0 \u00bb  Jean Pierre Jeunet  ", "price": " ent 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac.", "id": 27}, {"title": "Carte blanche \u00e0 Jayashree Chakravarty", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--4I72p_bt--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/i76cpsdj9wfbksya8jce.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/185797", "genre": [], "location": "Mus\u00e9e Guimet", "d_start": "2017-10-18", "d_end": "2018-01-15", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Pour cette cinqui\u00e8me carte blanche contemporaine dans la rotonde du 4e \u00e9tage, le MNAAG a confi\u00e9 \u00e0 l'artiste indienne Jayashree Chakravarty la cr\u00e9ation d'une installation v\u00e9g\u00e9tale, occasion in\u00e9dite de pr\u00e9senter une \u0153uvre vivante, organique. C'est sous cette forme que l'artiste questionne la fragilit\u00e9 et la vuln\u00e9rabilit\u00e9 du dehors, les maisons repr\u00e9sentant les cocons ou les habitacles prot\u00e9g\u00e9s.\n\nComme pour faire vivre ces \u0153uvres, la lumi\u00e8re omnipr\u00e9sente les traverse et joue sur la mati\u00e8re v\u00e9g\u00e9tale utilis\u00e9e : aplats de plusieurs couches de papier n\u00e9palais, coton tr\u00e8s fin, feuilles, branches, mauvaises herbes, argile, glaise, tiges ou bandes d'aluminium... Avec en toile de fond la nature comme capacit\u00e9 de r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration. Les diff\u00e9rentes couches de mati\u00e8res \u00e9voqu\u00e9es portent cette notion du mouvement inexorable de la vie. C'est ainsi qu'entrent en sc\u00e8ne les insectes, sans cesse plus nombreux \u00e0 la mesure du d\u00e9sastre. Leur pr\u00e9sence comme un signal, symbolise la prise de conscience et l'alerte du moment crucial, celui d'une disparition programm\u00e9e. Tel un squelette suspendu, voire en l\u00e9vitation, arrim\u00e9 par des fils invisibles, l'insecte se montre dans un \u00e9tat presque fossile o\u00f9 le temps qui fait son \u0153uvre n'exclut pas la fragilit\u00e9 de l'instant. Entre cocon et chrysalide, les installations \u00e0 m\u00eame le sol en papier coton, comme une gaze, paraissent tout \u00e0 la fois solides et fragiles. Une \u0153uvre toute enti\u00e8re naturaliste appara\u00eet et nous rappelle le sentiment de l'\u00e9ph\u00e9m\u00e8re et de l'instant, une forme d'acuit\u00e9 propre au monde des insectes \u00e0 l'existence \u00e9ph\u00e9m\u00e8re.\n\nPhoto : Pr\u00e9figuration \u00a9 Jayashree Chakravarty/ Courtesy Akar Prakar Art", "price": "9,50\u20ac", "id": 28}, {"title": "Carte blanche \u00e0 Tahar Ben Jelloun", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--szBZzmsK--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/ymovkfybzhbx2ggqhkga.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/189306", "genre": [], "location": "Institut du Monde Arabe", "d_start": "2017-10-10", "d_end": "2018-01-07", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "On le savait ancien professeur de philosophie, romancier, essayiste et po\u00e8te \u00e0 ses heures. On conna\u00eet moins le Tahar Ben Jelloun peintre. L'Institut du monde arabe lui donne carte blanche pour pr\u00e9senter une cr\u00e9ation en devenir \u2013 il a pris le pinceau en 2010 \u2013 qui r\u00e9unit ses travaux sur toile et papier, mis en regard d'\u0153uvres d'artistes qu'il aime et confront\u00e9s \u00e0 ses manuscrits. \n\nTahar Ben Jelloun a \u00e9crit sur diff\u00e9rents peintres et sculpteurs, marocains (Belkahia, Bellamine, Cha\u00efbia, Gharbaoui, Kacimi\u2026) ou non (Matisse, Giacometti, Claudio Bravo, Mimmo Rotella\u2026), vivants ou morts ; il a beaucoup regard\u00e9 les \u0153uvres. Si, comme il le dit, il a toujours griffonn\u00e9 et dessin\u00e9, ce n'est que depuis 2010 qu'il peint. D'abord en coloriant, \u00e0 la demande d'un ami, ses dessins agrandis, puis en abordant la toile blanche. La peinture est devenue pour lui un travail, comme l'est l'\u00e9criture. Un style s'affirme au fur et \u00e0 mesure qu'il approfondit et d\u00e9cline le motif : une porte, un marabout. Il gagne en confiance, il est heureux d'attaquer une toile, m\u00eame s'il a conscience d'\u00eatre en train d'apprendre \u00e0 peindre d'une mani\u00e8re plus s\u00e9rieuse.\nTahar Ben Jelloun \u00e9crit sur la douleur du monde, son \u0153uvre litt\u00e9raire est n\u00e9e d'un drame. En revanche il n'y a pas de drame derri\u00e8re sa peinture ; elle est une joie retrouv\u00e9e. C'est \u00e0 la d\u00e9couverte d'une cr\u00e9ation en devenir qu'invite l'exposition ; elle r\u00e9unit ses travaux sur toile et papier en les mettant en regard de quelques \u0153uvres d'artistes qu'il aime. Elle confronte \u00e9galement ces travaux \u00e0 ses manuscrits pour d\u00e9voiler, un peu, les deux faces de l'homme.", "price": "5\u20ac", "id": 29}, {"title": "Cent portraits pour un centenaire", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1267115/images/120/778deefc321bf2888129f4d0523e46b3.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-la-legion-dhonneur-2591/cent-portraits-pour-un-centenaire-66450.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Mus\u00e9e de la L\u00e9gion d'Honneur - Paris 7e", "d_start": "2017-11-11", "d_end": "2018-02-11", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, mardi, 1er janvier, 1er mai, 15 ao\u00fbt, 1er novembre, 24 et 25 d\u00e9cembre) 13h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le parcours d'exposition met en lumi\u00e8re une s\u00e9rie de portraits de soldats peints par le suisse Eug\u00e8ne Burnand ( Les Alli\u00e9s dans la guerre des nations ) entre 1917 et 1921 d'une part, les d\u00e9corations et b\u00e2tons de mar\u00e9chal de Foch de l'autre. Les soldats de la Grande Guerre repr\u00e9sent\u00e9s par un portraitiste qui s'attacha \u00e0 leur rendre toute leur humanit\u00e9, le commandant en chef des troupes alli\u00e9es \u00e0 travers des objets personnels : une plong\u00e9e dans l'Histoire qui s'inscrit dans le cadre des comm\u00e9morations du centenaire de la Premi\u00e8re Guerre mondiale.  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 30}, {"title": "Christian Dior, couturier du r\u00eave", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1180856/images/120/88e61982f910a54c16d981912dc7eed5.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/les-arts-decoratifs-1462/christian-dior-le-couturier-du-reve-64544.html", "genre": "Architecture / Design", "location": "Les Arts D\u00e9coratifs - Paris 1er", "d_start": "2017-07-05", "d_end": "2018-01-07", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 11h-18h, nocturne jeudi jsq 21h, samedi et dimanche 11h-19h (fermet. caisses 45 mn avt).", "reviews": "\nLe mus\u00e9e des Arts d\u00e9coratifs c\u00e9l\u00e8bre l'anniversaire marquant les 70 ans de la cr\u00e9ation de la maison Christian Dior. Cette exposition, riche et dense, invite le visiteur \u00e0 d\u00e9couvrir l'univers de son fondateur et des couturiers de renom qui lui ont succ\u00e9d\u00e9 : Yves Saint Laurent, Marc Bohan, Gianfranco Ferr\u00e9, John Galliano, Raf Simons et tout r\u00e9cemment Maria Grazia Chiuri. \u00c9motions, histoires v\u00e9cues, affinit\u00e9s, inspirations, cr\u00e9ations et filiations relient cette s\u00e9lection de plus de 300 robes de haute couture con\u00e7ues de 1947 \u00e0 nos jours. \u00c0 leurs c\u00f4t\u00e9s, et pour la premi\u00e8re fois de mani\u00e8re aussi exhaustive, sont pr\u00e9sent\u00e9s toiles d'atelier et photographies de mode, ainsi que plusieurs centaines de documents (illustrations, croquis, photographies de reportage, lettres et manuscrits, documents publicitaires\u2026), et d'objets de mode (chapeaux, bijoux, sacs, chaussures, flacons de parfums\u2026). Et si Christian Dior fut aussi un homme de l'art et un amoureux des mus\u00e9es, plus de 70 ann\u00e9es de cr\u00e9ation dialoguent \u00e9galement avec tableaux, meubles et objets d'art. Ces \u0153uvres soulignent et prolongent le regard de Christian Dior en explorant les liens qu'il a su tisser entre la couture et toutes les formes d'art, d\u00e9finissant l'empreinte de la maison. Les deux commissaires, Florence M\u00fcller et Olivier Gabet, ont construit leur propos selon un parcours chronologique et th\u00e9matique r\u00e9unissant et investissant, pour la premi\u00e8re fois r\u00e9unis ensemble, les espaces d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la mode ainsi que ceux de la nef du mus\u00e9e, soit pr\u00e8s de 3 000 m\u00e8tres carr\u00e9s.\nHommage \u00e0 l'un des cr\u00e9ateurs les plus inventifs de tous les temps. Trente ans. C\u2019est le temps qu\u2019il aura fallu pour voir Christian Dior expos\u00e9 de nouveau dans les mus\u00e9es parisiens. Pour soigner ce retour, la Maison Dior pr\u00e9sente au mus\u00e9e des Arts d\u00e9coratifs 300\u00a0robes de haute couture de cet alchimiste de la mode et ma\u00eetre incontest\u00e9 de la forme, bien accompagn\u00e9 par ses prestigieux successeurs (Galliano, Saint Laurent, Ferr\u00e9, Bohan\u2026). L\u2019occasion id\u00e9ale de (re)d\u00e9couvrir leurs cr\u00e9ations. Mais pas que. Construite de mani\u00e8re chrono-th\u00e9matique, l\u2019expo retrace tout le parcours de l\u2019inventeur du \u00ab\u00a0new look\u00a0\u00bb\u00a0autour de moments cl\u00e9s\u00a0: la premi\u00e8re partie, irrigu\u00e9e d\u2019un riche et puissant corpus (photographies, vid\u00e9os, dessins\u2026), traverse toutes les \u00e9tapes de sa vie, de souvenirs de son enfance \u00e0 Granville jusqu\u2019\u00e0 sa couverture en Une du magazine  \u00a0une premi\u00e8re pour un cr\u00e9ateur. Quand la deuxi\u00e8me partie, parsem\u00e9e d\u2019\u0153uvres tr\u00e8s \u00e9clectiques (cubisme,\u00a0 n\u00e9o-humanisme\u2026), se concentre sur son activit\u00e9 de galeriste entre 1928 et 1934, \u00e9poque o\u00f9 il expose des artistes connus (Picasso, Miro, Braque\u2026) et\u00a0des futurs\u00a0grands (Dali), ce qui participera grandement \u00e0 la formation de son go\u00fbt.\u00a0 Surtout, ce rapport entre Christian Dior et l\u2019art devient le fil conducteur de l\u2019expo. Car l\u00e0 se trouve toute l\u2019ing\u00e9niosit\u00e9 du commissaire\u00a0: ne pas dissocier son travail de couturier (robes et accessoires) de l\u2019art et de la peinture d\u2019\u00e9poque. On d\u00e9couvre\u00a0alors tout le m\u00e9lange de style de Dior, notamment sa passion pour la cour du XVIIIe\u00a0si\u00e8cle et sa vision de l\u2019\u00e9l\u00e9gance du Second Empire, r\u00e9introduisant au passage la f\u00e9minit\u00e9 triomphante tr\u00e8s pr\u00e9sente dans l\u2019histoire de l\u2019art. A\u00a0travers un parcours qui chavire crescendo dans le show d\u00e9mesur\u00e9, on comprend alors qu'il est bien plus qu\u2019un \u00ab\u00a0couturier du r\u00eave\u00a0\u00bb\u00a0: l'un des cr\u00e9ateurs les plus inventifs\u00a0de tous les temps. Par Houssine Bouchama \n                            Publi\u00e9 : \n                             \n                        ", "rank": 2, "summary": "L'exposition  Christian Dior, couturier du r\u00eave  est une plong\u00e9e dans l'univers du fondateur de la maison Christian Dior, ainsi que des couturiers de renom qui lui ont succ\u00e9d\u00e9. Plus de 300 robes de haute couture, de 1947 \u00e0 nos jours, ainsi que des toiles d'atelier et des photographies de mode sont \u00e0 d\u00e9couvrir. Plusieurs centaines de documents (illustrations, croquis, photographies de reportage\u2026) et d'objets de mode (chapeaux, bijoux, sacs\u2026) sont \u00e9galement au c\u0153ur du parcours.   L'exposition  Christian Dior, couturier du r\u00eave  c\u00e9l\u00e8bre l'anniversaire des 70 ans de la cr\u00e9ation de la maison Christian Dior. Une invitation \u00e0 (re)d\u00e9couvrir l'univers de son fondateur, mais aussi des couturiers qui lui ont succ\u00e9d\u00e9\u00a0: Yves Saint Laurent, Marc Bohan, Gianfranco Ferr\u00e9, John Galliano, Raf Simons et Maria Grazia Chiuri. Un parcours chronologique, et th\u00e9matique, pr\u00e9sent\u00e9 au mus\u00e9e des Arts D\u00e9coratifs : au sein des espaces d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la mode, ainsi que dans la nef du mus\u00e9e.", "price": " entr\u00e9e 11\u20ac, tarif r\u00e9duit 8,50\u20ac.", "id": 31}, {"title": "Chr\u00e9tiens d'Orient", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1207242/images/120/e6c826f737309fa2f7cda4e278b73f1d.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/institut-du-monde-arabe-2504/chretiens-dorient-64959.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Institut du Monde Arabe - Paris 5e", "d_start": "2017-09-26", "d_end": "2018-01-14", "timetable": "Tous les jours (sauf lun) 10h-18h, WE et jrs f\u00e9ri\u00e9s (sauf 1er mai) jsq 19h (fermet. caisses 45 mn avt). Visites guid\u00e9es (billet+4\u20ac) : WE et jrs f\u00e9ri\u00e9s.", "reviews": "\nL'exposition \u00ab Chr\u00e9tiens d'Orient. Deux mille ans d'histoire \u00bb \u00e9claire l'histoire d'une communaut\u00e9 plurielle et son r\u00f4le majeur au Proche-Orient, aux plans tant politique et culturel que social et religieux. Au fil du parcours, des chefs-d'\u0153uvre du patrimoine chr\u00e9tien sont \u00e0 d\u00e9couvrir, dont certains montr\u00e9s en Europe pour la premi\u00e8re fois.\n\nPlat repr\u00e9sentant saint Julien, Mar-Elian, protecteur de la ville d'Em\u00e8se, actuelle Homs. Homs-Em\u00e8se (Syrie), VIIe si\u00e8cle, Argent martel\u00e9 et grav\u00e9, D.32 cm. Coll. George Antaki, Londres.", "rank": 1, "summary": "Chr\u00e9tiens d'Orient propose, de l'Antiquit\u00e9 \u00e0 nos jours, une travers\u00e9e de l'histoire religieuse, politique, culturelle et artistique de plusieurs communaut\u00e9s chr\u00e9tiennes. Le parcours propose, entre autres, de d\u00e9couvrir comment se sont form\u00e9es les \u00c9glises grecques, coptes, assyro-chald\u00e9ennes, syriaques, arm\u00e9niennes et maronites. L'apparition dans l'Empire Romain pa\u00efen d'une religion nouvelle qui, en trois si\u00e8cles, prend la place des anciens dieux est le point de d\u00e9part de cette exposition qui met en lumi\u00e8re 300 objets.   L'exposition  Chr\u00e9tiens d'Orient  s'int\u00e9resse au pass\u00e9 comme au pr\u00e9sent. La chr\u00e9tient\u00e9 en Orient est pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 travers 300 objets, dont de nombreux chefs-d'\u0153uvre patrimoniaux encore jamais montr\u00e9s en Europe et pr\u00eat\u00e9s par les communaut\u00e9s religieuses elles-m\u00eames : les \u00c9vangiles de Rabbula (manuscrit enlumin\u00e9 syriaque du VIe si\u00e8cle), les premi\u00e8res fresques d'\u00e9glises connues au monde (IIIe si\u00e8cle) de Doura-Europos en Syrie, des mosa\u00efques des premi\u00e8res \u00e9glises palestiniennes et syriennes, des portraits de moines coptes du monast\u00e8re \u00e9gyptien de Baouit...", "price": " entr\u00e9e 12\u20ac, tarif r\u00e9duit 10\u20ac.", "id": 32}, {"title": "Claude Mollard, Une anthropologie imaginaire", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1264471/images/120/ed863d9243596e31283c4055fe69f28a.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-europeenne-de-la-photographie-2699/claude-mollard-une-anthropologie-imaginaire-66398.html", "genre": "Photographie", "location": "Maison europ\u00e9enne de la photographie - Paris 4e", "d_start": "2017-11-08", "d_end": "2018-01-07", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, mardi et f\u00e9ri\u00e9s) 11h-20h (fermet. caisses 30 mn avt).", "reviews": "\nClaude Mollard d\u00e9veloppe depuis plusieurs ann\u00e9es un travail photographique engag\u00e9 dans des pr\u00e9occupations naturalistes et anthropomorphiques. Sa pratique s'organise autour d'un m\u00eame axe : d\u00e9busquer les traits d'un visage \u00e0 travers de multiples r\u00e9alit\u00e9s, qu'elles appartiennent au monde v\u00e9g\u00e9tal ou min\u00e9ral.\nClaude Mollard s'empare de la photographie comme d'un instrument d'investigation, port\u00e9 par une intention qui m\u00eale \u00e0 son aventure plastique l'histoire de l'art ainsi que des consid\u00e9rations philosophiques croisant l'anthropologie. Si les motivations sont complexes, sa d\u00e9marche s'organise autour d'une obsession : d\u00e9busquer les traits d'un visage \u00e0 travers de multiples r\u00e9alit\u00e9s \u2013 c'est pour l'essentiel dans cette direction qu'il pointe son objectif, m\u00eame s'il s'autorise quelques digressions, notamment en se rapprochant d'\u0153uvres d'artistes aussi diff\u00e9rents que Krajcberg ou C\u00e9sar -. Il m\u00e8ne son exploration dans des territoires tr\u00e8s vari\u00e9s, proches et lointains, aussi bien sur le continent europ\u00e9en qu'am\u00e9ricain ou asiatique. Il op\u00e8re dans la nature comme dans des endroits \u00ab travaill\u00e9s \u00bb par l'homme, o\u00f9 la main du b\u00e2tisseur a d\u00e9pos\u00e9 son ouvrage. Ce sont \u00e9galement des mouvements de mati\u00e8res liquides d'o\u00f9 surgissent des formes \u00e9ph\u00e9m\u00e8res et qui requi\u00e8rent alors des \u00ab instantan\u00e9s \u00bb photographiques, par diff\u00e9rence avec des objets solides qui traversent le temps.\nCertains de ces visages s'imposent comme des \u00e9vidences ; d'autres apparaissent plus lentement et selon la distance entre le spectateur et la photographie, le motif peut demeurer imperceptible. C'est \u00e9galement la l\u00e9gende donn\u00e9e \u00e0 la photographie qui donne le sens du d\u00e9chiffrement \u2013 \u00e9tymologiquement, l\u00e9gende signifie d'ailleurs ce qui doit \u00eatre lu -.\nDans le travail de Claude Mollard, il ne s'agit pas seulement d'une double lecture associ\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9sence d'une image sous l'image, \u00e0 la suggestion d'une forme au sein d'une mati\u00e8re. Le photographe donne \u00e0 sa d\u00e9marche d'autres dimensions : le visage est souvent porteur d'une expression, celle d'un caract\u00e8re ou d'un sentiment, et certains profils font \u00e9trangement \u00e9cho \u00e0 ceux d'une personnalit\u00e9.\nL'ensemble que r\u00e9unit aujourd'hui Claude Mollard peut \u00eatre regard\u00e9 comme une galerie de portraits qu'il s'emploie \u00e0 classer avec m\u00e9thode. Il d\u00e9cline des visages dont il se pla\u00eet \u00e0 dire qu'ils remontent \u00e0 des temps imm\u00e9moriaux et qu'il d\u00e9finit comme des \u00ab orig\u00e8nes \u00bb. Ils pr\u00e9-existent peut-\u00eatre m\u00eame avant l'apparition de l'homme sur Terre. Et si le regard photographique participe de leur mise en lumi\u00e8re, si Claude Mollard distingue la figure au travers d'une brutalit\u00e9 des mati\u00e8res, il met aussi ses pas dans ceux d'artistes comme Jean Dubuffet qui pensait l'art avant l'art.\n\nClaude Mollard, Le clown bleu, 2016, Reflets dans les canaux de Venise, Italie \u00a9 Claude Mollard", "rank": 1, "summary": "La photographie est pour Claude Mollard un instrument d'investigation port\u00e9 par une intention qui m\u00eale \u00e0 son aventure plastique l'histoire de l'art ainsi que des consid\u00e9rations philosophiques croisant l'anthropologie. L'artiste tente de d\u00e9busquer les traits d'un visage \u00e0 travers de multiples r\u00e9alit\u00e9s, qu'elles appartiennent au monde v\u00e9g\u00e9tal ou min\u00e9ral.  ", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac.", "id": 33}, {"title": "Clouzot et les arts plastiques: une suite contemporaine", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--hiRyB4m---/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/glikvnv7hvykiomev4wu.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/186536", "genre": [], "location": "Topographie de l'Art", "d_start": "2017-11-17", "d_end": "2018-01-12", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Francois Boisrond, T\u00efa-Calli Borlase, Miguel Chevalier, Aur\u00e9lie Dubois, Philippe Dupuy, Orsten Groom, Ange Leccia, Claude L\u00e9v\u00eaque, Filip Markiewicz, Alexandra Mas, Myriam Mechita, Frank Perrin, Agn\u00e8s Pezeu.\n\nCommissariat : Paul Ardenne\n\nHonorer le rapport intense d'Henri-Georges Clouzot (Le Corbeau, Le Salaire de la peur, Les Diaboliques, La V\u00e9rit\u00e9, La Prisonni\u00e8re, L'Enfer\u2026) avec l'art de son temps en donnant une \u00ab suite contemporaine \u00bb \u00e0 cette dilection. Faire travailler une douzaine d'artistes contemporains sur l'univers de Clouzot, tous m\u00e9diums confondus. Privil\u00e9gier une lecture originale \u00e9manant de cr\u00e9ateurs plasticiens dont la culture cin\u00e9matographique est ult\u00e9rieure \u00e0 l'\u00e8re Clouzot. Chaque artiste sollicit\u00e9 ici par le commissaire de cette exposition, Paul Ardenne, \u00e9crivain et historien de l'art, se voit proposer la r\u00e9alisation d'une \u0153uvre in\u00e9dite en rapport direct avec l'univers cin\u00e9matographique d'Henri-Georges Clouzot.\n\n\u00ab Henri-Georges Clouzot et les arts plastiques. Une suite contemporaine \u00bb offre l'occasion d'\u00e9voquer, selon une modulation autre que cin\u00e9matographique, les grands th\u00e8mes chers au cin\u00e9aste des Espions, des Diaboliques, du Salaire de la peur et de l'Enfer : le myst\u00e8re, l'angoisse, la noirceur morbide, la trahison, la jalousie, la relativit\u00e9, l'amour fatal, la folie, la pulsion parano\u00efaque, le voyeurisme.\n\nCette exposition a \u00e9t\u00e9 rendue possible gr\u00e2ce au concours du promoteur immobilier Interconstruction, qui d\u00e9veloppe depuis 2006 un principe syst\u00e9matis\u00e9 d'inclusion de l'art dans l'architecture. Chaque programme immobilier est l'occasion d'installer, en son sein, une \u0153uvre d'art.\n\n\nDurant le printemps 2018, l'exposition\nClouzot et les arts plastiques, une suite contemporaine\nsera pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 Niort, ville natale d'Henri-Georges Clouzot.", "price": "non pr\u00e9cis\u00e9", "id": 34}, {"title": "Constance Guisset Design, Actio !", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1264488/images/120/09bafd9bc6922e25a2f2cf1183876436.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/les-arts-decoratifs-1462/constance-guisset-design-actio-66401.html", "genre": "Architecture / Design", "location": "Les Arts D\u00e9coratifs - Paris 1er", "d_start": "2017-11-14", "d_end": "2018-03-11", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 11h-18h, nocturne jeudi jsq 21h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le mus\u00e9e des Arts D\u00e9coratifs donne carte blanche \u00e0 Constance Guisset, designer et sc\u00e9nographe, pour une r\u00e9trospective consacr\u00e9e \u00e0 ses 10 ann\u00e9es de cr\u00e9ation. Le parcours propose ici d'explorer l'univers de celle qui est devenue en quelques ann\u00e9es une figure du design fran\u00e7ais, connue pour le caract\u00e8re \u00e9clectique et po\u00e9tique de ses r\u00e9alisations.   Constance Guisset est connue pour le caract\u00e8re \u00e9clectique et po\u00e9tique de ses r\u00e9alisations. Ses champs d'investigation sont multiples\u00a0: design, sc\u00e9nographie d'expositions ou de spectacles, architecture, installations et vid\u00e9os. Le titre de l'exposition,  Actio\u00a0! , souligne la magie qui anime les cr\u00e9ations ainsi que la volont\u00e9 et le travail en mouvement n\u00e9cessaires pour dessiner des objets et les faire exister r\u00e9ellement. Il \u00e9voque \u00e9galement la dimension th\u00e9\u00e2trale ou cin\u00e9matographique du travail de sc\u00e9nographe.", "price": " entr\u00e9e 11\u20ac, tarif r\u00e9duit 8,50\u20ac.", "id": 35}, {"title": "Cyclops. Explorateur des oc\u00e9ans", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--FCXSiiPN--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/lrc14shcjyeie2irzqor.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/187176", "genre": ["aquarium tropical"], "location": "Mus\u00e9e de l'Histoire de l'Immigration - Palais de la Porte Dor\u00e9e", "d_start": "2017-10-03", "d_end": "2018-09-02", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Petit crustac\u00e9 le plus abondant de notre plan\u00e8te, Cyclops emm\u00e8ne vos enfants en voyage \u00e0 travers 7 explorations sensorielles et interactives de la vie marine des oc\u00e9ans.\n\nImmersive et ludique, Cyclops est une nouvelle exposition de l'Aquarium tropical sur les oc\u00e9ans et destin\u00e9e aux enfants de 6 \u00e0 10 ans.\n\nCr\u00e9\u00e9e par Oc\u00e9anopolis, le grand aquarium de Brest, l'exposition Cyclops, \u00e0 la fois p\u00e9dagogique et scientifique, \u00e9veille la curiosit\u00e9 des enfants et leur permet de mieux comprendre le monde marin qui couvre pr\u00e8s de 70 % de la surface de notre plan\u00e8te. Le voyage propos\u00e9 est planctonique, polaire, abyssal, tropical, littoral, mais aussi cartographique et am\u00e8ne le visiteur jusqu'\u00e0 la d\u00e9couverte d'un laboratoire.\n\nDebout, assis ou couch\u00e9s, les enfants investissent les espaces d'exposition pour devenir de v\u00e9ritables explorateurs. Dans chaque partie, des consignes d\u00e9crivent ce que chaque enfant peut d\u00e9couvrir en regardant, en \u00e9coutant ou en touchant. Les interactifs, jeux, manipulations et exp\u00e9rimentations diverses, sont autant de mani\u00e8res ludiques d'en apprendre davantage sur l'oc\u00e9an, de se sensibiliser au respect de l'environnement et de comprendre le monde qui nous entoure.", "price": "7 euros", "id": 36}, {"title": "C\u00e9sar", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1213545/images/120/71e4d7a02ba5c3dc64fcac8c274f309a.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/centre-georges-pompidou-1728/cesar-65095.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Centre Georges-Pompidou - Paris 4e", "d_start": "2017-12-13", "d_end": "2018-03-26", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi, 1er mai) 11h-21h (fermet. caisses 1h avt), jeudi jsq 23h.", "reviews": "\nLa r\u00e9trospective de l'\u0153uvre de C\u00e9sar pr\u00e9sent\u00e9e par le Centre Pompidou co\u00efncide avec le vingti\u00e8me anniversaire de la mort de l'artiste. Illustre d\u00e8s l'\u00e2ge de 25 ans, C\u00e9sar a v\u00e9cu plus de cinquante ann\u00e9es de cr\u00e9ation. Il est la derni\u00e8re figure majeure du Nouveau R\u00e9alisme dont l'\u0153uvre n'a pas encore fait l'objet d'une r\u00e9trospective. \u00c0 travers une centaine d'\u0153uvres\npr\u00e9sent\u00e9es dans la plus vaste de ses galeries d'expositions, le Centre Pompidou propose de d\u00e9couvrir, dans toute son int\u00e9grit\u00e9 et sa richesse, le parcours de l'un des plus grands sculpteurs de son temps. Avec les \u0153uvres majeures les plus c\u00e9l\u00e8bres, comme \u00e0 travers certains cycles plus m\u00e9connus, cette r\u00e9trospective pr\u00e9sente un ensemble in\u00e9dit \u00e0 ce jour.", "rank": 1, "summary": "C\u00e9sar Baldaccini est une figure majeure du Nouveau R\u00e9alisme. Le Centre Pompidou, \u00e0 travers une centaine de pi\u00e8ces venues du monde entier, consacre la premi\u00e8re r\u00e9trospective compl\u00e8te de l'\u0153uvre de l'artiste. Habit\u00e9 par une dualit\u00e9 constante entre tradition et modernit\u00e9, l'artiste bouscule et intrigue son public. Plus de 50 ans de carri\u00e8re, une \u0153uvre profond\u00e9ment renouvel\u00e9e, et une inspiration conduite par la logique des mat\u00e9riaux qu'il s'est appropri\u00e9s.   L'exposition  C\u00e9sar , organis\u00e9e par le Centre Pompidou, met en lumi\u00e8re un artiste qui n'a eu de cesse de confronter son \u0153uvre au classicisme et \u00e0 la modernit\u00e9, jouant du contraste entre une ma\u00eetrise assum\u00e9e du m\u00e9tier de sculpteur et gestes novateurs. Il se fait remarquer tr\u00e8s t\u00f4t par une technique qui lui est propre, et qui le conduit \u00e0 la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 : on pense notamment aux \u00ab Fers soud\u00e9s \u00bb, aux \u00ab V\u00e9nus \u00bb et au bestiaire qu'il invente ; \u00e0 ses premi\u00e8res \u00ab Compressions \u00bb dans les ann\u00e9es 1960...", "price": " entr\u00e9e 14\u20ac, tarif r\u00e9duit 11\u20ac, gratuit -18 ans.", "id": 37}, {"title": "DANSE DE FLEURS PAR JULIEN NONNON", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s---0VozYz9--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/c7gxcmomwpntscp4tpc4.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190898", "genre": ["exposition"], "location": "\u00c9l\u00e9phant Paname", "d_start": "2017-12-19", "d_end": "2018-01-07", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "EXPOSITION ET INSTALLATIONS CIN\u00c9TIQUES AUTOUR DE LA DANSE\n\n\u00c9l\u00e9phant Paname vous invite \u00e0 d\u00e9couvrir une cr\u00e9ation originale inspir\u00e9e de Lo\u00efe Fuller, danseuse am\u00e9ricaine devenue mythique pour sa \u00ab technique du drap\u00e9 \u00bb. Sculpt\u00e9e par la lumi\u00e8re, noy\u00e9e dans les flots d'un tissu l\u00e9ger, Isabelle Pollet-Villard emplit l'espace sc\u00e9nique de ses formes en mouvements, comme autant d'\u00e9closions florales.\n\nPour cette collaboration avec la marque Weleda, dont elle partage les valeurs, la chor\u00e9graphe Isabelle Pollet-Villard a imagin\u00e9 \u00ab Danse de Fleurs \u00bb.\n\nUne chor\u00e9graphie sublim\u00e9e et captur\u00e9e par l'artiste num\u00e9rique Julien Nonnon, avec qui la marque a d\u00e9j\u00e0 collabor\u00e9 en 2016. Au hasard des nuits, il projette \u00ab Danse de Fleurs \u00bb sur des fa\u00e7ades anonymes de la ville comme une parenth\u00e8se enchant\u00e9e offerte aux parisiens. Telle une apparition, Isabelle est projet\u00e9e dans des lieux embl\u00e9matiques, et avec la magie de sa chor\u00e9graphie drap\u00e9e, elle fait \u00e9clore des fleurs sur les murs de la ville. Ainsi, par cette all\u00e9gorie po\u00e9tique, la danseuse repr\u00e9sente les valeurs de WELEDA, cette qu\u00eate permanente d'\u00e9quilibre entre la Nature & L'Humain.\n\nL'exposition retra\u00e7era en photographies et en projections la performance de la Danseuse et son \u00e9closion \u00e0 l'ext\u00e9rieur, sur les batiments parisiens ainsi qu'\u00e0 l'int\u00e9rieur lors de ses diff\u00e9rentes performances au sein des espaces du centre. Un parcours tr\u00e8s po\u00e9tique et onirique o\u00f9 la danse et l'image nous env\u00f4utent.", "price": "Libre et gratuit", "id": 38}, {"title": "DEJEUNER EN L'AIR", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--JgqQk_Km--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/ac40x97m4h4uxp1auxk9.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/189888", "genre": ["gravure", "art contemporain"], "location": "The Big Gallery", "d_start": "2017-12-01", "d_end": "2017-12-30", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Exposition de gravures. Avec les artistes Aude Ambroggi \u2013 Mark Brusse \u2013 Jean-Paul Chambas \u2013 Augusto Foldi \u2013 Michel Haas \u2013 Fran\u00e7ois Jauvion \u2013 Myl\u00e8ne Kol\u00e9 \u2013 Gildas Le Reste \u2013 Sophie Sainrapt \u2013 Antonio S\u00e9gui \u2013 Monique Tello \u2013 Pascal Aubier pour le texte du catalogue.\n\nVernissage vendredi 1er d\u00e9cembre \u00e0 partir de 18h - Pot de l'amiti\u00e9 jeudi 21 d\u00e9cembre \u00e0 partir de 18h.\nDu mercredi au dimanche de 11h \u00e0 18h et sur rendez-vous au 06 12 09 36 20.\n\nC'est \u00e0 l'occasion d'un d\u00e9jeuner apr\u00e8s une s\u00e9ance de travail \u00e0 l'atelier d'estampes et de gravures d'art PASNIC, que l'id\u00e9e est lanc\u00e9e de faire une exposition de gravures sur le th\u00e8me de D\u00e9jeuner en l'air. Aude Ambroggi saisit l'opportunit\u00e9 au vol et met sa Big Gallery \u00e0 la disposition de Nicolas du Mesnil du Buisson pour une carte blanche. \nOnze artistes plasticiens et un auteur - \u00ab dans le vent \u00bb et inspir\u00e9s chacun \u00e0 sa mani\u00e8re - d\u00e9clinent cette \u00e9trange id\u00e9e dans une s\u00e9rie d'une quarantaine d'\u0153uvres, accompagn\u00e9es d'un catalogue.", "price": "Entr\u00e9e libre", "id": 39}, {"title": "Dada Africa", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1228985/images/120/4510e6cf31a8cd0c7a8f52b94d81aca0.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-lorangerie-2889/dada-africa-65457.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Mus\u00e9e de l'Orangerie - Paris 1er", "d_start": "2017-10-18", "d_end": "2018-02-19", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, matin du 14 juillet, 25 d\u00e9cembre) 9h-18h (fermet. caisses 30 mn avt).", "reviews": "\nEn coop\u00e9ration avec le Mus\u00e9e Rietberg et la Berlinische Galerie\n\nDada, mouvement artistique foisonnant et subversif, na\u00eet \u00e0 Zurich pendant la Guerre de 14-18 et se d\u00e9ploie ensuite \u00e0 travers plusieurs foyers, Berlin, Paris, New York... Par leurs \u0153uvres nouvelles \u2013 po\u00e9sie sonore, danse, collages, performance \u2013, les artistes dada\u00efstes rejettent les valeurs traditionnelles de la civilisation, tout en s'appropriant les formes culturelles et artistiques de cultures extra-occidentales, l'Afrique, l'Oc\u00e9anie, l'Am\u00e9rique.\nLe Mus\u00e9e de l'Orangerie propose une exposition sur ces \u00e9changes en confrontant \u0153uvres africaines, am\u00e9rindiennes et asiatiques et celles, dada\u00efstes, de Hanna H\u00f6ch, de Jean Arp, de Sophie Taueber-Arp, de Marcel Janco, de Hugo Ball, de Tristan Tzara, de Raoul Haussmann, de Man Ray, de Picabia\u2026.\nAinsi seront \u00e9voqu\u00e9es les soir\u00e9es Dada, avec plusieurs archives, film de danse et documents sonores, musicaux, mais aussi la diversit\u00e9, l'inventivit\u00e9 et la radicalit\u00e9 des productions Dada \u2013 textiles, graphisme, affiches, assemblages, reliefs en bois, poup\u00e9es et marionnettes \u2013 face \u00e0 la beaut\u00e9 \u00e9trange et la raret\u00e9 d'\u0153uvres extra-occidentales, statue africaine Hemba, masque africain de Makond\u00e9, masque Hannya du Japon, proue de pirogue de guerre maori...\nLe propos a toute sa place au mus\u00e9e de l'Orangerie, berceau de la collection Jean Walter - Paul Guillaume. Celui-ci, grand marchand d'art africain, a jou\u00e9 un r\u00f4le de premier plan dans cette confrontation qui s'op\u00e8re sur fond d'interrogations sur l'hybride, le genre, la posture coloniale.\n\nEn contrepoint de l'exposition seront pr\u00e9sent\u00e9es dans le mus\u00e9e des \u0153uvres de deux artistes contemporains :\n- deux photographies de l'artiste Athi-Patra Ruga issues d'une performance et d'une r\u00e9flexion sur l'identit\u00e9\u2026 A Vigil for Mayibuye (from the Exile series), 1915 et The Future White Woman of Azania, 2012\n- un ensemble d'\u0153uvres (tapisseries, photographie et dessins) d'Otobong Nkanga dont deux tapisseries In pursuit of Bling, 2014.\n\nAthi-Patra Ruga r\u00e9side et travaille \u00e0 Johannesburg. Explorant les fronti\u00e8res entre la mode, la performance et l'art contemporain, Athi-Patra Ruga expose et subvertit le corps confront\u00e9 aux structures, aux id\u00e9ologies et \u00e0 la politique. D\u00e9bordant de r\u00e9f\u00e9rences multiculturelles \u00e9clectiques, d'une sensualit\u00e9 charnelle sous-tendue d'humour, ses performances, vid\u00e9os, costumes et images photographiques cr\u00e9ent un monde o\u00f9 l'identit\u00e9 culturelle n'est plus d\u00e9termin\u00e9e par l'origine g\u00e9ographique, l'ascendance ou l'ali\u00e9nation biologique, mais bien plus par une construction hybride.\nOtobong Nkanga, artiste form\u00e9e au Nigeria et \u00e0 Paris, vit et travaille \u00e0 Anvers. Les dessins, installations, photographies, performances et sculptures d'Otobong Nkanga interrogent de diff\u00e9rentes mani\u00e8res la notion de territoire et la valeur accord\u00e9e aux ressources naturelles. Dans plusieurs de ses travaux Otobong Nkanga r\u00e9fl\u00e9chit de mani\u00e8re m\u00e9tonymique les diff\u00e9rents usages et valeurs culturelles connect\u00e9s aux ressources naturelles, explorant ainsi comment sens et fonction sont relatifs au sein de cultures, et r\u00e9v\u00e9lant les diff\u00e9rents r\u00f4les et histoires de ces mati\u00e8res, tout particuli\u00e8rement dans le contexte de sa propre vie et de ses souvenirs.\n\nCette pr\u00e9sentation a \u00e9t\u00e9 rendue possible gr\u00e2ce au soutien de Fabienne Leclerc / Galerie In Situ, Paris.\n\nCommissaire g\u00e9n\u00e9ral\nC\u00e9cile Debray, conservateur en chef, directrice du mus\u00e9e de l'Orangerie\nCommissaire\nC\u00e9cile Girardeau, conservateur au mus\u00e9e de l'Orangerie\n\nSophie Taeuber-Arp (1889-1943), Motifs abstraits (masques), 1917\nStiftung Arp e.V., Rolandswerth/Berlin\n\u00a9 Stiftung Arp e.V., Berlin / Rolandswerth. Wolfgang Morell", "rank": 1, "summary": "La mouvement\u00a0Dada fond\u00e9 \u00e0 Zurich au c\u0153ur de la tourmente de la Grande Guerre en 1916 exprimait alors\u00a0un rejet des valeurs traditionnelles de la civilisation. Dans ce cadre, une r\u00e9\u00e9valuation d'autres syst\u00e8mes de pens\u00e9e et de cr\u00e9ation devait s'op\u00e9rer et conduisit\u00a0de nombreux artistes d'avant-garde \u00e0 s'int\u00e9resser aux productions artistiques radicalement autres. \r\n \r\nLe Mus\u00e9e de l'Orangerie, en collaboration avec le\u00a0Mus\u00e9e Rietberg de Zurich et la Berlinische Galerie, pr\u00e9sente une exposition consacr\u00e9e \u00e0  la confrontation des dada\u00efstes avec l'art et la culture de pays extra-europ\u00e9ens . \r\n \r\nCette exposition pluridisciplinaire permet de confronter des \u0153uvres extra-occidentales \u00e0 la fois africaines mais aussi am\u00e9rindiennes ou encore asiatiques aux productions dada\u00efstes mettant en lumi\u00e8re des  processus d'\u00e9changes et d'appropriation  par ces artistes. \r\n \r\nLes peintures, sculptures, photocollages, photographies dada sont ainsi m\u00eal\u00e9s aux sculptures extra-occidentales dans des jeux de r\u00e9sonances appuy\u00e9s par la mise en sc\u00e8ne sc\u00e9nographique de l'exposition. L'\u00e9tape parisienne met particuli\u00e8rement en lumi\u00e8re le terreau fertile pr\u00e9existant dans la capitale fran\u00e7aise pour les arts extra-europ\u00e9ens et la mani\u00e8re dont cela a pu nourrir le mouvement. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 6,50\u20ac, gratuit -26 ans et 1er dimanche du mois.", "id": 40}, {"title": "Daho l'aime pop", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1213988/images/120/74b1c3828d0ec2a37c6839307683d7a2.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-la-musique-2833/daho-laime-pop-65116.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Mus\u00e9e de la Musique - Paris 19e", "d_start": "2017-12-05", "d_end": "2018-04-29", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 12h-18h, vendredi jsq 20h, samedi et dimanche 10h-20h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La Philharmonie de Paris retrace, avec l'exposition  Daho l'aime pop , la trajectoire de la chanson populaire \u00e0 travers le regard de l'artiste \u00c9tienne Daho. Avec pr\u00e8s de 200\u00a0photographies, le parcours propose de plonger dans les sources manifestes et cach\u00e9es de la pop fran\u00e7aise, et de r\u00e9v\u00e9ler en images la \u00ab playlist \u00bb id\u00e9ale d'un artiste qui a marqu\u00e9 les derni\u00e8res d\u00e9cennies.   \u00c9tienne Daho est un photographe m\u00e9connu qui donne \u00e0 voir, \u00e0 travers son histoire et ses influences, une vision unique de la French\u00a0Pop. Le r\u00e9cit qu'il compose pour cette exposition-\u00e9v\u00e9nement   m\u00e8ne des caves de Saint-Germain-des-Pr\u00e9s aux bars de Rennes, des \u00ab y\u00e9y\u00e9s \u00bb \u00e0 la \u00ab new wave \u00bb, des Scopitone aux clips t\u00e9l\u00e9visuels, de Charles\u00a0Trenet \u00e0 Cassius ; en passant par Catherine\u00a0Deneuve et Vanessa\u00a0Paradis.", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac.", "id": 41}, {"title": "Dans la peau d'un soldat", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1226687/images/120/db081ec851a6029df424ae2471b21585.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-larmee-1441/dans-la-peau-dun-soldat-65404.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e - Paris 7e", "d_start": "2017-10-12", "d_end": "2018-01-28", "timetable": "Tous les jours (sauf 1er lundi du mois, 25 d\u00e9cembre, 1er janvier) 10h-18h (avril \u00e0 octobre) ou 10h-17h (novembre \u00e0 mars). Fermet. caisse 30 mn avt.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le Mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e pr\u00e9sente cet automne une exposition audacieuse. En effet,  Dans la peau d'un soldat  invite le public \u00e0 partager la vie quotidienne d'un soldat en campagne depuis l'Antiquit\u00e9 jusqu'\u00e0 nos jours. \r\n \r\nNotre vision du soldat est enti\u00e8rement focalis\u00e9e sur le combat qui ne repr\u00e9sente finalement qu'une infime partie du temps de la vie du combattant. L'essentiel est en effet consacr\u00e9 \u00e0 s'entrainer, se d\u00e9placer, installer et am\u00e9nager des positions mais aussi \u00e0 entretenir le moral et tromper l'attente.  Le soldat est ainsi, depuis des mill\u00e9naires, confront\u00e9 \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de manger, de se chausser, de se distinguer de ses adversaires et de se prot\u00e9ger de leurs coups.  Il a toujours \u00e9t\u00e9 soucieux, aussi, de se sentir partie prenante du groupe d'hommes et plus r\u00e9cemment\u00a0de femmes. \r\n \r\nL'exposition s'ouvre sur une galerie chronologique qui pr\u00e9sente plus d'une vingtaine de figures de soldats \u00ab de la Rome antique \u00e0 nos jours \u00bb, v\u00eatus, \u00e9quip\u00e9s et accompagn\u00e9s des animaux et des v\u00e9hicules dans lesquels ils se d\u00e9placent ou transportent leur mat\u00e9riel.\u00a0Suit un parcours th\u00e9matique qui retrace les diff\u00e9rents moments de la journ\u00e9e d'un soldat\u00a0qui, \u00e0 diff\u00e9rentes \u00e9poques et dans diff\u00e9rentes civilisations, lui permettent de se nourrir, de se mettre \u00e0 l'abri, de se reposer, de garder le contact avec ses camarades, de se soigner, de \u00ab tenir \u00bb dans les circonstances difficiles. \r\n \r\nL'exposition s'int\u00e9resse aussi \u00e0 la condition universelle du combattant, \u00e0 ce qui, \u00e0 travers les objets de son quotidien et sa culture mat\u00e9rielle, donne \u00e0 voir et \u00e0 comprendre la nature de son engagement.  Le parcours de visite propos\u00e9 aborde sa relation avec les institutions qui, avec plus ou moins de sollicitude selon les lieux et les \u00e9poques, soignent les blessures de son corps et de son \u00e2me ou prennent soin de sa d\u00e9pouille ,\u00a0lui rendent hommage et perp\u00e9tuent la m\u00e9moire de son sacrifice... \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 12\u20ac, tarif r\u00e9duit 8,50\u20ac.", "id": 42}, {"title": "De l'intuition au r\u00e9el \u2014 Hommage \u00e0 Jacques Ripault", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256873/images/120/8c7f35df393d57499fc465d17af18fd9.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/mac-val-1444/de-lintuition-au-reel-hommage-a-jacques-ripault-66197.html", "genre": "Architecture / Design", "location": "MAC VAL - Vitry-sur-Seine (94)", "d_start": "2017-10-21", "d_end": "2018-01-28", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h ; samedi, dimanche et f\u00e9ri\u00e9s 12h-19h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Hommage \u00e0 l'architecte du mus\u00e9e, Jacques Ripault (1953-2015).  ", "price": " entr\u00e9e 5\u20ac, tarif r\u00e9duit 2,50\u20ac.", "id": 43}, {"title": "Degas Danse Dessin", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1261030/images/120/b870453f68c8d34e72af19157853d75c.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-dorsay-2897/degas-danse-dessin-66305.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Mus\u00e9e d'Orsay - Paris 7e", "d_start": "2017-11-28", "d_end": "2018-02-25", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 9h30-18h (fermet. caisses 1h avt), jeudi jsq 21h45 (fermet. caisses 45 mn avt).", "reviews": "\nA l'occasion du centenaire de sa mort, le mus\u00e9e d'Orsay rend hommage \u00e0 Edgar Degas (1834-1917) avec une exposition dont le fil conducteur est l'ouvrage m\u00e9connu de l'\u00e9crivain, po\u00e8te et penseur Paul Val\u00e9ry (1871-1945).\n\nL'amiti\u00e9 de plus de vingt ans de Degas et de Val\u00e9ry a, en effet, donn\u00e9 lieu \u00e0 un texte publi\u00e9 aux \u00e9ditions Vollard en 1937, Degas Danse Dessin. Tout \u00e0 la fois intime et universel, il offre une \u00e9vocation po\u00e9tique et fragmentaire de la personnalit\u00e9 du peintre et de son art, et comme une m\u00e9ditation sur la cr\u00e9ation. \n\nDans l'exposition, documents figur\u00e9s et documents d'archive donnent \u00e0 voir ces hommes et leurs sociabilit\u00e9s. Les nombreux dessins du premier et les fameux carnets du second, montrent l'importance de ces productions qui ont \u00e9t\u00e9, pour l'un et l'autre, le creuset de leur art.\n\nLes th\u00e8mes majeurs explor\u00e9s dans Degas Danse Dessin sont \u00e9voqu\u00e9s en associant des extraits du texte de Val\u00e9ry \u00e0 des oeuvres graphiques, des peintures et des sculptures de Degas.\n\nCet \u00e9cho entre texte et images invite \u00e0 appr\u00e9hender tour \u00e0 tour la pratique de dessinateur de l'artiste, puis son attachement aux univers de la danse et de l'\u00e9quitation, que Val\u00e9ry lie \u00e0 une m\u00eame recherche du trait et du mouvement.\n\nEdgar Degas (1834-1917)\nDanseuses montant un escalier, entre 1886 et 1890. Paris, mus\u00e9e d'Orsay\nLegs du comte Isaac de Camondo, 1911 \u00a9 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e d'Orsay) / St\u00e9phane Mar\u00e9challe", "rank": 1, "summary": "2017 marque le centenaire de la mort d'Edgar Degas. \u00c0 cette occasion, le Mus\u00e9e d'Orsay lui rend hommage avec cette exposition. Au-del\u00e0 d'un retour sur l'\u0153uvre de cet artiste majeur du XIXe si\u00e8cle, l'exposition entend montrer un lien d'amiti\u00e9, celui tiss\u00e9 entre Degas et\u00a0Paul Val\u00e9ry. \r\n \r\nLes deux hommes furent amis pendant de nombreuses ann\u00e9es\u00a0et cette amiti\u00e9 inspira m\u00eame un texte \u00e0 l'\u00e9crivain :  Degas Danse Dessin  publi\u00e9 en 1937, vingt ans apr\u00e8s la mort du peintre. \r\n \r\nL'enjeu de l'exposition est donc de  mettre en regard des extraits du texte de Val\u00e9ry avec les \u0153uvres, dessins, peintures et sculptures, de Degas.  Autour de trois grandes th\u00e9matiques : le dessin, la danse et le cheval, c'est la question du mouvement qui est ainsi pos\u00e9,\u00a0celui du crayon qui, par son \u00ab syst\u00e8me unique de lignes \u00bb, formule le r\u00e9el que l'artiste repr\u00e9sente ; celles des danseuses et des chevaux, gracieux et rapides, qui s'\u00e9lancent dans l'espace. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 12\u20ac, tarif r\u00e9duit 9\u20ac, gratuit -26 ans (ue) et 1er dimanche du mois.", "id": 44}, {"title": "Dessiner en plein air", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1213534/images/120/2d6b81875f934c7f67fcb135cd46b161.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-du-louvre-2615/dessiner-en-plein-air-65089.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Mus\u00e9e du Louvre - Paris 1er", "d_start": "2017-10-18", "d_end": "2018-01-29", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 9h-17h30, nocturne mercredi et vendredi jsq 21h45.", "reviews": "\nLe dessin en plein air, sur le motif, est bien attest\u00e9 en France (comme en Europe) au 17e si\u00e8cle et devient courant au 18e si\u00e8cle. Au 19e si\u00e8cle, cette pratique jug\u00e9e indispensable \u00e0 la formation des jeunes artistes ne cesse d'\u00e9voluer et prend une place capitale dans l'histoire du dessin.\nLes expressions \u00ab sur nature \u00bb, \u00ab d'apr\u00e8s nature \u00bb, \u00ab sur le vif \u00bb, \u00ab sur le motif \u00bb ont cependant une signification tr\u00e8s fluctuante, incertaine, d\u00e9signant aussi bien le dessin d'observation ou d'\u00e9tude scientifique que le croquis d'\u00e9tude, l'exercice d'\u00e9l\u00e8ve, le relev\u00e9 d'architecte, le dessin militaire, le dessin de m\u00e9moire, les notes de voyage \u2013 ou le rendu \u00e0 peine esquiss\u00e9 d'une impression fugitive\u2026\nC'est donc progressivement que le dessin sur nature se d\u00e9finit comme une oeuvre en soi, une oeuvre achev\u00e9e ayant sa propre justification, sa propre finalit\u00e9. L'espace de l'atelier et le plein air ne sont pas toujours des mondes distincts, et les artistes se situent souvent dans un va-et-vient entre les deux. Si le sujet est bien distinct de celui de la peinture de plein air, la question de la couleur, prise directement sur le motif ou retravaill\u00e9e en atelier \u00e0 partir de notes de plein air, s'impose aussi au dessinateur.\nL'exposition r\u00e9unit plus d'une centaine de dessins et eaux-fortes, et permettra de voir une trentaine de carnets de croquis, instrument par excellence du dessin de plein air.\n\nCommissaire(s) :\nMarie-Pierre Sal\u00e9 avec la collaboration d'H\u00e9l\u00e8ne Grollemund, d\u00e9partement des Arts graphiques, mus\u00e9e du Louvre.", "rank": 1, "summary": "L'exposition  Dessiner en plein air  s'int\u00e9resse au dessin sur nature. Ce dernier se d\u00e9finit progressivement comme une \u0153uvre en soi, achev\u00e9e, ayant sa propre justification et sa propre finalit\u00e9. Le parcours, r\u00e9alis\u00e9 en collaboration avec la BnF, r\u00e9unit plus d'une centaine de dessins et eaux-fortes. Une trentaine de carnets de croquis, instruments par excellence du dessin de plein air, sont \u00e9galement au c\u0153ur du parcours.   La pratique du dessin en plein air est attest\u00e9e en France au XVIIe si\u00e8cle. Elle devient courante au XVIIIe si\u00e8cle. Indispensable au si\u00e8cle suivant. Elle est alors consid\u00e9r\u00e9e comme d\u00e9terminante \u00e0 la formation des jeunes artistes, et ne cesse d'\u00e9voluer pour prendre une place capitale dans l'histoire du dessin.", "price": " entr\u00e9e 15\u20ac, gratuit -18 ans, -26 ans ue et 1er dimanche du mois d'octobre \u00e0 mars.", "id": 45}, {"title": "Dessiner pour b\u00e2tir", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1282422/images/120/ab2fe1ddabd915fe28e4c621cbe9cce2.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/archives-nationales-3615/dessiner-pour-batir-66776.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Archives Nationales - Paris 3e", "d_start": "2017-12-13", "d_end": "2018-03-12", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-17h30, samedi et dimanche 14h-19h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'exposition  Dessiner pour b\u00e2tir  explore, \u00e0 travers pr\u00e8s de 200 \u0153uvres et documents, les enjeux sociaux, culturels et artistiques du m\u00e9tier d'architecte : de Henri IV \u00e0 Louis XIV. Qui se dit architecte et comment le devient-on ? Comment le projet d'un \u00e9difice est-il con\u00e7u ? Quel est le r\u00f4le concret de l'architecte sur le chantier de construction ? Un portrait collectif des architectes du Grand Si\u00e8cle, \u00e0 la fois professionnels et artistes.  ", "price": " entr\u00e9e 8\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac.", "id": 46}, {"title": "Dessins de la collection Serguei Tchoban", "img_url": "", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190032", "genre": [], "location": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des Beaux-arts", "d_start": "2017-10-20", "d_end": "2018-01-07", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'exposition pr\u00e9sente un ensemble de dessins d'architectes russes rassembl\u00e9s par l'architecte et collectionneur Serguei Tchoban et montr\u00e9s pour la premi\u00e8re fois en France. Fin 2011 , les Beaux-Arts de Paris avaient d\u00e9voil\u00e9 au public un autre aspect de sa collection, illustrant la p\u00e9riode n\u00e9o-classique. Les dessins expos\u00e9s aujourd'hui, t\u00e9moignent de l'extraordinaire essor qu'a connu l'architecture officielle pendant les deux premi\u00e8res d\u00e9cennies du pouvoir sovi\u00e9tique.\n\nLes nouveaux programmes li\u00e9s \u00e0 la transformation de la soci\u00e9t\u00e9 suscitent de nouvelles id\u00e9es architecturales qui \u00e9manent aussi bien des professionnels alors en place, que des jeunes dipl\u00f4m\u00e9s des nouvelles \u00e9coles. La quarantaine de dessins expos\u00e9s rendent compte aussi bien des commandes publiques du nouvel \u00c9tat que des approches novatrices de ces concepteurs russes entre 1920 et 1940, \u00e0 travers des projets et des techniques graphiques d'une grande diversit\u00e9.\n\nTh\u00e8mes et p\u00e9riodes abord\u00e9s\nJusqu'en 1932, date \u00e0 laquelle le parti communiste y met un terme, l'architecture russe se caract\u00e9rise par son aspect exp\u00e9rimental tr\u00e8s f\u00e9cond et se traduit notamment par l'enseignement d\u00e9livr\u00e9 au sein de Vkhout\u00e9mas, ateliers de formation artistique, o\u00f9 une p\u00e9dagogie radicale est pratiqu\u00e9e.\n\nLa premi\u00e8re manifestation qui voit ces id\u00e9es nouvelles s'exprimer, est l'exposition agricole et artisanale de 1923 \u00e0 Moscou, qu'illustrent un vaste programme d'ensembles architecturaux et l'apparition de pavillons originaux comme ceux d'Andr\u00e9i Bourov et de Ilia Golossov.\n\nLe mouvement constructiviste, sans doute le plus original de l'architecture sovi\u00e9tique, voit ses plus belles inventions minimalistes se concr\u00e9tiser dans les projets de Kirill Afanasiev, Moiss\u00e9i Guinzbourg et surtout Iakov Tchernikhov.\n\nUne partie importante de l'exposition est consacr\u00e9e \u00e0 l'\u00e9laboration du mausol\u00e9e de L\u00e9nine, monument symbolique de la Moscou bolch\u00e9vique, con\u00e7u par Alex\u00e9i Chtchoussev et destin\u00e9 \u00e0 prendre place sur la place rouge.\n\nEnfin, les projets sovi\u00e9tiques \u00e9labor\u00e9s \u00e0 partir de 1932, sont \u00e9voqu\u00e9s \u00e0 travers quelques grands r\u00e9alisations monumentales comme le palais des soviets de Boris Iofan qui ne sera jamais achev\u00e9, le th\u00e9\u00e2tre de Meyerhold \u00e0 Moscou, ou encore le centre gouvernemental de Kiev.\n\nArchitecture de l'avant-garde russe. Dessins de la collection Serguei Tchoban : du 20 octobre au 19 janvier 2018, \nCabinet des dessins Jean Bonna\n(interruption du 23 d\u00e9cembre 2017 au 7 janvier 2018 inclus)", "price": "non pr\u00e9cis\u00e9", "id": 47}, {"title": "EXPO ANNIVERSAIRE DE M. CHAT A l'HOTEL JULES & JIM", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--PSkLIl0a--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/vmg29av9nn3lbzvymgwj.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190860", "genre": ["street art"], "location": "Jules et Jim", "d_start": "2017-11-23", "d_end": "2018-01-23", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Une exposition de M. CHAT \u00e0 l'H\u00f4tel Jules & Jim\nDu 23 novembre 2017 au 23 janvier 2018, tous les jours de 10h \u00e0 23h\n\nM.CHAT a vingt ans !\nDe nombreuses fresques murales ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es par Thoma Vuille son cr\u00e9ateur.\nEt sur certains murs, malgr\u00e9 les ann\u00e9es et le temps qui passent, le sourire du Chat est toujours l\u00e0...\n\nPour cet anniversaire aux atours d'un No\u00ebl, l'h\u00f4tel Jules & Jim pr\u00e9sente, avec la complicit\u00e9 de l'artiste\net de la Galerie Brugier Rigail, les p\u00e9r\u00e9grinations du f\u00e9lin au sourire ravageur dans les rues du Marais,\nen un vingtaine de toiles, acryliques sur papier et c\u00e9ramiques. \n\nAu premier abord, le chat questionne. Est-ce un logo ? Une version moderne du chat d'Alice aux pays des merveilles ?\nAussi sympathique qu'\u00e9nigmatique le chat est rapidement connu du grand public et des professionnels de l'art.\nAvec ses lignes simples et claires, le chat a pour but de \u00ab mettre de l'humain et de l'amour dans la ville \u00bb. \n\nL'entr\u00e9e principale de l'h\u00f4tel plonge les visiteurs directement dans une galerie de 15 m\u00e8tres de long. \nCet espace d'exposition s'\u00e9tend jusque dans la cour et dans le bar. Il a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u d\u00e8s les pr\u00e9mices du projet de construction \nafin d'int\u00e9grer pleinement cette activit\u00e9 artistique dans un souci de respect de l'oeuvre des artistes expos\u00e9s.\n\nH\u00f4tel Jules & Jim\n11, rue des Gravilliers\n75003 Paris\n01 44 54 13 13\nhttp://www.hoteljulesetjim.com\nhttps://www.facebook.com/hoteljulesetjim", "price": "Entr\u00e9e libre", "id": 48}, {"title": "Effets sp\u00e9ciaux - Crevez l'\u00e9cran !", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1253551/images/120/e08740ba8125c588a1dbb6764dc2f46c.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/cite-des-sciences-et-de-lindustrie-1864/effets-speciaux-crevez-lecran-66087.html", "genre": "Sciences & Techniques", "location": "Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie - Paris 19e", "d_start": "2017-10-17", "d_end": "2018-08-19", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h, dimanche jsq 19h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Effets sp\u00e9ciaux \u2013 Crevez l'\u00e9cran !  met l'accent sur l'art, les techniques et les innovations d\u00e9ploy\u00e9s par l'industrie cin\u00e9matographique et audiovisuelle en mati\u00e8re d'effets sp\u00e9ciaux. Films d'action, de science-fiction, d'animation ou publicit\u00e9s : les productions contemporaines les plus marquantes s'appuient toutes sur des effets sp\u00e9ciaux, et offrent ainsi des cr\u00e9ations cin\u00e9matographiques et esth\u00e9tiques toujours plus impressionnantes.   La Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie propose, avec \u00a0Effets sp\u00e9ciaux - Crevez l'\u00e9cran ! , de passer de l'autre c\u00f4t\u00e9 et de d\u00e9couvrir les coulisses d'un plateau de cin\u00e9ma. Un parcours, en quatre lieux, qui illustre les quatre \u00e9tapes de la cha\u00eene de production audiovisuelle. Un bureau de reproduction, un plateau de tournage, un studio de postproduction ainsi qu'une salle de cin\u00e9ma sont ainsi tour \u00e0 tour \u00e0 d\u00e9couvrir.", "price": " entr\u00e9e 12\u20ac, tarif r\u00e9duit 9\u20ac, gratuit -2 ans.", "id": 49}, {"title": "Efrain Julio AVILA ENCINAS", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--fc6hUD6W--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/yoibk2ojlhu1ydnpiip8.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/189834", "genre": ["peintures", "technique mixte sur papier."], "location": "Maison de MAI", "d_start": "2017-12-01", "d_end": "2017-12-31", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Inspir\u00e9e du po\u00e8me : ANNIVERSAIRE D'UNE VISION\nJaime SAENZ GUSMAN (1921 \u2013 1996) LA PAZ \u2013 BOLIVIE\n\nRomancier, conteur et po\u00e8te, expression culturelle de la Bolivie au XXe si\u00e8cle.\n\nA la vue de la rivi\u00e8re, que lave les maux des habitants et les maintient \u00e9veill\u00e9s,\net qui creuse la fine \u00e9corce qui soutient la ville sous laquelle se cache un ab\u00eeme,\nJe ne m'adresserai pas \u00e0 toi, pour un moment et je d\u00e9sire \u00eatre dans ce que tu habites et en ce qui t'habite\n\n_ et aussi en moi,\net percevoir la forme \u00e9troite et allong\u00e9e de la mort, dans la substance humide et dure du cristal qui te sert d'habitat,\nEt connaitre la fa\u00e7on d'\u00eatre et ne pas \u00eatre comme la mort, qui sait croitre de haut en bas\n\n_ Je veux d\u00e9couvrir pourquoi nous sentons que nous bougeons, dans quel espace, dans quel endroit, \u00e0 quelle distance bouge le mouvement\ndans la qui\u00e9tude dans laquelle le mouvement cherche un aller d'un endroit \u00e0 l'autre sans avoir \u00e0 se d\u00e9placer, et cherche \u00e0 se r\u00e9aliser dans l'immobilit\u00e9 et \u00e0 l'int\u00e9rieur de soi-m\u00eame,\nComment la surface de ce fleuve et comment ses eaux, circulant lentement pr\u00e8s de nous,\npour d\u00e9boucher dans la mer, pour nous envoyer par le fond et nous sauver de la mort par l'absence de la mort, qui un instant auparavant ignorait notre vie,\ncelle qui voyage maintenant en elle et qui s'\u00e9loigne de nous.\nle fleuve passe sourd et bruyant! _ Il se glisse et saute \u00e0 travers les digues, \u00e0 son fracas s'enflamment les\nvisions de grands animaux que nous voyons, lorsque tout seul nous nous d\u00e9chargeons d'une certaine tristesse \u00e9trange,\nDans la transparence et dans l'oubli que le fleuve soul\u00e8ve et approfondit au milieu d'\u00e9manations m\u00e9phitiques,\net au sifflement de l'air pur que l'Illimani a filtr\u00e9 et qui souffle sur notre penchant confus et imp\u00e9tueux,\nCes visions se combattent au milieu des soupirs et cherchent dans le tumulte des eaux, une quelconque vision qui la regarde et soupire pour elles,\n_ Et, pendant ce temps nous respirons l'extrait de ce grand air, filtr\u00e9, bleu et froid,\nA l'heure des ombres, avec une p\u00e9n\u00e9tration perturbatrice, les \u00e9manations m\u00e9phitiques nous transportent\n\u00e0 la mer, et nous diluent dans la sph\u00e8re de la terre et l'\u00e9minence du ciel\n_ Je te cherche,\net avec l'aube et les soupirs, pr\u00e8s de la clart\u00e9 des \u00e9toiles, la ville s'anime\n_ Et passe le fleuve, tristement et il reste.", "price": "Entr\u00e9e Libre", "id": 50}, {"title": "Elle \u00e9tait une fois \u2014 Acte II", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1278224/images/120/9b8d86ffadee7a431b39f144d2849f30.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-singer-polignac-3637/elle-etait-une-fois-acte-ii-66693.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de l'H\u00f4pital Sainte-Anne - Paris 14e", "d_start": "2017-12-01", "d_end": "2018-02-28", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, mar) 14h-19h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Elle \u00e9tait une fois  est une exposition en deux actes. Ces derniers rendent compte de l'histoire de la constitution de la Collection Sainte-Anne et de son mus\u00e9e le MAHHSA (Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de l'H\u00f4pital Sainte-Anne). Les \u0153uvres pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 travers ce second et dernier acte mettent en lumi\u00e8re l'importance de l'exposition pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 Sainte-Anne en 1950, \u00e0 l'occasion du Premier Congr\u00e8s Mondial de Psychiatrie, pour la reconnaissance de la Collection.  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 51}, {"title": "Enqu\u00eates vagabondes \u2014 Le voyage illustr\u00e9 d'\u00c9mile Guimet en Asie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1216245/images/120/4a48eb9c6bad747a93ff0ae2cb6cebf2.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-guimet-2426/enquetes-vagabondes-le-voyage-illustre-demile-guimet-en-asie-65160.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Mus\u00e9e Guimet - Paris 16e", "d_start": "2017-12-06", "d_end": "2018-03-12", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h (fermet. caisses 45 mn avt).", "reviews": "\nDes \u00c9tats-Unis au Japon et de la Chine \u00e0 l'Inde, l'exposition \u00e9voquera l'extraordinaire voyage d'\u00c9mile Guimet accompagn\u00e9 du peintre et illustrateur F\u00e9lix R\u00e9gamey.\n\nEn 1876, \u00c9mile Guimet (1838-1918), fils d'industriel lyonnais, retrouve aux \u00c9tats-Unis le peintre F\u00e9lix R\u00e9gamey (1844-1907), qu'il avait rencontr\u00e9 quatre ans plus t\u00f4t. Tous deux entament alors un voyage au long-cour, d\u00e9cisif pour l'histoire du mus\u00e9e, qui va les conduire au Japon, en Chine, en Asie du Sud-Est, puis en Inde avant de retrouver l'Europe. Lors des diff\u00e9rentes \u00e9tapes, Guimet se renseigne aupr\u00e8s des \u00e9rudits dans le cadre de son enqu\u00eate sur les religions d'Extr\u00eame-Orient. Ces recherches l'am\u00e8neront \u00e0 cr\u00e9er un mus\u00e9e pour lequel il acquiert de nombreux objets. \u00c0 ses cot\u00e9s, R\u00e9gamey dessine des esquisses, un long travail \u00e0 partir duquel, de retour en France, il r\u00e9alisera de nombreuses \u0153uvres \u00e0 sujet asiatique.\n\nLes deux hommes partis sur les routes de l'Asie se lient d'une amiti\u00e9 et d'un profond respect alors que rien ne les unissait. Entre \u00c9mile Guimet, riche industriel lyonnais, et F\u00e9lix R\u00e9gamey, communard et dessinateur de presse, s'exprimera au c\u0153ur de l'exposition un r\u00e9cit intime, rempli d'humanit\u00e9, r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 partir d'une s\u00e9lection de peintures, toiles grand format, photographies, dessins, objets personnels, \u00e9changes \u00e9pistolaires\u2026 Autant de t\u00e9moignages qui permettront de suivre la grande \u00e9pop\u00e9e de deux personnalit\u00e9s atypiques qui aimaient \u00e0 rappeler que leur s\u00e9jour, c'est \u00ab dix mois qui \u00e9claireront tout le reste de nos vies \u00bb.\n\nUn moment crucial puisque pr\u00e9liminaire \u00e0 la fondation du mus\u00e9e national des arts asiatiques \u2013 Guimet. Le mus\u00e9e, en effet, na\u00eetra de ce voyage, d'abord \u00e0 Lyon puis \u00e0 Paris. Dans sa recherche d'exhaustivit\u00e9 et dans sa volont\u00e9 de comprendre les religions, l'\u00e9rudit \u00c9mile Guimet rapporte un extraordinaire Panth\u00e9on bouddhique. Insatiable collectionneur, il est l'une des plus \u00e9tonnantes figures de son temps, qui marqua profond\u00e9ment l'histoire du go\u00fbt pour les arts asiatiques en France. Cette itin\u00e9rance d'\u00c9mile Guimet et de son compagnon de route, qui con\u00e7oivent le d\u00e9placement comme un voyage philosophique, sera aussi pr\u00e9texte \u00e0 une r\u00e9flexion ouverte sur les premiers touristes des temps modernes.", "rank": 1, "summary": "L'exposition  Enqu\u00eates vagabondes \u2014 Le voyage illustr\u00e9 d'\u00c9mile Guimet en Asie  \u00e9voque le voyage d'\u00c9mile Guimet, accompagn\u00e9 du peintre et illustrateur F\u00e9lix R\u00e9gamey, des \u00c9tats-Unis au Japon et de la Chine \u00e0 l'Inde. Une s\u00e9lection de peintures, de toiles grand format, de photographies, de dessins, d'objets personnels et d'\u00e9changes \u00e9pistolaires sont autant de t\u00e9moignages de la grande \u00e9pop\u00e9e de ces deux hommes.   En 1876, \u00c9mile Guimet retrouve aux \u00c9tats-Unis le peintre F\u00e9lix R\u00e9gamey. Ils d\u00e9butent ensemble un voyage qui va les conduire au Japon, en Chine, en Asie du Sud-Est ; puis en Inde avant de retrouver l'Europe. Les recherches de Guimet l'am\u00e8neront \u00e0 cr\u00e9er un mus\u00e9e pour lequel il acquiert de nombreux objets durant son s\u00e9jour. R\u00e9gamey, quant \u00e0 lui, r\u00e9alisera de nombreuses \u0153uvres \u00e0 sujet asiatique inspir\u00e9es de ses dessins de voyage. Au sujet de leur voyage, les deux hommes d\u00e9clareront : \u00ab dix mois qui \u00e9claireront tout le reste de nos vies \u00bb.", "price": " entr\u00e9e 11,50\u20ac, tarif r\u00e9duit 8,50\u20ac.", "id": 52}, {"title": "Et 1917 devient R\u00e9volution...", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256857/images/120/b63d3355f451fd698dae2a46d6188cd7.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-dhistoire-contemporaine-bdic-4090/et-1917-devient-revolution-66188.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Biblioth\u00e8que de Documentation Internationale Contemporaine (BDIC) - Paris 7e", "d_start": "2017-10-18", "d_end": "2018-02-18", "timetable": "Tous les jours (sauf f\u00e9ri\u00e9s) 10h-17h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La Biblioth\u00e8que de Documentation Internationale Contemporaine (BDIC) pr\u00e9sente une exposition consacr\u00e9e \u00e0 la R\u00e9volution russe, \u00e0 l'occasion du centenaire de 1917. Des documents uniques (affiches, tracts, films, photographies, presse illustr\u00e9e, objets collect\u00e9s pendant les \u00e9v\u00e9nements) permettent de comprendre comment 1917 devient \u00ab r\u00e9volution \u00bb, bouleversant l'univers politique, \u00e9conomique et social de millions d'hommes, de femmes et d'enfants en Russie ; puis dans le monde entier.  ", "price": " entr\u00e9e 5\u20ac, tarif r\u00e9duit 3\u20ac.", "id": 53}, {"title": "Eugene Richards : La course du temps", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1269127/images/120/43a92f8600f440d21aa604ea9ee43483.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/grande-arche-de-la-defense-2409/eugene-richards-la-course-du-temps-66498.html", "genre": "Photographie", "location": "Grande Arche de La D\u00e9fense - La D\u00e9fense (92)", "d_start": "2017-10-23", "d_end": "2018-01-10", "timetable": "Tous les jours de 10h \u00e0 19h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Eugene Richards, photographe am\u00e9ricain originaire de Dorchester dans le Massachusetts, a travaill\u00e9 comme\u00a0volontaire dans  les forces civiles de VISTA, un programme cr\u00e9\u00e9\u00a0dans le cadre de la lutte contre la mis\u00e8re aux \u00c9tats-Unis. \r\nAffect\u00e9 dans le delta de l'Arkansas, il travaille aupr\u00e8s des plus d\u00e9munis. Puis avec d'autres b\u00e9n\u00e9voles, ils ouvrent un centre de services sociaux de proximit\u00e9 et cr\u00e9ent un journal local, Many Voices. C'est \u00e0 ce moment-l\u00e0 qu'il commence \u00e0 prendre des photos. \r\n \r\n Son intention est de mettre en lumi\u00e8re ces personnes qu'il rencontre, ces personnes qui doivent lutter pour s'en sortir  :\u00a0les victimes de la mis\u00e8re, de la s\u00e9gr\u00e9gation sociale et raciale, de la violence, les handicap\u00e9s mentaux qu'on enferme, les soldats durement \u00e9prouv\u00e9s par la guerre, les m\u00e9decins et personnels soignants harass\u00e9s, les victimes de la drogue... \r\n \r\nLes photos de Eugene Richards sont m\u00e9lancoliques, presque toujours en noir et blanc, et isolant parfois les personnages dans des paysages tourment\u00e9s. \u00a0 Pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Paris et dans le cadre de l'Arche du Photojournalisme, une grande r\u00e9trospective lui est consacr\u00e9e avec\u00a0pr\u00e8s de 160 tirages expos\u00e9s. \r\n  ", "price": " tarif + acc\u00e8s au toit : 19\u20ac. gratuit pour les moins de 16 ans.", "id": 54}, {"title": "Eug\u00e8ne Beaudouin et Marcel Lods : architectes d'avant-garde", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1267122/images/120/5feaf6a24a603e295bf7e189e9736992.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-dhistoire-urbaine-et-sociale-5761/eugene-beaudouin-et-marcel-lods-architectes-davant-garde-66456.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Mus\u00e9e d'Histoire Urbaine et Sociale - Suresnes (92)", "d_start": "2017-11-08", "d_end": "2018-06-24", "timetable": "Du mercredi au dimanche (sauf f\u00e9ri\u00e9s, premi\u00e8re quinzaine d'ao\u00fbt, 24 et 31 d\u00e9cembre) 14h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'agence Beaudouin et Lods  a en effet r\u00e9alis\u00e9 une \u0153uvre pionni\u00e8re dans le domaine de la pr\u00e9fabrication avec la construction des premiers grands ensembles pr\u00e9fabriqu\u00e9s que sont la Cit\u00e9 du Champ-des-oiseaux, \u00e0 Bagneux, et la Cit\u00e9 de la Muette, \u00e0 Drancy, en s'associant avec des ing\u00e9nieurs comme Jean Prouv\u00e9 ou Eug\u00e8ne Mopin. Ils sont \u00e9galement les auteurs, \u00e0 Suresnes, de l'Ecole de plein air et, \u00e0 Clichy, de la Maison du peuple. \r\n \r\nL'exposition a pour objectif d'expliquer les nombreux projets imagin\u00e9s et r\u00e9alis\u00e9s entre 1928 et 1940 par les deux architectes qui se sont int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 l'habitat collectif, aux \u00e9quipements, aux a\u00e9roclubs et \u00e0 l'urbanisme. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 4\u20ac, tarif r\u00e9duit 3\u20ac, gratuit -26 ans.", "id": 55}, {"title": "Expo Les Dessous des grands travaux", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--cJsmmIKi--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/gvzcgmhobraxicp1m5vx.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/133141", "genre": [], "location": "Mus\u00e9e des Arts et M\u00e9tiers", "d_start": "2013-06-25", "d_end": "2018-06-26", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le Mus\u00e9e des arts et m\u00e9tiers accueille l'exposition-dossier Les dessous des grands travaux, une installation th\u00e9matique sur la g\u00e9otechnique propos\u00e9e par le Comit\u00e9 fran\u00e7ais de m\u00e9canique des sols et de g\u00e9otechnique (CFMS) et ses partenaires. Pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l'occasion du 18e congr\u00e8s international de m\u00e9canique des sols et de g\u00e9otechnique \u00ab D\u00e9fis et innovations en g\u00e9otechnique \u00bb qui se tiendra \u00e0 Paris du 2 au 5 septembre 2013, l'installation est une premi\u00e8re en France et \u00e0 l'\u00e9tranger.\n\nL'exposition Les Dessous des grands travaux est ouverte du mardi au mercredi, de 10h \u00e0 18h, le jeudi de 10h \u00e0 21h30 et du vendredi au dimanche de 10h \u00e0 18h.", "price": "6,50 \u20ac", "id": 56}, {"title": "Exposition : Chine, version 2.0, une exposition de Chen Man", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--FYo8YICW--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/x9ub4kdls7pmyz9ewea8.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/188809", "genre": ["photographie"], "location": "La Maison de th\u00e9", "d_start": "2017-10-02", "d_end": "2018-01-20", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "\u00ab Star \u00bb \u00e9mergente de la photo de mode en Chine, jeune et talentueuse, Chen Man a d\u00e9velopp\u00e9 son propre style photographique et met en sc\u00e8ne principalement des femmes dont elle sublime la beaut\u00e9. De photographe glamour, Chen Man est devenue une artiste incontournable dont les \u0153uvres s'exposent partout dans le monde. En Chine, elle est consid\u00e9r\u00e9e comme un des talents les plus prometteurs de sa g\u00e9n\u00e9ration.\n\nAcc\u00e8s libre", "price": "Gratuit", "id": 57}, {"title": "Exposition Bande dessin\u00e9e Urban", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--WSRp1Wnl--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/ik5ggmlsio4mac4rtjio.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190710", "genre": ["bande dessin\u00e9e", "science fiction"], "location": "Galerie Octopus", "d_start": "2017-12-07", "d_end": "2018-01-06", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Voici l'exposition tant attendue par les lecteurs et amateurs d'art de la s\u00e9rie Urban de Roberto Ricci et Luc Brunschwig !\nLa galerie Octopus a le plaisir d'accueillir pendant 1 mois l'exposition Urban du 7 d\u00e9cembre 2017 au 6 janvier 2018 pour votre plus grand plaisir !\nAu cours de cette exposition, vous pourrez d\u00e9couvrir les planches originales mais aussi le processus de cr\u00e9ation de Roberto Ricci (recherches de personnages, storyboard, croquis pr\u00e9paratoires...), et bien entendu rencontrer Roberto Ricci et Luc Brunschwig lors du vernissage le jeudi 7 d\u00e9cembre \u00e0 partir de 19h !", "price": "Evenement gratuit", "id": 58}, {"title": "Exposition Danh\u00f4o", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--myGI_JcN--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/k4jj85ldcdkuf3q8mgvo.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/191556", "genre": ["art contemporain", "street art"], "location": "Galerie Itinerrance", "d_start": "2017-12-16", "d_end": "2018-01-13", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La Galerie Itinerrance est heureuse de vous pr\u00e9senter le 15 d\u00e9cembre prochain son dernier coup de c\u0153ur de l'ann\u00e9e 2017 : Danh\u00f4o. \nPour sa premi\u00e8re exposition personnelle en France, l'artiste investit la Galerie Itinerrance avec une vingtaine de toiles de grands formats.\n\nD'origine chinoise, Danh\u00f4o s'installe \u00e0 Paris en 1983. Assistant d'Erro, Combas et JonOne, il c\u00f4toie par la suite nombre d'artistes contemporains et issus des cultures urbaines comme Ernest Pignon Ernest et Combas avant de se consacrer pleinement \u00e0 sa passion depuis une vingtaine d'ann\u00e9es : la peinture.\n\nDanh\u00f4o s'inspire des symboles de la calligraphie asiatique comme base en posant des id\u00e9ogrammes sur la toile blanche. Les toiles sont ensuite pos\u00e9es \u00e0 m\u00eame le sol pour \u00eatre travaill\u00e9es par des aplats de peintures par \u00e9coulements, offrant au tableau une texture, un travail du relief et de la mati\u00e8re in\u00e9dit.\nCes nombreux aplats apportent des effets de fractures, craquelures et de reliefs qui caract\u00e9risent les r\u00e9alisations de l'artiste.\n\nDanh\u00f4o fait partie de ces artistes qui retranscrivent leurs \u00e9motions \u00e0 travers leur m\u00e9dium. On \u00e8re ainsi dans un monde entre magie et violence, o\u00f9 l'\u00e9nergie et la sensation de chaque coup de pinceau se transmettent \u00e0 chaque aplat.", "price": "0", "id": 59}, {"title": "Exposition Daubigny : aux sources de l'impressionnisme, Deuxi\u00e8me partie", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--VV5riwpf--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/bfkuha4gtns1j5efdv28.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/187846", "genre": ["peinture"], "location": "Mus\u00e9e Daubigny", "d_start": "2017-09-29", "d_end": "2018-03-04", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Sur les pas de Daubigny : aux sources de l'impressionnisme\n2e partie \nDu 16 septembre 2017 au 4 mars 2018\nA partir du 16 septembre 2017, les \u0153uvres de Charles Fran\u00e7ois Daubigny seront mises en regard avec celles des artistes qu'il a c\u00f4toy\u00e9s ou influenc\u00e9s parmi lesquels Camille Corot, Gustave Courbet, Eug\u00e8ne Boudin, Paul Jouanny\u2026 L'exposition pr\u00e9sent\u00e9e jusqu'au mois de mars 2018 met \u00e0 l'honneur la th\u00e9matique de l'eau et de la lumi\u00e8re et pr\u00e9sente l'importance majeure des r\u00e9seaux d'amiti\u00e9 pour Charles Fran\u00e7ois Daubigny. Enfin, nous confrontons l'\u0153uvre de Daubigny avec le regard tendre et dr\u00f4le du dessinateur de bande dessin\u00e9e Luc Cromheecke. Plus de 80 \u0153uvres ( peintures, dessins, gravures) qui pour certaines n'ont encore jamais \u00e9t\u00e9 montr\u00e9es vous sont pr\u00e9sent\u00e9es.", "price": "5\u20ac", "id": 60}, {"title": "Exposition de Fred Le Chevalier - Dedans dehors", "img_url": "", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190545", "genre": ["dessins"], "location": "Galerie Eko Sato", "d_start": "2017-12-09", "d_end": "2017-12-30", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Fred Le Chevalier pr\u00e9sente des dessins ax\u00e9s sur des personnages qui creusent, se creusent pour s'ouvrir des refuges. Des dessins qui, pour la plupart, se nourrissent de fonds, de traits multipli\u00e9s, de formes graphiques donnant vie \u00e0 des for\u00eats, \u00e0 des p\u00e9r\u00e9grinations dans la nuit. Des personnages en qu\u00eate d'int\u00e9riorit\u00e9, de bulles dans le monde.", "price": "non pr\u00e9cis\u00e9", "id": 61}, {"title": "Fortuny : un espagnol \u00e0 Venise", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1213978/images/120/bb7cdc359c010a08b0c1b2a21a3dcd12.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-galliera-2366/fortuny-un-espagnol-a-venise-65113.html", "genre": "Architecture / Design", "location": "Palais Galliera - Paris 16e", "d_start": "2017-10-04", "d_end": "2018-01-07", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h, jeudi jsq 21h.", "reviews": "\nCette exposition \u00ab Fortuny, un Espagnol \u00e0 Venise \u00bb cl\u00f4t la Saison Espagnole du Palais Galliera, ouverte avec \u00ab Balenciaga, l'oeuvre au noir \u00bb au mus\u00e9e Bourdelle, suivie de \u00ab Costumes espagnols, entre ombre et lumi\u00e8re \u00bb \u00e0 la Maison de Victor Hugo.\n\nUn mus\u00e9e porte son nom au coeur de la S\u00e9r\u00e9nissime, il est v\u00e9nitien d'adoption, mais espagnol de naissance, c\u00e9l\u00e8bre pour son pliss\u00e9... C'est Mariano Fortuny, et le Palais Galliera, mus\u00e9e de la mode de la Ville de Paris, lui consacre une r\u00e9trospective. \u00c0 travers une centaine de pi\u00e8ces issues du fonds Galliera, du Museo del Traje \u00e0 Madrid et du Museo Fortuny \u00e0 Venise, l'exposition d\u00e9voilera la diversit\u00e9 de ses inspirations et de ses talents d'inventeur : la robe \u00ab Delphos \u00bb cr\u00e9\u00e9e en 1909 en est l'illustration la plus c\u00e9l\u00e8bre. Toute de soie unie, si finement pliss\u00e9e qu'elle se range en boule et retrouve toute sa fluidit\u00e9 une fois d\u00e9pli\u00e9e\u2026\nFils du peintre espagnol Mariano Fortuny y Marsal (1838-1874), Mariano Fortuny y Madrazo (1871-1949) s'oriente d'abord vers la peinture. C'est \u00e0 Venise, o\u00f9 il s'\u00e9tablit en 1888, que son nom reste attach\u00e9. Ses go\u00fbts tr\u00e8s \u00e9clectiques le poussent \u00e0 s'int\u00e9resser \u00e0 la gravure, \u00e0 la photographie, au design (mobilier et luminaires) et \u00e0 se passionner pour la mise en sc\u00e8ne et l'\u00e9clairage sc\u00e9nique. D\u00e8s 1906, il se tourne vers le textile avec les ch\u00e2les \u00abCnossos\u00bb en voile de soie imprim\u00e9 de motifs inspir\u00e9s de la c\u00e9ramique cr\u00e9toise de Camar\u00e8s. OEuvrant \u00e0 la lib\u00e9ration des corps, revisitant l'Antiquit\u00e9, le Moyen \u00c2ge et la Renaissance, il s'attache \u00e0 la souplesse du v\u00eatement sans taille, en cr\u00e9ant des pi\u00e8ces intemporelles aux lignes droites.\nMariano Fortuny tient une place de premier rang dans l'oeuvre de Marcel Proust. Le peintre Elstir dans \u00c0 la recherche du temps perdu rapporte: \u00abMais on dit qu'un artiste de Venise, Fortuny, a retrouv\u00e9 le secret de leur fabrication et qu'avant quelques ann\u00e9es les femmes pourront se promener, et surtout rester chez elles, dans des brocarts aussi magnifiques que ceux que Venise ornait, pour ses patriciennes, avec des dessins d'Orient. \u00bb\nFortuny magnifie chaque tissu en une pi\u00e8ce unique aux subtils jeux de lumi\u00e8re. Le visiteur pourra admirer, parmi les robes port\u00e9es par la comtesse Greffulhe et sa fille \u00c9laine, Eleonora Duse, Ellen Terry, Oona Chaplin \u2026, ses savantes impressions \u00e0 base de poudres m\u00e9talliques sur velours de soie qui rendent hommage aux influences byzantines, japonaises, persanes. L'exposition Mariano Fortuny est une invitation \u00e0 la fluidit\u00e9, aux atmosph\u00e8res miroitantes d'un inventeur prolixe qui fut aussi un ardent d\u00e9fenseur de la lib\u00e9ration du corps et, luxe supr\u00eame, du confort. Une plong\u00e9e dans l'\u00e9l\u00e9gance intemporelle.", "rank": 1, "summary": "L'exposition  Fortuny : un espagnol \u00e0 Venise  pr\u00e9sente une centaine de pi\u00e8ces issues du fonds Galliera et du Museo del Traje \u00e0 Madrid. Le parcours l\u00e8ve le voile sur la diversit\u00e9 des inspirations et des talents d'inventeur du couturier Mariano Fortuny. Avec la lib\u00e9ration des corps comme cr\u00e9do il revisite l'Antiquit\u00e9, le Moyen \u00c2ge et la Renaissance. Il s'attache \u00e0 la souplesse du v\u00eatement sans taille en cr\u00e9ant des pi\u00e8ces intemporelles aux lignes droites qui r\u00e9v\u00e8lent les formes du corps.   Mariano Fortuny y Madrazo (1871-1949) s'oriente dans un premier temps vers la peinture. Ses go\u00fbts \u00e9clectiques le poussent \u00e0 s'int\u00e9resser \u00e0 la gravure, \u00e0 la photographie et au design. Il se passionne \u00e9galement pour la mise en sc\u00e8ne et l'\u00e9clairage sc\u00e9nique. Il se tourne vers le textile en 1906, avec les ch\u00e2les \u00ab Cnossos \u00bb, en voile de soie blanc imprim\u00e9s de motifs inspir\u00e9s de la c\u00e9ramique cr\u00e9toise de Camar\u00e8s.", "price": " entr\u00e9e 10\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac.", "id": 62}, {"title": "Francis Bott - Jeu de formes et de couleurs", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--sYYQiBIV--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/mlioefh9lnn63kshbujm.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190633", "genre": ["peinture", "dessins"], "location": "galerie thessa herold", "d_start": "2017-12-07", "d_end": "2018-01-20", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "N\u00e9 en 1904 en Allemagne, Francis Bott commence sa carri\u00e8re artistique dans les ann\u00e9es 1930 encourag\u00e9 par Oscar Kokoschka. Il se tourne progressivement vers le surr\u00e9alisme gr\u00e2ce, entre autre, \u00e0 son amiti\u00e9 avec Francis Picabia. Il participera en 1947 \u00e0 l'Exposition Internationale\ndu Surr\u00e9alisme \u00e0 la galerie Maeght organis\u00e9 par Andr\u00e9 Breton et Marcel Duchamp mais il prend rapidement ses distances avec le groupe pour se consacrer \u00e0 l'abstraction qui est, selon lui, \u00ab le nouveau langage universel de l'art d'avant-garde \u00bb. Sa rencontre avec Alix de Rothschild en 1952 contribue fortement \u00e0 sa reconnaissance artistique. Il acquiert ainsi, durant les ann\u00e9es 1950 et 1960, un mode d'expression personnel qui consiste \u00e0 appliquer des couleurs \u00e0 la spatule. Il en r\u00e9sulte une \u0153uvre autonome qui associe \u00e0 des th\u00e8mes abstraits, des couleurs fortes. Depuis\nle d\u00e9but des ann\u00e9es 1960, ses travaux sont expos\u00e9s dans de nombreuses galeries d'Europe.\nPour cette exposition, la galerie Thessa Herold pr\u00e9sente un ensemble d'\u0153uvres de Francis Bott des ann\u00e9es 1940 \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1980.\n\nUn catalogue est \u00e9dit\u00e9 pour cette occasion avec une pr\u00e9face de Mathilde Marchand, la reproduction des \u0153uvres expos\u00e9es et une biographie de l'artiste.", "price": "0", "id": 63}, {"title": "Fran\u00e7ois 1er et l'art des Pays-Bas", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1213487/images/120/c2d1ea0377276e323a9d46d8a05da560.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-du-louvre-2615/francois-ier-et-lart-des-pays-bas-65088.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Mus\u00e9e du Louvre - Paris 1er", "d_start": "2017-10-18", "d_end": "2018-01-15", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 9h-17h30, nocturne mercredi et vendredi jsq 21h45.", "reviews": "\nSi le go\u00fbt de Fran\u00e7ois Ier pour l'art italien est bien connu et son m\u00e9c\u00e9nat essentiellement identifi\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation du foyer italianisant de Fontainebleau, son r\u00e8gne ne s'inscrit pas moins dans une tradition tr\u00e8s vivace d'implantation en France d'artistes originaires des Pays- Bas.\nLes plus connus d'entre ces artistes du Nord actifs en France sous son r\u00e8gne, Jean Clouet et Corneille de La Haye dit Corneille de Lyon se sp\u00e9cialis\u00e8rent dans le portrait. Mais tant \u00e0 Paris que dans les foyers normands, picards, champenois et bourguignons, s'est largement \u00e9panouie, dans l'art du manuscrit enlumin\u00e9 et dans la peinture religieuse principalement, une vague d'influences septentrionales \u2013 anversoises, bruxelloises, leydoises, haarl\u00e9moises \u2013 que les recherches r\u00e9centes ont peu \u00e0 peu r\u00e9v\u00e9l\u00e9es en ressuscitant des artistes injustement tomb\u00e9s dans l'oubli. Godefroy le Batave, No\u00ebl Bellemare, Gr\u00e9goire Gu\u00e9rard, Bartholomeus Pons, et d'autres encore anonymes et non moins talentueux, qui se sont illustr\u00e9s dans des techniques aussi diverses que l'enluminure, la peinture, le vitrail, la tapisserie, la sculpture. Le roi acheta par ailleurs abondamment des tapisseries, des pi\u00e8ces d'orf\u00e8vrerie et des tableaux flamands.\nL'exposition fait ainsi ressurgir tout un pan m\u00e9connu de la Renaissance fran\u00e7aise et se propose d'en explorer la vari\u00e9t\u00e9, les extravagances et la monumentalit\u00e9.", "rank": 1, "summary": "Le r\u00e8gne de Fran\u00e7ois Ier s'inscrit dans une tradition d'implantation en France d'artistes\u00a0originaires des Pays-Bas. Jean Clouet et Corneille de La Haye, dit Corneille de Lyon, sont parmi les artistes du Nord les plus connus sous le r\u00e8gne de ce dernier.  Fran\u00e7ois Ier et l'art des Pays-Bas  met en lumi\u00e8re un \u00e9pisode m\u00e9connu de la Renaissance fran\u00e7aise. Le parcours explore ainsi la vari\u00e9t\u00e9, les extravagances et la monumentalit\u00e9 de cette p\u00e9riode.   Si le go\u00fbt de Fran\u00e7ois Ier pour l'art italien est bien connu, son r\u00e8gne s'inscrit \u00e9galement dans une tradition d'implantation en France d'artistes\u00a0originaires des Pays-Bas. Une vague d'influences septentrionales (Anvers, Bruxelles, Leyden, Haarlem) dans l'art du manuscrit enlumin\u00e9 et dans la peinture religieuse a ainsi vu le jour tant \u00e0 Paris que dans les foyers normands, picards, champenois et bourguignons. Les recherches r\u00e9centes ont permis de d\u00e9couvrir des artistes tomb\u00e9s dans l'oubli. \u00a0", "price": " entr\u00e9e 15\u20ac, gratuit -18 ans, -26 ans ue et 1er dimanche du mois d'octobre \u00e0 mars.", "id": 64}, {"title": "Gauguin l'alchimiste", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1207896/images/120/c003a58b71a56a014cc075d0806d6baa.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/grand-palais-galeries-nationales-3516/gauguin-lalchimiste-64978.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Galeries nationales - Paris 8e", "d_start": "2017-10-11", "d_end": "2018-01-22", "timetable": "Tous les jours (sauf mar) 10h-20h ; mercredi, vendredi et samedi jsq 22h.", "reviews": "\nPaul Gauguin (1848-1903) est l'un des peintres fran\u00e7ais majeurs du XIXe si\u00e8cle et l'un des plus importants pr\u00e9curseurs de l'art moderne. L'exposition du Grand Palais retrace son \u00e9tonnante carri\u00e8re, dans laquelle il a explor\u00e9 les arts les plus divers : peinture, dessin, gravure, sculpture, c\u00e9ramique, etc. Les chefs-d'\u0153uvre r\u00e9unis mettent en avant le travail de l'artiste sur la mati\u00e8re ainsi que son processus de cr\u00e9ation : Gauguin va b\u00e2tir son art sur la r\u00e9p\u00e9tition de th\u00e9matiques et de motifs r\u00e9currents.\n\nExposition organis\u00e9e par l'Art Institute of Chicago, l'Etablissement public des mus\u00e9es d'Orsay et de l'Orangerie et la R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux-Grand Palais, Paris.\n\nPaul Gauguin, Arearea (Joyeuset\u00e9s), 1892 Paris, mus\u00e9e d'Orsay \u00a9 Photo RMN-Grand Palais (mus\u00e9e d'Orsay) / Herv\u00e9 Lewandowski\nItin\u00e9raire d\u2019un explorateur Qui mieux que Paul\u00a0 \u00a0pour nous faire voyager sous la coupole du Grand Palais ? Artiste des formes, celui que l\u2019on surnomme \u00ab\u00a0Koke\u00a0\u00bb lors de son s\u00e9jour aux \u00eeles Marquises d\u00e9voile sa vision du monde pendant pr\u00e8s de trente ans. Son cr\u00e9do : utiliser la nature et les mati\u00e8res pour cr\u00e9er la vie. Attir\u00e9 par les coutumes et les traditions,\u00a0 \u00a0se fait surtout conna\u00eetre pour son travail en Polyn\u00e9sie, o\u00f9 il vivra pendant douze ans, avant d\u2019y mourir. L\u00e0, sa muse Teha\u2019amana deviendra sa femme et son mod\u00e8le. Soixante-dix toiles, dont le surprenant portrait\u00a0 \u00a0na\u00eetront en quelques mois. Un travail de pr\u00e9cision que l\u2019exposition restitue sobrement \u00e0 l\u2019aide d\u2019un jeu de lumi\u00e8re qui redonne vie \u00e0 des \u0153uvres poignantes. On reste muet face aux couleurs et aux expressions des femmes qu\u2019il d\u00e9peint. Des expressions fig\u00e9es et \u00e9mouvantes.\u00a0 Mais la force de ce ma\u00eetre de l\u2019impressionnisme, c\u2019est surtout sa capacit\u00e9 \u00e0 faire voyager son admirateur, sans forc\u00e9ment l\u2019emmener au bout du monde. En se rendant r\u00e9guli\u00e8rement en Bretagne,\u00a0 \u00a0parvient \u00e0 rendre compte de la po\u00e9sie de la r\u00e9gion, avec des tableaux comme\u00a0 \u00a0o\u00f9 le jaune vif des champs nous captive pendant cinq bonnes minutes. Mais le point commun entre tous ces multiples rendus (sculpture, c\u00e9ramique, peinture), ce sont les femmes. Repr\u00e9sent\u00e9es nues ou habill\u00e9es, elles incarnent les diff\u00e9rentes coutumes et ethnies observ\u00e9es par celui que l\u2019on pourrait qualifier de \u00ab\u00a0po\u00e8te globe-trotteur\u00a0\u00bb. On se baigne doucement dans la nature imagin\u00e9e par Paul\u00a0 , pour qui la cr\u00e9ation \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9e comme plus importante que le r\u00e9sultat. Lui parvient magnifiquement \u00e0 obtenir les deux. Et on court admirer la performance avant le 22 janvier. Par Alexandra Boquet \n                            Publi\u00e9 : \n                             \n                        ", "rank": 2, "summary": "L'exposition  Gauguin l'alchimiste  pr\u00e9sente un ensemble de 200 \u0153uvres de l'artiste, et propose ainsi une plong\u00e9e au c\u0153ur du processus de cr\u00e9ation de ce dernier : environ 60 peintures, 30 c\u00e9ramiques, 30 sculptures et objets en bois, 10 bois grav\u00e9s, 60 estampes et 35 dessins sont \u00e0 d\u00e9couvrir au Grand Palais. Le parcours met en \u00e9vidence l'imbrication et les apports mutuels entre sch\u00e9mas formels et conceptuels, ainsi qu'entre peinture et objets d'art.   L'exposition  Gauguin l'alchimiste , pr\u00e9sent\u00e9e au Grand Palais, est la premi\u00e8re du genre \u00e0 \u00e9tudier en profondeur la compl\u00e9mentarit\u00e9 des cr\u00e9ations de Gauguin (1848 -1903) dans le domaine de la peinture, des arts graphiques et des arts d\u00e9coratifs. Le parcours met l'accent sur la modernit\u00e9 du processus cr\u00e9ateur de l'artiste, ainsi que sur sa capacit\u00e9 \u00e0 repousser sans cesse les limites de chaque m\u00e9dium.", "price": " entr\u00e9e 14\u20ac, tarif r\u00e9duit 10\u20ac.", "id": 65}, {"title": "Genevi\u00e8ve HUGON", "img_url": "/res/img/photo_vide_small.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/galerie-minsky-6168/genevieve-hugon-1282402.html", "genre": "En cours", "location": "Galerie Minsky - Paris 7e", "d_start": "2017-12-14", "d_end": "2018-01-16", "timetable": "Horaires non disp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Distribution :  Genevi\u00e8ve HUGON (Peinture, gravure)", "price": "Tarif non disp.", "id": 66}, {"title": "Georges Marchais : l'expo", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1281856/images/120/6b1b28dd09eb8d4a5937210660ef95eb.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/espace-niemeyer-siege-du-pcf-6435/georges-marchais-lexpo-66753.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Espace Niemeyer - Si\u00e8ge du P.C.F. - Paris 19e", "d_start": "2017-11-28", "d_end": "2018-01-15", "timetable": "Tous les jours (sauf dimanche, 23 et 30 d\u00e9cembre, 6 janvier) 10h-18h30.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Georges Marchais : l'expo \u00a0revient sur le parcours de Georges Marchais, \u00e0 l'occasion du 20e anniversaire de sa mort : ses prestations m\u00e9diatiques, sa popularit\u00e9, ses rapports humains et fraternels entretenus avec une grande diversit\u00e9. Des photos sont notamment \u00e0 d\u00e9couvrir : elles racontent sa jeunesse, son \u00e9l\u00e9gance ouvri\u00e8re et p\u00e9n\u00e8trent son intimit\u00e9.  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 67}, {"title": "Globes", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1264474/images/120/d600910dfdb5b2e116eb138819ef28f2.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/cite-de-larchitecture-et-du-patrimoine-1851/globes-66400.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Cit\u00e9 de l'Architecture et du Patrimoine - Paris 16e", "d_start": "2017-11-10", "d_end": "2018-03-26", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi et mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 11h-19h, nocturne jeudi jsq 21h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'exposition\u00a0 Globes  propose de d\u00e9couvrir \u00e0 travers 90 projets comment les architectes ; accompagn\u00e9s des astronomes, g\u00e9ographes, \u00e9crivains et bien d'autres ; ont particip\u00e9 \u00e0 la d\u00e9couverte du monde terrestre et c\u00e9leste ainsi qu'\u00e0 sa repr\u00e9sentation. Le rapprochement de projets issus d'\u00e9poques et de contextes tr\u00e8s diff\u00e9rents autorise les comparaisons et les g\u00e9n\u00e9alogies, la recherche des sp\u00e9cificit\u00e9s et les origines des id\u00e9es.   L'exposition  Globes  s'int\u00e9resse \u00e0 une histoire du monde, de ses r\u00e9cits et de ses utopies. Le parcours propose un voyage de l'Antiquit\u00e9 \u00e0 nos jours, mais \u00e9galement au-del\u00e0 \u00e0 travers les \u0153uvres de science-fiction. Comment les architectes ; accompagn\u00e9s des astronomes, g\u00e9ographes, \u00e9crivains et bien d'autres ; ont particip\u00e9 \u00e0 la d\u00e9couverte du monde terrestre et c\u00e9leste ainsi qu'\u00e0 sa repr\u00e9sentation ?", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 6\u20ac.", "id": 68}, {"title": "Goscinny et le cin\u00e9ma", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1250278/images/120/42ad4977f4e713da7df7cc726dd965cb.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/cinematheque-francaise-1833/goscinny-et-le-cinema-66006.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise - Paris 12e", "d_start": "2017-10-04", "d_end": "2018-03-04", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre) 12h-19h, jeudi jsq 21h ; samedi et dimanche 11-20h \u2014 Vacances scolaires Zone C : tous les jours (sauf mar) 11h-20h.", "reviews": "\n\u00c0 l'occasion du quaranti\u00e8me anniversaire de la disparition de Ren\u00e9 Goscinny, la Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise et La Cit\u00e9 internationale de la bande dessin\u00e9e et de l'image d'Angoul\u00eame, en partenariat avec l'Institut Ren\u00e9 Goscinny, ont souhait\u00e9 lui rendre hommage en concevant une grande exposition consacr\u00e9e aux influences du cin\u00e9ma sur son travail, ainsi qu'\u00e0 sa propre \u0153uvre cin\u00e9matographique. Cette exposition explorera les rapports constants et \u00f4 combien f\u00e9conds entre un sc\u00e9nariste de g\u00e9nie et l'objet de sa r\u00eaverie pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e : le cin\u00e9ma. Elle montrera aussi comment le cin\u00e9ma et ses genres les plus populaires (burlesque, p\u00e9plum, western\u2026) ont \u00e9t\u00e9 parodi\u00e9s et magnifi\u00e9s par un cr\u00e9ateur dont l'originalit\u00e9 se nourrissait de son immense culture cin\u00e9matographique\n\n40 ans apr\u00e8s la mort de leur d\u00e9miurge, les personnages de Goscinny continuent de nourrir la culture populaire internationale. Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix, Lucky Luke ou Le Petit Nicolas sont devenus des personnages de cin\u00e9ma \u00e0 part enti\u00e8re. Et Goscinny m\u00e9rite plus que jamais le surnom affectueux que lui avait donn\u00e9 son ami Gotlib : \u00ab Walt Goscinny \u00bb.", "rank": 1, "summary": "La reconstitution d'une salle de cin\u00e9ma de Buenos Aires, un dernier montage des innombrables adaptations posthumes, le p\u00e9plum, le western et un fort go\u00fbt pour le d\u00e9montage de toutes les conventions cin\u00e9matographiques :  Goscinny et le cin\u00e9ma  est une promenade \u00e0 travers le plus populaire des arts qu'est le cin\u00e9ma, revu et magnifi\u00e9 par un de ses amoureux, Ren\u00e9 Goscinny.   Ren\u00e9 Goscinny n'aura \u00e9crit et r\u00e9alis\u00e9 que quatre longs m\u00e9trages :  Ast\u00e9rix et Cl\u00e9op\u00e2tre  (1968),  Daisy Town  (1971),  Les 12 Travaux d'Ast\u00e9rix  (1976) et  La Ballade des Dalton  (1978). Une courte filmographie de cin\u00e9aste, interrompue par sa mort le 5 novembre 1977, qui masque une activit\u00e9 soutenue de sc\u00e9nariste pour le cin\u00e9ma ( Le Viager , de Pierre Tchernia, en 1971) et la t\u00e9l\u00e9vision.\u00a0 Goscinny et le cin\u00e9ma  propose ici de d\u00e9couvrir un amoureux du cin\u00e9ma, avec Ast\u00e9rix, Lucky Luke et Compagnie en premi\u00e8re ligne.", "price": " entr\u00e9e 11\u20ac, tarif r\u00e9duit 8,50\u20ac, -18 ans : 5,50\u20ac.", "id": 69}, {"title": "G\u00e9n\u00e9ration Rivet", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--sQwYBqIn--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/qr18au7vilqiii87b8o6.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/185815", "genre": [], "location": "Mus\u00e9e du Quai Branly Jacques Chirac", "d_start": "2017-11-14", "d_end": "2018-01-28", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "\u00c0 travers documents et objets collect\u00e9s par Paul Rivet (1876-1958), notamment lors de missions en \u00c9quateur, sur l'\u00cele de P\u00e2ques et au Vietnam, cette exposition \u00e9voque le legs du fondateur du Mus\u00e9e de l'Homme, intellectuel engag\u00e9 qui fut l'un des p\u00e8res de l'ethnologie fran\u00e7aise dans les ann\u00e9es 1920-1930, aux c\u00f4t\u00e9s de Marcel Mauss.", "price": "10\u20ac", "id": 70}, {"title": "Habitants et b\u00e2tisseurs de banlieue : 1955-1975", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1163311/images/120/4cca44fa7e746ebeb1c44035abadc6de.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/ecomusee-du-val-de-bievre-2021/habitants-et-batisseurs-de-banlieue-1955-1975-64231.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "\u00c9comus\u00e9e du Val de Bi\u00e8vre - Fresnes (94)", "d_start": "2017-03-24", "d_end": "2018-02-18", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er mai, ao\u00fbt (sauf expo. temp.) et 23 d\u00e9cembre-2 janvier inclus) 14h-18h ; mercredi et samedi 10h-12h et 14h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Cette exposition montre comment les habitants ont contribu\u00e9 \u00e0 fa\u00e7onner la ville de Fresnes entre 1955 et 1975. En vingt ans, Fresnes passe du statut de village de 6 000 \u00e2mes \u00e0 celui d'une ville de 26 000 habitants. Le propos est centr\u00e9 sur le v\u00e9cu et le parcours des nouveaux habitants, du moment de leur installation au milieu des ann\u00e9es 1970. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 71}, {"title": "Heimo Zobernig \u2014 This New This", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--rfE_dMOM--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/aozgrl6tkyn4flpjd7lx.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/191073", "genre": ["art contemporain"], "location": "Galerie Chantal Crousel", "d_start": "2017-12-01", "d_end": "2018-01-20", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "______________\n\nHeimo Zobernig\nThis New This\n1er d\u00e9cembre 2017 - 20 janvier 2018\n\n\nLa Galerie Chantal Crousel a le plaisir de pr\u00e9senter la quatri\u00e8me exposition personnelle de l'artiste viennois Heimo Zobernig.\n\nHeimo Zobernig s'exprime par la sculpture, la vid\u00e9o, la performance et la peinture. Depuis les ann\u00e9es 80, il questionne sans cesse deux fondamentaux de la peinture du XX\u00e8me si\u00e8cle : la grille et le monochrome. Son \u0153uvre offre une grande vari\u00e9t\u00e9 d'approches.\n\nEn 2013, lors de la pr\u00e9paration de son exposition r\u00e9trospective au Palacio de Vel\u00e1zquez du Museo Nacional Centro de Arte Reina Sofia \u00e0 Madrid, il a d\u00e9clar\u00e9 : \u00ab Au d\u00e9but, je peignais de mani\u00e8re fr\u00e9n\u00e9tique, dans tous les styles imaginables. Ensuite l'abstraction g\u00e9om\u00e9trique radicale est devenue mon language de pr\u00e9dilection. \u00c0 l'\u00e9poque, mes sources d'inspiration provenaient souvent de domaines \u00e9trangers \u00e0 l'art, et \u00e9voluaient en marge des conventions. Ce n'est que graduellement que je suis arriv\u00e9 au monochrome. \u00c0 partir de l\u00e0, certaines sources d'inspiration sont devenues \u00e9videntes. Dans l'ensemble des nouvelles techniques utilis\u00e9es par les jeunes artistes, l'\u00e9merveillement pour la peinture ph\u00e9nom\u00e9nologique est incontestable. Des monochromes \u00e9mergent les fant\u00f4mes et d\u00e9mons d'un mouvement de r\u00e9sistance. Les essais d'\u00e9mancipation, l'\u00e9chec permanent \u00e0 accomplir l'objectif sont inscrits \u00e0 l'int\u00e9rieur du monochrome. Aucun monochrome ou image vide qui ne r\u00e9v\u00e8lerait les traces de sa propre cr\u00e9ation ne peut livrer de mani\u00e8re p\u00e9renne un \u00e9nonc\u00e9 historique. \u00bb 1\n\nDans cette exposition, Heimo Zobernig a r\u00e9uni des toiles provenant de plusieurs s\u00e9ries r\u00e9alis\u00e9es entre 2011 et 2017. R\u00e9alis\u00e9es \u00e0 l'acrylique, elles mesurent toutes un m\u00e8tre par un m\u00e8tre.\nPr\u00e9sent\u00e9es de mani\u00e8re chronologique, les \u0153uvres montrent l'\u00e9volution de la peinture de Zobernig au cours des six derni\u00e8res ann\u00e9es. Elles sont les t\u00e9moins de l'\u00e9volution de son travail, charni\u00e8re entre chaque s\u00e9rie. Chaque peinture marque ainsi une transition par rapport \u00e0 la s\u00e9rie d'\u0153uvres suivante \u2013 r\u00e9sultat de premi\u00e8res \u00e9tudes pour des motifs d'images \u00e0 venir. Les derni\u00e8res \u0153uvres empruntent \u00e0 l'histoire de l'art et \u00e0 des mod\u00e8les de textes provenant de sources multiples.\nLes peintures-textes de 2011 (bleu, blanc et ocre), avec leurs effets fantomatiques dans lesquels la forme pure et minimale n'est plus le privil\u00e8ge de la langue, ouvrent graduellement sur la s\u00e9rie suivante. De larges aplats de couleurs combinent entre elles ces compositions complexes.\nLes surfaces pixellis\u00e9es des peintures de 2014 rappellent celles des t\u00e9l\u00e9viseurs de basse r\u00e9solution des ann\u00e9es 80. Ces peintures traitent davantage de la surface que de la couleur. \u00c0 travers leurs textes, leurs palettes digitales, et leur pixellisation approximative, elles affirment leur relation \u00e0 l'image mouvante d'une mani\u00e8re explicite, mais aussi ludique et \u00e9lusive.\nEnfin, des peintures dont la grille plus formelle s'oppose \u00e0 celles d\u00e9structur\u00e9es et sinueuses, les bandes adh\u00e9sives utilis\u00e9es sont grossi\u00e8rement coup\u00e9es \u00e0 la main, faisant \u00e9merger des mots comme : THIS.\n\n\u00c0 propos de l'artiste\n\nLes expositions majeures de Heimo Zobernig (n\u00e9 en 1958 \u00e0 Mauthen, Autriche) incluent Kunsthaus Bregenz, Autriche (2015), Mudam - Mus\u00e9e d'Art Moderne Grand-Duc Jean, Luxembourg et Kestnergesellschaft, Hannovre, Allemagne (2014), Kunsthaus Graz am Landesmuseum Joanneum, Graz, Autriche (2013), Museo Reina Sofia, Madrid, Espagne (2012), Essl Musem, Vienne, Autriche (2011), Kunsthalle Zurich, Suisse (2011), CAPC, Bordeaux, France (2009), Heimo Zobernig and the Tate Collection, Tate, St. Ives et Londres, Royaume Uni (2008-2009), Kunstverein Braunschweig, Allemagne (2005), MUMOK, Vienne, Autriche (2002), Der Katerlog (avec Ernst Stroubal), MAK, Vienne, Autriche - House of Arts, Brno, R\u00e9publique Tch\u00e8que - Kunsthaus Bregenz, Autriche - Westf\u00e4lisches Landesmuseum, M\u00fcnster - Portikus, Frankfort, Allemagne (1999).\nIl a \u00e9galement particip\u00e9 \u00e0 la 56\u00e8me \u00e9dition de la Biennale de Venise, Italie (Pavillon Autrichien - 2015), Biennale de Busan, Cor\u00e9e du Sud (2006), Biennale de Sydney, Australie (2004), Biennale d'Istanbul, Turquie (1992), documenta IX (1992) et documenta X (1997).\n\nSes \u0153uvres ont fait l'objet d'acquisitions par de nombreuses institutions, parmi lesquelles le Mamco \u00e0 Gen\u00e8ve (Suisse), le Mudam au Luxembourg, le Museum Ludwig \u00e0 Cologne (Allemagne), le CAPC de Bordeaux (France), le Centre Pompidou \u00e0 Paris (France), le SMAK \u00e0 Gand (Belgique) et le Kunsthaus Graz (Autriche).\nHeimo Zobernig enseigne la sculpture \u00e0 l'Acad\u00e9mie des Beaux-Arts de Vienne depuis 2000. Il a re\u00e7u le Roswitha Haftmann Prize 2016 en hommage \u00e0 l'incessante productivit\u00e9 et h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 de sa production, ainsi qu'\u00e0 l'\u00e9loquence de son oeuvre.\nPlusieurs expositions personnelles sont pr\u00e9vues pour 2018, notamment au Museo de Arte de Rio, Br\u00e9sil et au Sharjah Arts Museum, Emirats Arabes Unis.\n\n1. Interview par Beatrix Ruf, Kaleidoscope, Hiver 2012/2013.", "price": "Gratuit", "id": 72}, {"title": "Hicham Berrada, 74 803 jours", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1250288/images/120/c609ac531090a821dc73119cffc2d8cc.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/abbaye-cistercienne-de-maubuisson-1348/hicham-berrada-74-803-jours-66013.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Abbaye cistercienne de Maubuisson - Saint-Ouen-l'Aum\u00f4ne (95)", "d_start": "2017-10-08", "d_end": "2018-04-22", "timetable": "Tous les jours (sauf mar) 13h-18h, WE et f\u00e9ri\u00e9s (sauf 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 14h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Artiste-laborantin, Hicham Berrada d\u00e9veloppe une pratique qui englobe l'installation, la performance et la vid\u00e9o. Ses cr\u00e9ations s'appuient sur des connaissances en sciences (chimie, physique des fluides, nanos- ciences, etc.). L'artiste marocain associe intuition et connaissance, science et po\u00e9sie. Il met en sc\u00e8ne les changements et les m\u00e9tamorphoses d'une \u00abnature\u00bb activ\u00e9e, chimiquement ou m\u00e9caniquement. \r\n \r\nPour son exposition \u00e0 l'abbaye de Maubuisson, Hicham Berrada propose trois pi\u00e8ces in\u00e9dites, une vid\u00e9o et une performance r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 l'occasion de \u00abNuit Blanche\u00bb (samedi 7 octobre 2017 de 19h \u00e0 minuit). Les mat\u00e9riaux qu'il utilise pour l'exposition sont pr\u00e9sents dans la nature: lumi\u00e8re, eau, terre... L'artiste joue avec ces \u00e9l\u00e9ments naturels et les lois qui en d\u00e9coulent. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 73}, {"title": "H\u00e9ritage inesp\u00e9r\u00e9", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1219183/images/120/20e67b2a1f63e8e7769943ce38583984.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-dart-et-dhistoire-du-judaisme-1445/heritage-inespere-65212.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire du Juda\u00efsme - Paris 3e", "d_start": "2017-06-29", "d_end": "2018-01-28", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai) 11h-18h, nocturne mercredi jsq 21h (expo. temp.), samedi et dimanche 10h-19h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Une \u00ab genizah \u00bb est un d\u00e9p\u00f4t d'\u00e9crits portant le nom de Dieu et, par extension, d'objets de culte usag\u00e9s. Comme ils ne doivent pas \u00eatre jet\u00e9s, ils sont plac\u00e9s dans une cache \u00e0 l'int\u00e9rieur de la synagogue dans l'attente d'un enterrement. \r\n \r\n\u00c0 l'automne 2012, l'extraordinaire d\u00e9couverte d'une  genizah  dans les combles de la synagogue de Dambach-la-Ville, dans le Bas-Rhin, a permis la mise au jour de milliers de documents et d'objets du XIVe au XIXe si\u00e8cle. Cette  genizah  recelait des vestiges d'une richesse exceptionnelle, tant par la vari\u00e9t\u00e9 que par l'anciennet\u00e9. \r\n \r\nL'exposition porte un regard in\u00e9dit sur le pass\u00e9 des petites communaut\u00e9s de la campagne alsacienne, qui repr\u00e9sentaient la moiti\u00e9 des juifs de France avant l'\u00c9mancipation, et qui ont aujourd'hui disparu en raison de l'exode rural et de la Shoah. \r\nOutre la  genizah  de Dambach, l'exposition pr\u00e9sente quelques exemples provenant de genizot d\u00e9couvertes fortuitement \u00e0 Mackenheim, \u00e0 Bergheim et \u00e0 Horbourg, elles aussi sauv\u00e9es in extremis par des chercheurs allemands. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 8\u20ac, tarif r\u00e9duit 6\u20ac, gratuit -26 ans (audioguide en 5 langues compris).", "id": 74}, {"title": "Ici commencent les cieux", "img_url": "", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190428", "genre": ["digital art", "art num\u00e9rique"], "location": "Galerie Charlot", "d_start": "2017-11-30", "d_end": "2018-01-18", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Ici commencent les cieux\n\nPour sa seconde exposition personnelle \u00e0 la Galerie Charlot, Flavien Th\u00e9ry pr\u00e9sente une s\u00e9rie de nouvelles \u0153uvres oscillant entre une mat\u00e9rialit\u00e9 affirm\u00e9e et une capacit\u00e9 \u00e0 nous transporter, dans un questionnement autour de la conqu\u00eate spatiale, partag\u00e9 entre une nostalgie pour l'utopie du space-age, et la crainte que l'engouement actuel pour l'espace rel\u00e8ve d'avantage d'une fuite devant nos capacit\u00e9s d'autodestruction.\n\nVERNISSAGE le jeudi 30 Novembre \u00e0 partir de 18h\nExposition du 1er D\u00e9cembre au 18 Janvier, 2018\n\nBiographie\nFlavien Th\u00e9ry est n\u00e9 \u00e0 Paris en 1973. Dipl\u00f4m\u00e9 de l'Ecole Sup\u00e9rieure des Arts D\u00e9coratifs de Strasbourg, il vit et travaille \u00e0 Rennes depuis l'an 2000. \nApr\u00e8s un parcours dans le monde du design, ses recherches s'inscrivent aujourd'hui dans une filiation entre le mouvement de l'art optique et cin\u00e9tique et les pratiques actuelles faisant appel aux nouveaux m\u00e9dias, avec un int\u00e9r\u00eat particulier pour les relations entre art et science, dans leurs questionnements sur la nature de la r\u00e9alit\u00e9, et plus particuli\u00e8rement de la lumi\u00e8re.", "price": "non pr\u00e9cis\u00e9", "id": 75}, {"title": "Il \u00e9tait une for\u00eat...", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1260179/images/120/58acb840a2a9bb5089749d2149877abd.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/chateau-de-maisons-lafitte-1778/il-etait-une-foret-66278.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Ch\u00e2teau de Maisons - Maisons-Laffitte (78)", "d_start": "2017-10-29", "d_end": "2018-03-05", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre) 10h-12h30 et 14h-17h ou 18h (mi-mai \u00e0 mi-septembre).", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'exposition  Il \u00e9tait une for\u00eat...  pr\u00e9sente un parcours \u00e0 l'aspect th\u00e9\u00e2tral, aux d\u00e9cors anim\u00e9s, aux lumi\u00e8res changeantes et aux sons \u00e9nigmatiques. Le visiteur est ainsi invit\u00e9 \u00e0 plonger dans une ambiance myst\u00e9rieuse, \u00e0 la d\u00e9couverte de figures fantastiques li\u00e9es \u00e0 la for\u00eat : ondine dans un univers aquatique, reine des f\u00e9es r\u00e9gnant sur son domaine enchant\u00e9, B\u00eate au palais ensorcel\u00e9, nymphe en m\u00e9tamorphose, fant\u00f4mes dansant au clair de lune...  ", "price": " entr\u00e9e 8\u20ac, tarif r\u00e9duit 6,50\u20ac.", "id": 76}, {"title": "Images birmanes \u2014 Tr\u00e9sors photographiques du MNAAG", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1216244/images/120/b13df7f4f206730b35bf65d006c9b4fd.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-guimet-2426/images-birmanes-tresors-photographiques-du-mnaag-65159.html", "genre": "Photographie", "location": "Mus\u00e9e Guimet - Paris 16e", "d_start": "2017-10-18", "d_end": "2018-01-22", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h (fermet. caisses 45 mn avt).", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Images birmanes \u2014 Tr\u00e9sors photographiques du MNAAG  pr\u00e9sente une centaine d'\u0153uvres photographiques de la Birmanie de la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle : un corpus expos\u00e9 pour la premi\u00e8re fois. La s\u00e9lection a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 partir de l'ensemble du fonds birman acquis par le mus\u00e9e en 1989, auquel viennent s'ajouter des acquisitions faites entre 1992 et 2015, ainsi que des dons r\u00e9cents. Le parcours propose un regard exclusivement europ\u00e9en sur la Birmanie \u00e0 l'\u00e9poque des colonies britanniques.  ", "price": " entr\u00e9e 9,50\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac, gratuit -26 ans et 1er dimanche du mois.", "id": 77}, {"title": "Invader, Hello My Game Is...", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1135800/images/120/a2a3448e5eb27c2d4a496d356d13bbe6.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-en-herbe-3855/invader-hello-my-game-is-63691.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Mus\u00e9e en Herbe - Paris 1er", "d_start": "2017-01-26", "d_end": "2018-01-07", "timetable": "Tous les jours (sauf f\u00e9ri\u00e9s) 10h-19h, jeudi jsq 21h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le mus\u00e9e en Herbe se transforme, avec l'exposition  Hello My Game Is... , en terrain de jeu. Celui de l'artiste Invader. Ce dernier invite ici petits et grands \u00e0 une plong\u00e9e dans son univers. Un parcours th\u00e9matique pr\u00e9sente ainsi plus d'une centaine d'\u0153uvres in\u00e9dites de l'artiste : bornes d'arcade, carte du monde interactive, tableaux en Rubik's cubes et mur de magnets sont entre autres au rendez-vous.  ", "price": " entr\u00e9e 6\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac.", "id": 78}, {"title": "Inventons la M\u00e9tropole du Grand Paris", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1277702/images/120/03f663629e1550c563e08ef6ecdab81a.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/pavillon-de-larsenal-2974/inventons-la-metropole-du-grand-paris-66691.html", "genre": "Architecture / Design", "location": "Pavillon de l'Arsenal - Paris 4e", "d_start": "2017-11-30", "d_end": "2018-03-04", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi et 1er janvier) 11h-19h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le Pavillon de l'Arsenal pr\u00e9sente les r\u00e9sultats de la consultation internationale \u00ab Inventons la M\u00e9tropole du Grand Paris \u00bb lanc\u00e9e par la M\u00e9tropole du Grand Paris, la Soci\u00e9t\u00e9 du Grand Paris et la pr\u00e9fecture de la R\u00e9gion \u00cele-de-France. L'exposition rassemble ici toutes les propositions finalistes soumises par les 153 \u00e9quipes pluridisciplinaires ayant particip\u00e9 \u00e0 cet appel \u00e0 projets urbains innovants.   Le Pavillon de l'Arsenal pr\u00e9sente les r\u00e9sultats de la consultation internationale \u00ab Inventons la M\u00e9tropole du Grand Paris \u00bb. Une centaine de maquettes, l'ensemble des panneaux originaux remis par les candidats, des perspectives, des films, des animation en 3D ainsi que des interviews de tous les maires concern\u00e9s sont \u00e0 d\u00e9couvrir. Une promenade au c\u0153ur de la m\u00e9tropole en mutation.", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 79}, {"title": "Irving Penn", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1180846/images/120/cba4e0c74fbe79736b82a52dea4831c7.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/grand-palais-galeries-nationales-3516/irving-penn-64542.html", "genre": "Photographie", "location": "Galeries nationales - Paris 8e", "d_start": "2017-09-21", "d_end": "2018-01-29", "timetable": "Tous les jours (sauf mar) 10h-20h, mercredi jsq 22h.", "reviews": "\nL'ann\u00e9e 2017 c\u00e9l\u00e8bre le centenaire de la naissance d'Irving Penn, l'un des plus grands photographes du XXe si\u00e8cle. En partenariat avec le Metropolitan Museum of Art de New York, le Grand Palais rend hommage \u00e0 cet artiste talentueux, c\u00e9l\u00e8bre pour ses photographies de personnalit\u00e9s majeures telles que Pablo Picasso, Yves Saint Laurent, Audrey Hepburn, Alfred Hitchcock, etc. Son travail se caract\u00e9rise par une \u00e9l\u00e9gante simplicit\u00e9 et une rigueur remarquable, du studio jusqu'au tirage auquel Penn accorde un soin m\u00e9ticuleux. Rest\u00e9 fid\u00e8le \u00e0 la photographie de studio, il cr\u00e9e, dans chaque portrait, une v\u00e9ritable intimit\u00e9 avec son mod\u00e8le, qui constitue la signature d'Irving Penn.\nCette exposition est organis\u00e9e par le Metropolitan Museum of Art et la R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux \u2013 Grand Palais, en collaboration avec The Irving Penn Foundation.\n\nIrving Penn, Girl with Tobacco on Tongue (Mary Jane Russell), New York, 1951 / The Metropolitan Museum of Art, New York, Promised Gift of The Irving Penn Foundation \u00a9 Cond\u00e9 Nast\nIrving Penn, l\u2019un des plus grands photographes du XXe si\u00e8cle, s'expose au Grand Palais. Il aurait eu 100 ans cette ann\u00e9e et, pourtant, la modernit\u00e9 de ses \u0153uvres r\u00e9sonne encore comme un avant-gardisme rarement observ\u00e9. Avec son don \u00e9vident pour immortaliser les visages et les styles, Irving Penn expose la diversit\u00e9 de ses photographies et nous \u00e9pate au fil de ses \u00e9volutions. Impossible de le mettre dans une case. Artiste de l\u2019image, il compose des rendus qui feraient presque de l\u2019ombre aux cr\u00e9atures mythiques qu\u2019il a photographi\u00e9es. Irving Penn, c\u2019est d\u2019abord le grand nom de\u00a0 . Dans les ann\u00e9es 1950, celui qui d\u00e9bute avec un Rolleiflex offre au magazine de mode une modernit\u00e9 que ses admirateurs peineront \u00e0 reproduire. Imit\u00e9, jamais \u00e9gal\u00e9. Telle pourrait \u00eatre la fa\u00e7on de r\u00e9sumer un travail r\u00e9fl\u00e9chi, esth\u00e9tique mais surtout unique. Car Irving Penn c\u2019est 165 couvertures de\u00a0 pleines d\u2019allure et de nonchalance, ainsi que des portraits poignants capables de vous figer sur place. Mais c'est surtout un\u00a0\u0153il capable de magnifier un portrait avec un simple tapis, de capter la moue d\u00e9su\u00e8te d\u2019Alfred Hitchcock, le regard un peu fou de Pablo Picasso ou encore l\u2019\u00e9tonnement juv\u00e9nile d\u2019un certain Yves Saint Laurent. Sa fascination pour les autres ne s\u2019arr\u00eate pas aux c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s. Irving Penn immortalise aussi d\u2019incomparables\u00a0personnages, du p\u00e2tissier \u00e0 l\u2019agent d\u2019incendie... Mais \u00e9galement des natures mortes color\u00e9es, des nus semblables \u00e0 ceux d\u2019artistes peintres ou des tribus mexicaines. Au fil d\u2019une exposition qui se d\u00e9roule sur deux \u00e9tages, on d\u00e9couvre langoureusement le parcours d\u2019un homme hyperactif. On voyage \u00e0 Lima, on observe sa vision de la cigarette (qu\u2019il avait en horreur) et on ressort\u2026 plus inspir\u00e9 que jamais. Par Alexandra Boquet \n                            Publi\u00e9 : \n                             \n                        ", "rank": 2, "summary": "L'ann\u00e9e 2017 marque le centenaire de la naissance d'Irving Penn. Le photographe\u00a0am\u00e9ricain est en effet consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands photographes de mode du XXe si\u00e8cle. \r\n \r\nApr\u00e8s avoir\u00a0d\u00e9but\u00e9 sa collaboration avec Vogue au d\u00e9but des ann\u00e9es 1940, Irving Penn va rapidemment s'int\u00e9resser au portrait. Son travail, toujours en studio,\u00a0se caract\u00e9rise par une \u00e9l\u00e9gante simplicit\u00e9 et instaure toujours avec son mod\u00e8le anonyme ou connu une v\u00e9ritable intimit\u00e9. Il r\u00e9alisera \u00e0 partir de 1951 de nombreux portraits de c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s\u00a0telles que Pablo Picasso, Yves Saint Laurent, Audrey Hepburn, ou encore\u00a0Alfred Hitchcock,\u00a0 \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 13\u20ac, tarif r\u00e9duit 9\u20ac.", "id": 80}, {"title": "Jean Gabin dans la guerre 1939-1945", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1224324/images/120/ab87bffd28f3a2f3dce1dcac2196ae15.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/memorial-du-marechal-leclerc-et-de-la-liberation-de-paris-musee-jean-moulin-2769/jean-gabin-dans-la-guerre-1939-1945-65339.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Mus\u00e9e du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc et de la Lib\u00e9ration de Paris - Mus\u00e9e Jean-Moulin - Paris 14e", "d_start": "2017-09-05", "d_end": "2018-02-18", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi et f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'exposition  Jean Gabin dans la guerre 1939-1945  pr\u00e9sente des photographies d'\u00e9poque, mais \u00e9galement des objets personnels et militaires, qui dressent le portrait du second ma\u00eetre Jean Moncorg\u00e9, alias Jean Gabin. Ce dernier s'engage dans les Forces fran\u00e7aises combattantes en janvier 1944, troquant sa l\u00e9gendaire casquette contre celle de fusilier-marin. Il devient instructeur, puis conducteur dans la 2e division blind\u00e9e du char \u00ab le Souffleur II \u00bb qu'il ne quittera pas, de la lib\u00e9ration de Royan aux portes du nid d'aigle d'Hitler \u00e0 Berchtesgaden.   Star de cin\u00e9ma \u00e0 l'annonce de la guerre en juillet 1939, Jean Gabin interrompt le tournage de son film  Remorques . R\u00e9fugi\u00e9 en zone sud, il fait l'objet d'un chantage de la part des Allemands qui veulent le voir incarner la collaboration \u00e0 l'\u00e9cran. Il quitte alors la France pour les \u00c9tats-Unis, o\u00f9 il soutient l'effort de guerre. En 1944, l'acteur prend conscience qu'il ne peut plus n'\u00eatre qu'un soldat fictif (r\u00f4le qu'il a incarn\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cran dans  L'Imposteur ) et s'engage dans les Forces fran\u00e7aises combattantes.", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 81}, {"title": "Juliana Gongora, Les Humeurs", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256876/images/120/717d2bc017d0ef7835ee64240497e782.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/mac-val-1444/juliana-gongora-les-humeurs-66200.html", "genre": "Art contemporain", "location": "MAC VAL - Vitry-sur-Seine (94)", "d_start": "2017-10-21", "d_end": "2018-01-02", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h ; samedi, dimanche et f\u00e9ri\u00e9s 12h-19h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Dans le cadre de l'Ann\u00e9e France-Colombie 2017 et de son programme de r\u00e9sidences, le MAC VAL a invit\u00e9  Juliana G\u00f3ngora  (n\u00e9e \u00e0 Bogota en 1988 o\u00f9 elle vit et travaille) pour une r\u00e9sidence de production de mai \u00e0 juillet 2017. Elle tisse des liens entre son histoire personnelle, sa place de femme dans la soci\u00e9t\u00e9 et sa premi\u00e8re exp\u00e9rience sur le territoire fran\u00e7ais, notamment val-de-marnais. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 5\u20ac, tarif r\u00e9duit 2,50\u20ac.", "id": 82}, {"title": "Jumana Manna, L'\u00e9conomie du vivant", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1278261/images/120/4f85700f2d420083fd3790f7fa179a94.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-bernard-anthonioz-3657/jumana-manna-leconomie-du-vivant-66697.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Maison d'art Bernard Anthonioz - Nogent-sur-Marne (94)", "d_start": "2017-11-30", "d_end": "2018-02-04", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi, f\u00e9ri\u00e9s) 13h-18h, samedi et dimanche 12h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Cet automne, le Jeu de Paume f\u00eate la 10e \u00e9dition de la programmation Satellite avec \u00ab L'\u00e9conomie du vivant \u00bb. \u00c0 cette occasion, il invite le public \u00e0 d\u00e9couvrir le film de  Jumana Manna  qui sera pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la Maison d'Art Bernard Anthonioz \u00e0 Nogent-sur-Marne, ainsi que les \u0153uvres des trois artistes d\u00e9j\u00e0 expos\u00e9s place de la Concorde et au CAPC : Ali Cherri, Oscar Murillo et Steffani Jemison. \r\n \r\nLa programmation Satellite est confi\u00e9e \u00e0 un commissaire diff\u00e9rent charg\u00e9 de trois expositions au Jeu de Paume et d'une exposition \u00e0 la Maison d'Art Bernard Anthonioz. Pour la 10e \u00e9dition de cette programmation, le Jeu de Paume renouvelle son partenariat avec la Fondation Nationale des Arts Graphiques et Plastiques et le CAPC mus\u00e9e d'art contemporain de Bordeaux et a invit\u00e9  Osei Bonsu , commissaire ind\u00e9pendant, \u00e0 concevoir ce nouveau cycle. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 83}, {"title": "Karla Black", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--3nR93MXE--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/zfwmfqdqcndjq2rjv7hp.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190026", "genre": [], "location": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des Beaux-arts", "d_start": "2017-10-20", "d_end": "2018-01-07", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Apr\u00e8s Venise, Londres, Los Angeles et New York, l'artiste \u00e9cossaise Karla Black pr\u00e9sentera aux Beaux-Arts de Paris, \u00e0 l'occasion de la 46\u00e8me \u00e9dition du Festival d'Automne \u00e0 Paris, sa premi\u00e8re exposition monographique en France. \u00c0 partir des mat\u00e9riaux simples et des jeux de couleurs qui caract\u00e9risent son travail, elle produira une \u0153uvre in\u00e9dite pour la salle Melpom\u00e8ne du Palais des Beaux-Arts.\n\nLa programmation de l'automne 2017 est con\u00e7ue comme un parcours entre deux lieux embl\u00e9matiques des Beaux-Arts de Paris : la cour vitr\u00e9e du Palais des \u00e9tudes et la salle Melpom\u00e8ne du Palais des Beaux-Arts.\nDe l'une \u00e0 l'autre, deux ensembles de sculptures se r\u00e9pondent, repr\u00e9sentatifs du travail de deux artistes qu'une g\u00e9n\u00e9ration s\u00e9pare. Une exposition in\u00e9dite, d\u00e9di\u00e9e aux \u0153uvres en briques de l'artiste danois Per Kirkeby (1938), occupera l'espace de la cour vitr\u00e9e, tandis que la salle Melpom\u00e8ne accueille la premi\u00e8re exposition en France de l'artiste \u00e9cossaise Karla Black (1972). \n\n\nKarla Black utilise des mat\u00e9riaux de la vie quotidienne tels que papier toilette, coton, savon, cellophane, cosm\u00e9tiques, ainsi que des mat\u00e9riaux relevant du champ de l'art comme le pl\u00e2tre ou les pigments color\u00e9s. Si son travail fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la peinture et \u00e0 la sculpture, ses \u0153uvres d\u00e9fient les limites du cadre et la gravit\u00e9 de la mati\u00e8re. Karla Black se lib\u00e8re de la logique du mur d\u00e9j\u00e0 remise en cause aux origines de la modernit\u00e9 puis dans de nombreuses pratiques artistiques des ann\u00e9es 1970. Elle pense un champ r\u00e9solument \u00e9largi du pictural en r\u00e9f\u00e9rence aux artistes de l'expressionisme abstrait ou de la color field painting am\u00e9ricaine.\n\nC'est une recherche subtile sur la lumi\u00e8re, la couleur, la fluidit\u00e9, l'\u00e9vanescence des formes. Certaines \u0153uvres rel\u00e8vent du geste, \u00e0 la lisi\u00e8re de la performance, et sont de v\u00e9ritables propositions immersives que le spectateur exp\u00e9rimente physiquement et visuellement sans aucun recours \u00e0 la narration, \u00e0 la repr\u00e9sentation ou \u00e0 la m\u00e9taphore. La plupart du temps r\u00e9alis\u00e9es in situ, elles prennent en compte leur lieu d'apparition. D'une extr\u00eame fragilit\u00e9, les formes a\u00e9riennes ou d\u00e9pos\u00e9es d\u00e9licatement sur le sol offrent une sensation d'immat\u00e9rialit\u00e9.\n\nLes couleurs p\u00e2les, allant du vert pistache au rose clair, accrochent la lumi\u00e8re et s'approchent au plus pr\u00e8s de la vibration picturale.\n\nSon intervention dans la Salle Malpom\u00e8ne des Beaux-Arts de Paris fait \u00e9cho \u00e0 la collection de moulages en pl\u00e2tre de ce site, tandis que sa proposition au Mus\u00e9e des Archives nationales r\u00e9pond \u00e0 la dimension d\u00e9corative des salons rococos de l'h\u00f4tel de Soubise.\n\nUne production du Festival d'Automne \u00e0 Paris, en collaboration avec les Beaux-Arts de Paris et le Mus\u00e9e des Archives nationales. Avec le soutien des galeries Gisela Capitain (Cologne) et David Zwirner (New York/Londres), le soutien de Lafayette Anticipations \u2013 Fonds de dotation Famille Moulin, de Fluxus Art projects et de Sylvie Winckler.\n\nTexte de Jean-Marc Pr\u00e9vost pour le Festival d'Automne 2017. \n\nPalais des Beaux-Arts : ouverture du mardi au dimanche de 13h \u00e0 19h.\n\nKarla Black, Forward In Emphasis, 2016 (detail). Courtesy Galerie Gisela Capitain, Cologne; Galleria Raffaella Cortese, Milan; Modern Art, London; and David Zwirner, New York/London", "price": "4\u20ac", "id": 84}, {"title": "L'Art de DC", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1149245/images/120/a9a39dafc9510bf9ba913287afb658ca.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-art-ludique-5835/lart-de-dc-63945.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Mus\u00e9e Art Ludique - Paris 13e", "d_start": "2017-03-31", "d_end": "2018-01-07", "timetable": "Tous les jours 11h-20h. \u00c0 partir du 4 septembre : tous les jours (sauf mar) 11h-19h, jeudi jsq 22h, samedi et dimanche 10h-20h (fermet. caisses 45 mn avt).", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le Mus\u00e9e Art Ludique en association avec DC Entertainment et Warner Bros. Consumer Products pr\u00e9sente une exposition \u00e9v\u00e9nement autour de l'univers de la\u00a0c\u00e9l\u00e8bre maison d'\u00e9dition\u00a0am\u00e9ricaine DC Comics. \r\n \r\nQuand on pense \u00e0 DC Comics, on pense in\u00e9vitablement aux Super-H\u00e9ros et plus particuli\u00e8rement aux deux grands figures de DC : Superman et Batman. Fruit de l'imagination de\u00a0Joe Schuster et Jerry Siegel,\u00a0 Superman apparait pour la premi\u00e8re fois en 1938 dans la revue  Action Comics   \u00e9dit\u00e9e par Detective Comics (DC) . \u00a0Le personnage va r\u00e9volutionner le genre et \u00a0conna\u00eetre un succ\u00e8s fulgurant.  L'ann\u00e9e suivante, Batman fait son apparition . Cr\u00e9\u00e9 par Bob Kane et Bill Finer, l'homme chauve-souris d\u00e9bute dans le num\u00e9ro 27 de  Detective Comics . \r\n \r\nSi les pouvoirs de Superman proviennent de son\u00a0origine extra-terrestre, Batman est un simple \u00eatre humain qui a d\u00e9cid\u00e9 de lutter contre le crime \u00e0 la suite de la mort de ses parents. Ses pouvoir lui proviennent d'un entrainement spartiate et d'un \u00e9quipement de haute technologie.  Ces deux personnages aux antipodes d\u00e9finissent cependant le cadre dans lequel l'ensemble des Super-H\u00e9ros DC vont s'inscrire.  Il est int\u00e9ressant de noter que l'univers DC accueille d\u00e8s 1939\u00a0une figure f\u00e9minine en la personnage de Wonder Woman, pr\u00e9figurant le juste combat pour l'\u00e9mancipation\u00a0de la femme dans la soci\u00e9t\u00e9 moderne. \r\n \r\nL'ensemble de ses personnages et leurs adversaires, les Super-Vilains n'ont pas simplement r\u00e9volutionn\u00e9\u00a0la litt\u00e9rature adolescente mais l'ensemble de l'art et de la culture en \u00e9tant \u00e0 l'origne d' une v\u00e9ritable mythologie contemporaine , se d\u00e9clinant aussi bien \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision qu'au cin\u00e9ma en passant par le jeu vid\u00e9o ou les produits d\u00e9riv\u00e9s par exemple. Ainsi, l'exposition propose de d\u00e9couvrir, au del\u00e0 des planches originales de ces c\u00e9l\u00e8bres comics, les documents de pr\u00e9parations, les costumes et accessoires des diff\u00e9rents films traitant de l'univers de DC. \r\n \r\nCe sont en effet plus de 250 planches et plus de 300 \u0153uvres de recherche\u00a0pour le cin\u00e9ma qui sont \u00e0 d\u00e9couvrir au Mus\u00e9e Art Ludique. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 16,50\u20ac, tarif r\u00e9duit 13,50\u20ac, 4-12 ans : 11\u20ac.", "id": 85}, {"title": "L'Art du pastel : de Degas \u00e0 Redon", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1250375/images/120/e14c6d804504814c6230dee0dd408d7d.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/petit-palais-2991/lart-du-pastel-de-degas-a-redon-66031.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Mus\u00e9e du Petit Palais - Paris 8e", "d_start": "2017-09-15", "d_end": "2018-04-08", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h, nocturne vendredi jsq 21h.", "reviews": "\nParmi une collection riche de plus de 200 pastels, le Petit Palais pr\u00e9sente pour la premi\u00e8re fois une s\u00e9lection de pr\u00e8s de 150 d'entre eux offrant un panorama exhaustif des principaux courants artistiques de la seconde moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle, de l'Impressionnisme au Symbolisme.\nL'exposition permet de d\u00e9couvrir les fleurons de la collection avec des \u0153uvres de Berthe Morisot, Auguste Renoir, Paul Gauguin, Mary Cassatt et Edgar Degas, des artistes symbolistes comme Lucien L\u00e9vy-Dhurmer, Charles L\u00e9andre, Alphonse Osbert, \u00c9mile-Ren\u00e9 M\u00e9nard et un ensemble particuli\u00e8rement remarquable d'\u0153uvres d'Odilon Redon, mais aussi l'art plus mondain d'un James Tissot, de Jacques-\u00c9mile Blanche, de Victor Prouv\u00e9 ou Pierre Carrier-Belleuse.\n\nLa technique du pastel infiniment s\u00e9duisante par sa mati\u00e8re et ses couleurs, permet une grande rapidit\u00e9 d'ex\u00e9cution et traduit une grande vari\u00e9t\u00e9 stylistique. De la simple esquisse color\u00e9e aux grandes \u0153uvres tr\u00e8s achev\u00e9es, le pastel est \u00e0 la crois\u00e9e du dessin et de la peinture. La grande majorit\u00e9 des pi\u00e8ces expos\u00e9es dat\u00e9es entre 1850 et 1914 illustrent le renouveau du pastel durant la seconde moiti\u00e9 XIXe si\u00e8cle.\n\nL'exposition sera \u00e9galement l'occasion d'initier les visiteurs \u00e0 la technique du pastel et \u00e0 la question de la conservation des \u0153uvres sur papier, particuli\u00e8rement sensibles aux effets de la lumi\u00e8re et qui ne peuvent donc \u00eatre expos\u00e9es de fa\u00e7on permanente.", "rank": 1, "summary": "Le Petit Palais pr\u00e9sente, avec l'exposition  L'Art du pastel : de Degas \u00e0 Redon , un ensemble de 130 pastels issus de ses propres collections. Un panorama des principaux courants artistiques de la seconde moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle (de l'Impressionnisme au Symbolisme) est ainsi \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 travers des \u0153uvres montr\u00e9es ici pour la premi\u00e8re fois.", "price": " entr\u00e9e 10\u20ac, tarif r\u00e9duit 8\u20ac.", "id": 86}, {"title": "L'Eau au c\u0153ur de la science", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256860/images/120/42e4907cc19e22b6363281d6c4281647.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/pavillon-de-leau-3644/leau-au-coeur-de-la-science-66191.html", "genre": "Sciences & Techniques", "location": "Pavillon de l'Eau - Paris 16e", "d_start": "2017-10-09", "d_end": "2018-03-07", "timetable": "Tous les jours (sauf samedi, dimanche, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Menac\u00e9e par le changement climatique et in\u00e9galement r\u00e9partie dans le monde, l'eau constitue l'un des d\u00e9fis majeurs du XXie si\u00e8cle. \r\n \r\n Eau de Paris  d\u00e9veloppe une politique de recherche transversale et se mobilise au quotidien pour pr\u00e9server cette ressource fragilis\u00e9e. Dans le cadre de sa mission de sensibilisation, elle accueille au Pavillon de l'eau l'exposition  L'eau au c\u0153ur de la science. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 87}, {"title": "L'Exp\u00e9rience de la couleur", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1253588/images/120/1b9cfaa5330f12ceb68bdaee56849eef.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/sevres-cite-de-la-ceramique-1748/lexperience-de-la-couleur-66098.html", "genre": "Art contemporain", "location": "S\u00e8vres - Cit\u00e9 de la C\u00e9ramique - S\u00e8vres (92)", "d_start": "2017-10-13", "d_end": "2018-04-02", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-17h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La Cti\u00e9 de la C\u00e9ramique pr\u00e9sente un voyage sensoriel in\u00e9dit et unique par del\u00e0 la c\u00e9ramique.\u00a0 L'exp\u00e9rience de la Couleur  aborde la question de la perception des couleurs par les artistes, sous un angle essentiellement sensoriel. \r\n \r\nSource de plaisir, symbole de pouvoir, catalyseur de m\u00e9moire, la couleur est pour l'artiste un outil puissant qui affecte nos \u00e9motions, bien au-del\u00e0 de nos pens\u00e9es. L'exposition invite le visiteur \u00e0 exp\u00e9rimenter la couleur-mati\u00e8re, la couleur-espace, la couleur-lumi\u00e8re et la couleur-geste. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 8\u20ac, tarif r\u00e9duit 6\u20ac.", "id": 88}, {"title": "L'Impressionnisme aujourd'hui dans la boucle de la Seine", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1278260/images/120/43653e7d468dec8bd1f6b114b1bcef60.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-la-grenouillere-4403/limpressionnisme-aujourdhui-dans-la-boucle-de-la-seine-66696.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Mus\u00e9e de la Grenouill\u00e8re - Croissy-sur-Seine (78)", "d_start": "2017-11-19", "d_end": "2018-04-29", "timetable": "Mercredi et dimanche 14h30-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Depuis deux si\u00e8cles, les artistes ont aim\u00e9 repr\u00e9senter les paysages de la boucle de la Seine. De loin les plus c\u00e9l\u00e8bres, les impressionnistes ont fait conna\u00eetre les noms de nos villages et ont amen\u00e9, jusqu'\u00e0 nos jours, nombre de peintres, professionnels ou amateurs, \u00e0 prendre leurs pinceaux en longeant les rives du fleuve. \r\n \r\nTout en racontant cette histoire, cette exposition accueille quelques artistes contemporains qui, utilisant la technique impressionniste,\u00a0donnent \u00e0 voir, tels qu'ils se pr\u00e9sentent aujourd'hui, les lieux fr\u00e9quent\u00e9s hier par leurs mod\u00e8les. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 4\u20ac, tarif r\u00e9duit 2,50\u20ac, gratuit -12 ans.", "id": 89}, {"title": "L'Intime & Le Monde", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1281851/images/120/4962271bf8874243d1a157f171314cd9.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/centre-wallonie-bruxelles-1746/lintime-le-monde-66750.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Centre Wallonie-Bruxelles - Paris 4e", "d_start": "2017-12-08", "d_end": "2018-02-04", "timetable": "Tous les jours (sauf f\u00e9ri\u00e9s) 9h-19h, samedi et dimanche 11h-19h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'Intime & Le Monde  met en lumi\u00e8re une s\u00e9lection d'\u0153uvres de trois plasticiens contemporains bruxellois : Marianne Berenhaut,\u00a0installatrice ; Sarah Kaliski et Ari\u00e9 Mandelbaum, peintres. Trois artistes juifs belges, n\u00e9s pendant la Seconde Guerre mondiale, qui rendent hommage \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration des enfants juifs bruxellois ayant surv\u00e9cu \u00e0 l'extermination. \r\n \r\nCes trois artistes ne font pas \u00e9cole. Ils ne constituent pas une communaut\u00e9 esth\u00e9tique mais un destin commun et la m\u00e9moire revisit\u00e9e les unissent et contraignent chacun \u00e0 rendre visible, \u00e0 actualiser un temps commun fondateur de leur parcours de vie et de cr\u00e9ation. \r\n \r\nInstallations, peintures et dessins. \r\nCommissariat : G\u00e9rard Preszow et Lucie Duckerts-Antoine. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 5\u20ac, tarif r\u00e9duit 3\u20ac, gratuit -12 ans.", "id": 90}, {"title": "L'Or du pouvoir", "img_url": "https://files.offi.fr/evenement/61083/images/120/dbb04ba995b084cf2ef31f1b4c5a7544.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/crypte-archeologique-du-parvis-de-notre-dame-1966/lor-du-pouvoir-61083.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Crypte arch\u00e9ologique du parvis Notre-Dame - Paris 4e", "d_start": "2016-05-27", "d_end": "2017-12-31", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h (fermet. caisses 30 mn avt).", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La Crypte arch\u00e9ologique\u00a0du parvis Notre-Dame  pr\u00e9sente l'exposition \u00a0L'Or du pouvoir . Celle-ci\u00a0retrace l'histoire de Paris \u00e0 travers une\u00a0s\u00e9lection de monnaies et d'objets \u00e9voquant les grandes figures du pouvoir. \r\n \r\nD'o\u00f9 viennent ces monnaies parisiennes ? Que r\u00e9v\u00e8lent-elles de l'histoire de Paris ? Comment les interpr\u00e9ter ?\u00a0Dix \u00e9tapes pour\u00a0d\u00e9couvrir\u00a0les personnages historiques qui ont transform\u00e9 le destin de la ville et de leur \u00e9poque, en lien avec les vestiges arch\u00e9ologiques de la Crypte. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 8\u20ac, tarif r\u00e9duit 6\u20ac, gratuit -18 ans.", "id": 91}, {"title": "L'oc\u00e9an r\u00e9gulateur du climat", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--MpNGlT7p--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/dhxr1vqk2wrrdepytaru.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/187177", "genre": ["aquarium tropical"], "location": "Mus\u00e9e de l'Histoire de l'Immigration - Palais de la Porte Dor\u00e9e", "d_start": "2017-09-07", "d_end": "2018-01-07", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "V\u00e9ritable hymne \u00e0 la biodiversit\u00e9 marine, l'exposition L'Oc\u00e9an r\u00e9gulateur du climat souhaite aider le grand public \u00e0 mieux comprendre le r\u00f4le des oc\u00e9ans dans le contr\u00f4le du climat.\n\nLes \u00e9cosyste\u0300mes marins et c\u00f4tiers ont un r\u00f4le capital dans la r\u00e9gulation du climat et dans l'att\u00e9nuation des impacts des d\u00e9r\u00e8glements climatiques : amortissement de la houle et des vagues, lutte contre l'\u00e9rosion, att\u00e9nuation de l'impact des tsunamis, etc.\n\nAu travers de t\u00e9moignages de chercheurs, de photographies et d'aquarelles, les visiteurs d\u00e9couvrent l'extraordinaire capacit\u00e9 de r\u00e9gulation de ces \u00e9cosyst\u00e8mes, la complexit\u00e9 de leurs interactions et leur biodiversit\u00e9, qui contribuent \u00e0 renforcer la stabilit\u00e9 et la r\u00e9silience de notre plan\u00e8te.\n\nExposition du Fond fran\u00e7ais pour l'environnement mondial (FFEM), en partenariat avec la Fondation Prince Albert II de Monaco et la Fondation Tara exp\u00e9ditions.", "price": "7 euros", "id": 92}, {"title": "LA GALERIE PIERRE YVES CA\u00cbR OUVRIRA SES PORTES EN OCTOBRE 2017", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--mz6y3HP2--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/ejcinaipw8marpzvs7rw.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/184359", "genre": ["art contemporain japonais"], "location": "LA GALERIE PIERRE YVES CA\u00cbR", "d_start": "2017-10-12", "d_end": "2018-06-30", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "LA GALERIE PIERRE YVES CA\u00cbR OUVRIRA SES PORTES EN OCTOBRE 2017\n\nUne nouvelle galerie \u00e0 Paris, dans le quartier du Marais,\nenti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'art contemporain japonais\n\n\nDe retour du Japon, o\u00f9 il a v\u00e9cu de 2009 \u00e0 2014, Pierre-Yves Ca\u00ebr s'est donn\u00e9 pour mission d'accro\u00eetre la visibilit\u00e9 des artistes contemporains japonais en France, aupr\u00e8s des collectionneurs, des mus\u00e9es, des institutions culturelles, des fondations priv\u00e9es et de l'ensemble des professionnels du march\u00e9 de l'art.\n\n\u00ab Le Japon et la France ont des affinit\u00e9s \u00e9videntes sur les questions li\u00e9es \u00e0 l'art, \u00e0 la culture, \u00e0 l'art de vivre. Pourtant, tr\u00e8s peu d'artistes contemporains japonais sont aujourd'hui expos\u00e9s en France. Les plus grandes stars de l'art japonais \u2013 comme Takashi Murakami, Yayoi Kusama, Chiharu Shiota ou encore Nobuyoshi Araki \u2013 sont \u00e9videmment repr\u00e9sent\u00e9es par les plus grandes galeries parisiennes. Mais au-del\u00e0, tr\u00e8s peu d'artistes contemporains japonais sont expos\u00e9s en France, beaucoup moins, en particulier, que leurs homologues chinois ou cor\u00e9ens \u00bb.\n\nCollectionneur, avant de devenir galeriste, Pierre-Yves Ca\u00ebr assume l'\u00e9clectisme de ses choix artistiques guid\u00e9s par sa passion pour la culture nippone, tout autant que sa connaissance du march\u00e9 de l'art japonais.\n\nSon programme d'expositions d\u00e9voile des \u0153uvres figuratives ou abstraites, sign\u00e9es par des artistes reconnus ou \u00e9mergents, cr\u00e9\u00e9es selon des techniques diverses et sur des supports vari\u00e9s : peinture, dessin, photographie, sculpture, c\u00e9ramique, tissus\u2026\n\nSept artistes japonais seront expos\u00e9s entre le 12 octobre 2017 et le 30 juin 2018. Leurs points communs ? Une recherche de perfection dans leur mode d'expression, le d\u00e9veloppement de leur propre originalit\u00e9 et enfin une r\u00e9f\u00e9rence affirm\u00e9e \u00e0 la culture japonaise, inh\u00e9rente \u00e0 leurs cr\u00e9ations.\n\nUne collaboration active avec des galeries et des institutions japonaises et internationales permet d'ores et d\u00e9j\u00e0 \u00e0 Pierre-Yves Ca\u00ebr Gallery de pr\u00e9voir des expositions itin\u00e9rantes avec les diff\u00e9rents artistes de la galerie. \n\nElle se positionne ainsi en France comme un acteur de premier plan pour l'exploration de l'art contemporain japonais. \n\nExposition inaugurale \u2013 \u00e0 partir du 12 octobre 2017\nPhotographies de Yuki Onodera\n\n\nPierre-Yves Ca\u00ebr Gallery\n7, rue Notre-Dame-de-Nazareth 75003 Paris", "price": "0,00", "id": 93}, {"title": "La Belle vie num\u00e9rique !", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1270427/images/120/db4a80381357f065a795093c5123ba6c.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/espace-fondation-edf-3640/la-belle-vie-numerique-66534.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Espace Fondation EDF - Paris 7e", "d_start": "2017-11-17", "d_end": "2018-03-18", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 12h-19h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Les technologies num\u00e9riques et la transformation de la vie quotidienne.   Comment les artistes des derni\u00e8res g\u00e9n\u00e9rations, ceux qui ont vu arriver la r\u00e9volution num\u00e9rique mais aussi ceux qui sont n\u00e9s avec, ont-ils transform\u00e9 leurs pratiques ? Comment refl\u00e8tent-ils le changement de perception du monde ressenti par tout un chacun ? Les outils GAFA (Google, Amazon, Facebook, Apple) ont-ils influenc\u00e9s leurs outils de cr\u00e9ation ? Quels regards portent-ils sur un monde dont on ne per\u00e7oit parfois plus les fronti\u00e8res ?", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 94}, {"title": "La Caricature raconte l'histoire de France", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1240876/images/120/e0743bd4385a623e2067e5555afcae46.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-2832/la-caricature-raconte-lhistoire-de-france-65787.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Mus\u00e9e de Nogent-sur-Marne - Nogent-sur-Marne (94)", "d_start": "2017-09-16", "d_end": "2018-05-31", "timetable": "Mardi, mercredi, jeudi, dimanche (sauf f\u00e9ri\u00e9s, 31 janvier, 1er avril, 24 juillet-25 ao\u00fbt, 24 et 31 d\u00e9cembre) 14h-18h, samedi 10h-12h et 14h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le mus\u00e9e de Nogent invite les visiteurs \u00e0 revivre l'Histoire de France par le biais d'une centaine de documents : estampes et journaux, objets et chansons illustrent une \u00e9pop\u00e9e tragi-comique allant des gravures protestantes du XVIe si\u00e8cle \u00e0 Charlie Hebdo.\u00a0\u00c0 toutes les \u00e9poques, les caricatures ont d\u00e9rang\u00e9 : les pouvoirs en place ont altern\u00e9 entre censure et permissivit\u00e9. \r\n \r\nL'exposition montre combien toutes les sensibilit\u00e9s ont utilis\u00e9 la caricature comme arme de propagande : les protestants contre la papaut\u00e9, les r\u00e9volutionnaires contre Louis XVI, les royalistes contre Napol\u00e9on, les r\u00e9publicains contre Louis-Philippe, les ligues nationalistes contre le parlementarisme. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 95}, {"title": "La Folie en t\u00eate", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1270428/images/120/206c193b241e7e741e2ff32b581b8965.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-de-victor-hugo-3366/la-folie-en-tete-66535.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Maison de Victor Hugo - Paris 4e", "d_start": "2017-11-16", "d_end": "2018-03-18", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Aux racines de l'art brut.   La Folie en t\u00eate  explore la constitution d'un nouveau territoire de l'art en s'ancrant dans la vie de Victor Hugo. Ce dernier a, en effet, \u00e9t\u00e9 douloureusement frapp\u00e9 par la maladie mentale de son fr\u00e8re Eug\u00e8ne ainsi que de sa fille Ad\u00e8le. Le parcours d'exposition s'int\u00e9resse ici \u00e0 l'\u00e9volution du regard port\u00e9 sur la folie au XIXe si\u00e8cle, avec l'attention soutenue des ali\u00e9nistes pour la production de leurs malades.", "price": " entr\u00e9e 8\u20ac, tarif r\u00e9duit 6\u20ac.", "id": 96}, {"title": "La Rue R\u00e9aumur : architecture industrielle et commerciale", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1190702/images/120/21cc0fcf32f8a0e9324eedfe27eaba9c.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/tour-jean-sans-peur-3283/la-rue-reaumur-architecture-industrielle-et-commerciale-64730.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Tour Jean sans Peur - Paris 2e", "d_start": "2017-06-01", "d_end": "2018-05-02", "timetable": "Du mercredi au dimanche (sauf 25 d\u00e9cembre et 1er janvier) 13h30-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le percement de la rue R\u00e9aumur, engag\u00e9 en 1851, conna\u00eet une r\u00e9alisation fragment\u00e9e. Plus de 40 ann\u00e9es seront n\u00e9cessaires au trac\u00e9 des 1345 m\u00e8tres de voirie reliant le square du Temple au Palais Brongniart. Inaugur\u00e9e en 1897, la rue R\u00e9aumur devient un laboratoire d'architecture industrielle et commerciale, encourag\u00e9 par le premier concours de fa\u00e7ades organis\u00e9 par la Ville de Paris.  ", "price": " entr\u00e9e 3,50\u20ac.", "id": 97}, {"title": "Laurence ALAUX - Artiste Peintre - France - 1965", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--y5-23mKI--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/kboshx45mxshhscqxtdr.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/191227", "genre": ["art moderne conceptuel", "art contemporain"], "location": "Galerie Etienne de Causans", "d_start": "2017-12-23", "d_end": "2018-01-13", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Un regard inspir\u00e9 sur le monde - une artiste en plein essor - la rencontre entre lumi\u00e8re et obscurit\u00e9, entre structure des formes et peinture, entre des courbes douces et la rigueur des lignes. Exposition du 23 d\u00e9cembre au 13 janvier au coeur du quartier des galeries. Tous les jours de 11h \u00e0 13h et de 14h30 a 19h00 sauf dimanche et lundi matin.", "price": "Entr\u00e9e libre", "id": 98}, {"title": "Le Caire - J\u00e9rusalem, photographies de Bernard Guillot et Didier Ben Loulou", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--kd4XS27M--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/otnnacsqznaesu5lf2bj.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190934", "genre": ["photo"], "location": "Galerie Malebranche", "d_start": "2017-12-13", "d_end": "2018-01-27", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Exposition Bernard Guillot \u2013 Didier Ben Loulou\n\u00ab Le Caire - J\u00e9rusalem \u00bb\n\n\nJe voudrais vous pr\u00e9senter deux hommes du monde\nremarquable (s)\nexpos\u00e9\nsous nos yeux\nqu'on ne remarquerait pas pourtant\nsans leur regard.\nCe n'est pas tout d'avoir des yeux pour voir !\n\nLe monde expos\u00e9\nne sera jamais offert \u00e0 voir\ncomme il \u00e9tait\nsans le pr\u00e9sent de la pens\u00e9e.\n\nPens\u00e9es d'amour pour Le Caire, de Bernard Guillot\net\nPens\u00e9es d'amour pour J\u00e9rusalem, de Didier Ben Loulou\nont pris forme d'images.\n\nM.C\n\nExposition du 13 D\u00e9cembre 2017 au 27 Janvier 2018\nDu mardi au samedi de 14h30 \u00e0 19h30\n\nGalerie Malebranche, 11 rue Malebranche, 75005 Paris\n\nVisuels et pr\u00e9sentations des artistes sur galerie-malebranche.com", "price": "non pr\u00e9cis\u00e9", "id": 99}, {"title": "Le Che \u00e0 Paris", "img_url": "/res/img/photo_vide_small.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/hotel-de-ville-4472/le-che-a-paris-66952.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Salle Saint-Jean - Paris 4e", "d_start": "2017-12-20", "d_end": "2018-02-17", "timetable": "Tous les jours (sauf dimanche, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h30.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'exposition  Le Che \u00e0 Paris  explore les plusieurs facettes du Che : le lecteur insatiable, le sportif, le voyageur, le gu\u00e9rillero, le marxiste aspirant \u00e0 voir \u00e9merger l'\u00ab homme nouveau \u00bb, le m\u00e9decin-phytoth\u00e9rapeute ; mais aussi le po\u00e8te, le photographe et l'amateur d'art qui appr\u00e9ciait le tableau de J\u00e9r\u00f4me Bosch  La nef des fous . Ce tableau est d'ailleurs au c\u0153ur de la r\u00e9flexion men\u00e9e par les artistes peintres et sculpteurs r\u00e9unis \u00e0 l'H\u00f4tel de Ville.  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 100}, {"title": "Le Jardin secret des Hansen", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1207097/images/120/afbb79ccf14a85daec7acf143c7ba092.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-jacquemart-andre-2518/les-impressionnistes-de-la-collection-ordrupgaard-64942.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Mus\u00e9e Jacquemart-Andr\u00e9 - Paris 8e", "d_start": "2017-09-15", "d_end": "2018-01-22", "timetable": "Tous les jours 10h-18h, nocturne lundi jsq 20h30.", "reviews": "\nComme au Mus\u00e9e Jacquemart-Andr\u00e9, la collection d'Ordrupgaard est constitu\u00e9e par un couple f\u00e9ru d'art, les danois Wilhelm (1868 \u2013 1936) et Henny (1870 \u2013 1951) Hansen. Homme d'affaires passionn\u00e9 d'art, esprit ind\u00e9pendant et visionnaire, Wilhelm Hansen assemble en seulement deux ans entre 1916 et 1918 une collection unique en Europe d'\u0153uvres repr\u00e9sentatives de l'impressionnisme et du post-impressionnisme de la seconde moiti\u00e9 du XIXe et du d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. Une s\u00e9lection de plus de 40 tableaux est pr\u00e9sent\u00e9e pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Paris, au Mus\u00e9e Jacquemart-Andr\u00e9.\nDe Corot \u00e0 C\u00e9zanne et Matisse, en passant par les paysages changeants de Monet, Pissarro, Sisley et les doux portraits de Renoir, Morisot ou Gonzal\u00e8s, l'exposition permettra de d\u00e9couvrir des tr\u00e9sors peu connus en France. Seront \u00e9galement mis \u00e0 l'honneur des artistes aussi embl\u00e9matiques que Degas, Manet ou Courbet, avant un final consacr\u00e9 \u00e0 l'art vibrant et sensuel de Gauguin.\nApr\u00e8s le Mus\u00e9e Jacquemart-Andr\u00e9, l'exposition sera pr\u00e9sent\u00e9e dans d'autres mus\u00e9es d'envergure en Europe et dans le monde, comme le Mus\u00e9e des Beaux-Arts du Canada \u00e0 Ottawa.", "rank": 1, "summary": "Apr\u00e8s Alicia Koplowiitz, le Mus\u00e9e Jacquemart-Andr\u00e9 continue de mettre en lumi\u00e8re de grands collectionneurs en \u00e9cho avec l'histoire m\u00eame du mus\u00e9e. Et tout comme Jacquemart-Andr\u00e9, cette collection est \u00e9galement une histoire de couple.\u00a0 \r\n \r\nN\u00e9 \u00e0 Copenhague en 1868, Wilhelm Hansen s'est peu \u00e0 peu b\u00e2ti une remarquable carri\u00e8re dans l'assurance. Passionn\u00e9 d'art et notamment d'art fran\u00e7ais, il participa \u00e0 lui donner une large audience au Danemark. En 1887, il rencontre Henny qui deviendra son \u00e9pouse en 1891. Ensemble, ils vont constituer une riche collection de peintures d'artistes danois et d'\u0153uvres majeures des impressionnistes fran\u00e7ais.\u00a0De Corot \u00e0 C\u00e9zanne en passant par Monet, Pissarro ou Sisley, tous ou presque figurent alors dans leur catalogue. \r\n \r\nInstall\u00e9 dans une riche demeure du nord de Copenhague, le couple y abrite une galerie d'art accessible au public \u00e0 partir de 1918. \u00c0 la disparition du couple et conform\u00e9ment \u00e0 leur volont\u00e9, le manoir d'Ordrupgaard est l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'\u00c9tat danois qui en fait un mus\u00e9e d\u00e8s 1953. \r\n \r\nUne s\u00e9lection de plus de 40 \u0153uvres issue de la collection du pendant danois des Jacquemart-Andr\u00e9 est ainsi \u00e0 d\u00e9couvrir\u00a0pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Paris. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 13,50\u20ac, tarif r\u00e9duit 10,50\u20ac.", "id": 101}, {"title": "Le Massacre des Innocents", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1237843/images/120/df8b6ed6b337436f6e9d5b68ae9f630d.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/chateau-et-musee-conde-1797/le-massacre-des-innocents-65723.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Ch\u00e2teau de Chantilly et Mus\u00e9e Cond\u00e9 - Chantilly (60)", "d_start": "2017-09-11", "d_end": "2018-01-07", "timetable": "D'avril \u00e0 novembre : tous les jours 10h-18h / Nov, d\u00e9cembre, f\u00e9vrier et mars : tous les jours (sauf mar) 10h30-17h. Fermeture annuelle en janvier.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le Massacre des Innocents , chef-d'\u0153uvre de Nicolas Poussin, est la pi\u00e8ce ma\u00eetresse d'une cette exposition pr\u00e9sent\u00e9e au Domaine de Chantilly. De sa gen\u00e8se \u00e0 sa post\u00e9rit\u00e9, l'\u0153uvre se r\u00e9v\u00e8le ici \u00e0 travers des pr\u00eats prestigieux et c\u00f4toie de grands noms de l'art moderne et contemporain (Pablo Picasso, Francis Bacon, Annette Messager...). Le mus\u00e9e Cond\u00e9 poss\u00e8de, apr\u00e8s le Louvre, le plus bel ensemble de tableaux et de dessins de Nicolas Poussin conserv\u00e9 en France.   Le mus\u00e9e Cond\u00e9 du Domaine de Chantilly poss\u00e8de, apr\u00e8s le Louvre, le plus bel ensemble de tableaux et de dessins de Nicolas Poussin (1594-1665) conserv\u00e9 en France.  Le Massacre des Innocents  (vers 1627-1628) se d\u00e9marque tant par ses illustres propri\u00e9taires (Vincenzo Giustiniani, Lucien Bonaparte, le duc d'Aumale...) que par le traitement radicalement innovateur du sujet tir\u00e9 du Nouveau Testament : l'ex\u00e9cution, ordonn\u00e9e par le roi H\u00e9rode, de tous les enfants de moins de deux ans de la r\u00e9gion de Bethl\u00e9em.", "price": " entr\u00e9e 10\u20ac, tarif r\u00e9duit 6\u20ac.", "id": 102}, {"title": "Le Mus\u00e9e Curie c\u00e9l\u00e8bre le 150e anniversaire de Marie Curie", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--WQAUjtpA--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/ywuu3jgcteyhoraqghxj.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/176385", "genre": ["artistique"], "location": "Mus\u00e9e Curie", "d_start": "2017-02-04", "d_end": "2017-12-31", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "1867, c'est l'ann\u00e9e de naissance de Marie Curie. 2017, soit 150 ans plus tard, le Mus\u00e9e Curie propose des visites th\u00e9matiques et une programmation sp\u00e9cifique pour la c\u00e9l\u00e9brer.\n\nChaque premier samedi du mois, une visite th\u00e9matique sur Marie Curie\n\nLes visites th\u00e9matiques exploreront des sujets en lien avec cette comm\u00e9moration : un parcours dans le mus\u00e9e pour visiter sous un \u00e9clairage insolite les collections et d\u00e9couvrir des aspects moins connus de la personnalit\u00e9 ou de la vie de Marie Curie. \nChaque mois \u00e0 partir de f\u00e9vrier, le premier samedi lui sera consacr\u00e9, avec des visites de 50 minutes qui d\u00e9buteront \u00e0 15h.\n\n4 f\u00e9vrier - Mesurer la radioactivit\u00e9 : la M\u00e9thode Curie\nLe conf\u00e9rencier reconstituera le montage exp\u00e9rimental tel qu'il fut imagin\u00e9 et r\u00e9alis\u00e9 par Pierre et Marie Curie en 1898, gr\u00e2ce \u00e0 des instruments d'\u00e9poque expos\u00e9s au mus\u00e9e.\n\n4 mars - Femmes en sciences et en m\u00e9decine au temps de Marie Curie\nMarie Curie fut la premi\u00e8re femme \u00e0 diriger un laboratoire de physique-chimie. De nombreuses femmes l'ont succ\u00e9d\u00e9, qu'elles soient techniciennes, infirmi\u00e8res, biologistes ou physiciennes. Panorama de ces pionni\u00e8res, investies dans la lutte contre le cancer. \n\n1er avril - Chez Madame Curie \u00e0 l'Institut du Radium\nUn parcours tel un voyage dans le temps, dans la Tour de Babel de la radioactivit\u00e9, qui fera revivre le lieu o\u00f9 Marie Curie a travaill\u00e9 les 20 derni\u00e8res ann\u00e9es de sa vie.\n\n6 mai - Marie Curie et le radium\nDe sa d\u00e9couverte par Marie et Pierre Curie \u00e0 ses applications m\u00e9dicales et commerciales, en passant par l'histoire de l'Institut qui porte son nom et la prise de conscience de ses dangers et effets nocifs pour la sant\u00e9, le radium cristallisait tous les espoirs et les r\u00eaves, r\u00e9els ou utopiques. Histoire des paradoxes de cet \u00e9l\u00e9ment.\n\n3 juin - Le jardin de Marie Curie\nD\u00e9sireuse de faire du laboratoire qu'elle dirige un lieu de travail agr\u00e9able, Marie Curie cr\u00e9e le petit jardin situ\u00e9 derri\u00e8re le Mus\u00e9e Curie en 1914, sur lequel elle veillera tout au long de sa vie. D\u00e9couverte des recoins inexplor\u00e9s, r\u00e9cit d'anecdotes et secrets qui entourent ce petit havre de paix si cher \u00e0 la physicienne.\n\nConte, visite guid\u00e9e, une programmation riche chaque samedi\nOutre les visites th\u00e9matiques, le Mus\u00e9e Curie propose chaque samedi une activit\u00e9 \u00e0 ses visiteurs, qu'ils soient petits ou grands.\nLes 2e et 4e samedis du mois a lieu une visite guid\u00e9e pr\u00e9sentant les collections permanentes. Le 3e samedi du mois est consacr\u00e9 au conte, l'occasion de d\u00e9couvrir l'univers aussi scientifique que romanesque de Marie Curie. Sont \u00e9galement pr\u00e9vues de nombreuses projections de documentaire. Pour retrouver l'ensemble de la programmation, rendez-vous sur le site du Mus\u00e9e Curie.", "price": "0", "id": 103}, {"title": "Le Myst\u00e8re Clouzot", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--kt-etUuP--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/ifc71rcr7fmxbxb3u8vp.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/185809", "genre": ["cin\u00e9ma"], "location": "Cin\u00e9math\u00e8que Fran\u00e7aise", "d_start": "2017-11-08", "d_end": "2018-07-29", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "LE MYST\u00c8RE CLOUZOT\nGalerie des donateurs - Du 8 novembre 2017 au 29 juillet 2018\n\n\u00c0 l'occasion du 40\u00e8me anniversaire du d\u00e9c\u00e8s d'Henri-Georges Clouzot, l'exposition \u00e9voque, gr\u00e2ce \u00e0 une riche mus\u00e9ographie issue de nos collections, l'itin\u00e9raire de ce \u00ab chercheur d'absolu \u00bb qui fut un des grands noms du cin\u00e9ma fran\u00e7ais. Con\u00e7ue par No\u00ebl Herpe, elle met en \u00e9vidence un Clouzot souvent inattendu gr\u00e2ce \u00e0 un parcours en cinq sections : \u00ab R\u00e9fl\u00e9chir l'art \u00bb (L'Enfer, La Prisonni\u00e8re, Clouzot photographe), \u00ab Filmer le geste \u00bb (Picasso et Karajan), \u00ab Diriger les images \u00bb (de L'Assassin habite au 21 au Salaire de la peur), \u00ab Diriger les acteurs \u00bb (Louis Jouvet, Pierre Fresnay, Suzy Delair, Brigitte Bardot\u2026), \u00ab Diriger les spectateurs \u00bb (Clouzot se met en sc\u00e8ne).", "price": "non pr\u00e9cis\u00e9", "id": 104}, {"title": "Le P\u00e9rou avant les Incas", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1216209/images/120/08bbb601cd5de09395d3e20a95d9cda4.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-du-quai-branly-3039/le-perou-avant-les-incas-65144.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Mus\u00e9e du Quai Branly - Jacques Chirac - Paris 7e", "d_start": "2017-11-14", "d_end": "2018-04-01", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 11h-19h ; nocturne jeudi, vendredi et samedi jsq 21h (fermet. caisse 1h avt).", "reviews": "\nCupisnique, Mochica, Chim\u00fa, Lambayeque\u2026 Loin d'avoir dans notre imaginaire la puissance \u00e9vocatrice des Incas, ces cultures anciennes du Nord du P\u00e9rou ont pourtant port\u00e9 les germes du plus vaste empire pr\u00e9hispanique. Enqu\u00eate sur les traces de ces civilisations disparues avec pour toile de fond une r\u00e9flexion sur le pouvoir.\n\u00c0 PROPOS DE L'EXPOSITION\n\nAu pied de la cordill\u00e8re des Andes, sur la c\u00f4te nord du P\u00e9rou, se trouve l'un des d\u00e9serts les plus arides du globe. Un territoire inhospitalier sur lequel se sont \u00e9panouies de nombreuses cultures aujourd'hui tomb\u00e9es dans l'oubli, \u00e9clips\u00e9es dans l'imaginaire par l'Empire Inca. Parmi ces soci\u00e9t\u00e9s anciennes, les Mochicas (ou Moch\u00e9) \u2013 sans doute l'une des premi\u00e8res \u00e0 avoir construit une structure \u00e9tatique \u2013 ont pos\u00e9, il y a plus de 1500 ans, les bases de la civilisation pr\u00e9hispanique. \nS'appuyant sur les r\u00e9centes avanc\u00e9es arch\u00e9ologiques r\u00e9alis\u00e9es dans la r\u00e9gion \u2013 sur les sites des Huacas pr\u00e8s de Trujillo ou des tombes royales de Sip\u00e1n notamment \u2013, l'exposition se propose d'\u00e9tudier l'origine et l'organisation du pouvoir dans ces soci\u00e9t\u00e9s anciennes. Parmi les dieux c\u00e9lestes, les rois, les \u00e9lites et seigneurs urbains, les guerriers et pr\u00eatres ou pr\u00eatresses, qui d\u00e9tenait ce pouvoir ? Comment se manifestait-il ? \u00c0 travers pr\u00e8s de 300 pi\u00e8ces dont des c\u00e9ramiques uniques, une enqu\u00eate arch\u00e9ologique sur la succession des syst\u00e8mes politiques.", "rank": 1, "summary": "L'exposition  Le P\u00e9rou avant les Incas  explore, \u00e0 travers des \u0153uvres issues des plus grands sites arch\u00e9ologiques de la c\u00f4te nord du P\u00e9rou, les diff\u00e9rentes manifestations et repr\u00e9sentations du pouvoir dans les soci\u00e9t\u00e9s andines avant le d\u00e9but de l'Empire Inca, 2 000 ans avant notre \u00e8re. Le pouvoir c\u00e9leste et terrestre, les Dieux et les Rois, les temples et les palais : le parcours s'int\u00e9resse aux soci\u00e9t\u00e9s qui ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 la formation de l'un des plus grands Empires du monde.   Le P\u00e9rou avant les Incas  met en lumi\u00e8re les soci\u00e9t\u00e9s qui ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 la formation de l'un des plus grands Empires du monde. C\u00e9r\u00e9monies de sacrifices humains, combats de guerriers, portraits de rois et figures du pouvoir f\u00e9minin sont entre autres au c\u0153ur de l'exposition pr\u00e9sent\u00e9e au mus\u00e9e du Quai Branly.", "price": " entr\u00e9e 10\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac, gratuit 1er dimanche du mois.", "id": 105}, {"title": "Le Verre, un Moyen \u00c2ge inventif", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1214044/images/120/6e7068431704d63072ab64cad635246c.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-cluny-2830/le-verre-un-moyen-age-inventif-65127.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Mus\u00e9e de Cluny - Paris 5e", "d_start": "2017-09-20", "d_end": "2018-01-08", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 9h15-17h45 (fermet. caisses 30 mn avt).", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le Moyen-\u00c2ge a entretenu une relation privil\u00e9gi\u00e9e avec le verre. Vitraux, gobelets, \u00e9mail, verres d'optiques t\u00e9moignent de cette fascination des hommes de l'\u00e9poque m\u00e9di\u00e9vale pour cette mati\u00e8re. Tout au long de la p\u00e9riode, la production s'est enrichie de techniques de mieux en mieux maitris\u00e9s et plus en plus innovantes et vari\u00e9es. C'est pourquoi, le Mus\u00e9e du Cluny se propose de rendre compte de ce foisonnement technique et artistique \u00e0 travers cette exposition. \r\n \r\nLe verre m\u00e9dieval\u00a0est intimement li\u00e9 au vitrail qui se d\u00e9veloppe d\u00e8s le Ve si\u00e8cle et qui atteint son apog\u00e9e avec l'architecture gothique. Le verre ainsi color\u00e9 est per\u00e7u comme le vecteur de la lumi\u00e8re divine toujours perceptible aujourd'hui dans ces imposants \u00e9difices que sont nos \u00e9glises et cath\u00e9drales. Transparent, le vitrage p\u00e9n\u00e8tre peu \u00e0 peu dans les demeures civiles les plus prestigieuses.\u00a0 \r\n \r\nLe verre n'est pas seulement l'apanage des verriers europ\u00e9ens. En effet, au d\u00e9but du XIVe si\u00e8cle, les chr\u00e9tiens sont \u00e9merveill\u00e9s par le raffinement des productions islamiques. Quand les v\u00e9nitiens sont reconnus pour leurs gobelets \u00e9maill\u00e9s, le nord de la France d\u00e9veloppe les premiers verres \u00e0 tige. Il se d\u00e9cline ainsi en diverses formes pour divers usages. D'usage sacr\u00e9, le verre devient bient\u00f4t un mat\u00e9riau d'usage scientifique. Les alambics et autres contenants font leur apparition sur les demeures des apothicaires.\u00a0Gr\u00e2ce aux progr\u00e8s de l'optique, le verre se mue en lunette \u00e0 la fin du XIIIe si\u00e8cle puis en miroirs. \r\n \r\nObjets de fascination, supports d'innovations, quelques 150 \u0153uvres sont ainsi r\u00e9unies au Mus\u00e9e du Cluny pour faire d\u00e9couvrir l'excellence de la production verri\u00e8re m\u00e9di\u00e9vale. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac.", "id": 106}, {"title": "Les Faits du hasard", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1281854/images/120/d703d1878c7368b5bbc695dda0527fc4.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/le-centquatre-3480/les-faits-du-hasard-66751.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Le Centquatre - Paris 19e", "d_start": "2017-12-09", "d_end": "2018-03-04", "timetable": "Mercredi, jeudi, samedi et dimanche 14h-19h ; pdt vacances scolaires : tous les jours (sauf lun) 14h-19h.", "reviews": "\nVernissage public samedi 9 d\u00e9cembre de 14h \u00e0 21h. \nEntr\u00e9e libre\n\nAvec Arcadi, dans le cadre de N\u00e9mo, Biennale internationale des arts num\u00e9riques - Paris / \u00cele-de-France dans le cadre de l'Ann\u00e9e France-Colombie 2017, avec le soutien de l'Institut Fran\u00e7ais et de la Ville de Paris, et dans le cadre du Tandem Paris-Tokyo\n\nAccidents artistiques intentionnels et relecture po\u00e9tique d'une soci\u00e9t\u00e9 technologique per\u00e7ue \u00e0 l'heure du num\u00e9rique sont au c\u0153ur de la prochaine exposition centrale de la Biennale internationale des arts num\u00e9riques au CENTQUATRE-PARIS, Les Faits du hasard. Une fa\u00e7on pour l'homme de reprendre la main sur la machine ?", "rank": 1, "summary": "L'exposition  Les Faits du hasard  propose une lecture po\u00e9tique et contemplative de notre soci\u00e9t\u00e9 technologique filtr\u00e9e par le num\u00e9rique. \u00ab Le hasard, c'est le contraire de ce qu'on croit qu'est l'art num\u00e9rique, dont on pense qu'il nous am\u00e8ne au contr\u00f4le de tout, \u00e0 la perfection \u00bb, r\u00e9sume le directeur du Centquatre Jos\u00e9-Manuel Gon\u00e7alv\u00e8s.  ", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 6\u20ac.", "id": 107}, {"title": "Les For\u00eats natales", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1216208/images/120/c4474325599685d2389ed8b4127636df.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-du-quai-branly-3039/les-forets-natales-65143.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Mus\u00e9e du Quai Branly - Jacques Chirac - Paris 4e", "d_start": "2017-10-03", "d_end": "2018-01-21", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 11h-19h ; nocturne jeudi, vendredi et samedi jsq 21h (fermet. caisse 1h avt).", "reviews": "\nAu coeur de l'aire culturelle de l'Afrique \u00e9quatoriale atlantique, le g\u00e9nie plastique des artistes du sud du Cameroun, de la Guin\u00e9e \u00e9quatoriale, du Gabon et de l'ouest de la R\u00e9publique du Congo s'exprime depuis plus de trois si\u00e8cles au travers de la cr\u00e9ation d'un foisonnement d'oeuvres.\nStatues reli\u00e9es aux cultes domestiques des anc\u00eatres, masques montrant avec une grande vari\u00e9t\u00e9 de styles les nombreux aspects des entit\u00e9s spirituelles qui interviennent dans le fonctionnement des soci\u00e9t\u00e9s, pr\u00e8s de 400 chefs-d'\u0153uvre du 18e si\u00e8cle au 20e si\u00e8cle sont rassembl\u00e9s au sein de cette exposition pour offrir un panorama d'une cr\u00e9ativit\u00e9 et d'une originalit\u00e9 exceptionnelles.", "rank": 1, "summary": "Le g\u00e9nie plastique des artistes du sud du Cameroun, de la Guin\u00e9e \u00e9quatoriale, du Gabon et de l'ouest de la R\u00e9publique du Congo s'exprime depuis plus de trois si\u00e8cles. Des statues reli\u00e9es aux cultes domestiques des anc\u00eatres, ainsi que des masques montrant les nombreux aspects des entit\u00e9s spirituelles qui interviennent dans le fonctionnement des soci\u00e9t\u00e9s, sont c\u0153ur du foisonnement culturel de l'Afrique \u00e9quatoriale. Pr\u00e8s de 400 chefs-d'\u0153uvre, du XVIIIe si\u00e8cle au XXe si\u00e8cle, sont ici pr\u00e9sent\u00e9s.  ", "price": " entr\u00e9e 10\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac, gratuit 1er dimanche du mois.", "id": 108}, {"title": "Les Mains sans sommeil", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1274072/images/120/634d76c832753276f9bf033e36a38e3d.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/palais-de-tokyo-2905/les-mains-sans-sommeil-66617.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Palais de Tokyo - Paris 16e", "d_start": "2017-11-24", "d_end": "2018-01-07", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 12h-24h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Les Mains sans sommeil  est une exposition collective qui r\u00e9unit les \u0153uvres des plasticiens qui ont particip\u00e9 aux trois derni\u00e8res \u00e9ditions du programme de r\u00e9sidences d'artistes au sein des manufactures Herm\u00e8s.   Depuis 2010, la Fondation d'entreprise Herm\u00e8s invite de jeunes plasticiens, parrain\u00e9s par des artistes confirm\u00e9s, \u00e0 explorer des savoir-faire d'exception. Le programme a ainsi pour ambition la production d'\u0153uvres in\u00e9dites, r\u00e9alis\u00e9es \u00e0 partir de mat\u00e9riaux singuliers (soie, cuir, argent, cristal...), en interaction avec les artisans.", "price": " entr\u00e9e 12\u20ac, tarif r\u00e9duit 9\u20ac, gratuit -18 ans.", "id": 109}, {"title": "Les Meilleurs Ouvriers de France", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1194072/images/120/d9af367e00a3b9e50fc4d8a30ea86d6f.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-des-arts-et-metiers-1463/les-meilleurs-ouvriers-de-france-64762.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Mus\u00e9e des Arts et M\u00e9tiers - Paris 3e", "d_start": "2017-05-30", "d_end": "2018-01-07", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h, nocturne jeudi jsq 21h30.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Les Meilleurs Ouvriers de France  est une exposition \u00e0 la fois historique, ethnographique et d'art contemporain. Elle met en lumi\u00e8re le travail d'excellence des m\u00e9daill\u00e9s au concours \u00ab Un des Meilleurs Ouvriers de France \u00bb (hors m\u00e9tiers de l'alimentation/restauration). Le parcours est construit sur la base d'une enqu\u00eate de terrain r\u00e9alis\u00e9e aupr\u00e8s de 20 MOF dans toute la France : le savoir-faire de ces artisans, et leurs cr\u00e9ations, sont mis en regard avec une s\u00e9lection de pi\u00e8ces issues des collections du mus\u00e9e des Arts et M\u00e9tiers.   L'exposition  Les Meilleurs Ouvriers de France  est r\u00e9alis\u00e9e en co-production avec le COET-MOF. Elle met en lumi\u00e8re les m\u00e9tiers de l'artisanat, le geste technique ainsi que la transmission des savoirs. Lanc\u00e9 en 1924, \u00e0 l'occasion de la premi\u00e8re Exposition nationale du Travail \u00e0 Paris, ce concours a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 pour valoriser le travail et l'ing\u00e9niosit\u00e9 d'ouvriers et d'artisans. Le parcours pr\u00e9sente des \u00e9l\u00e9ments con\u00e7us par des MOF sp\u00e9cialement pour cette exposition.", "price": " entr\u00e9e 6\u20ac, tarif r\u00e9duit 4\u20ac.", "id": 110}, {"title": "Les Nuits Parisiennes", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1277685/images/120/45c5f30fe61d56c9ca15c57d29943473.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/hotel-de-ville-4472/les-nuits-parisiennes-66689.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Salle Saint-Jean - Paris 4e", "d_start": "2017-11-25", "d_end": "2018-01-27", "timetable": "Tous les jours (sauf dimanche, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h30.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'exposition   Les Nuits Parisiennes  est d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'histoire des lieux de vie nocturnes \u00e0 Paris. Des lieux devenus parfois mythiques. Le parcours retrace ici, au c\u0153ur de la salle Saint-Jean de l'H\u00f4tel de Ville, deux si\u00e8cles et demi de vie nocturne dans la capitale. Plus de 300 tableaux, photos, d\u00e9cors et films sont \u00e0 y d\u00e9couvrir.   La nuit met en lumi\u00e8re l'\u00e9volution politique, culturelle et esth\u00e9tique de Paris \u00e0 travers la mani\u00e8re dont les hommes et les femmes y vivent.  Les Nuits Parisiennes  revient sur deux si\u00e8cles et demi de vie nocturne. L'exposition a \u00e9galement pour but de montrer que dans les quelques 150 discoth\u00e8ques et clubs, et les 13\u00a0000 caf\u00e9s, de la capitale la tradition perdure et que les noctambules ont trouv\u00e9 une nouvelle inspiration.", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 111}, {"title": "Les Petits pots dans les grands", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1274088/images/120/ee99d7fb12140bffd3710173376b9bf5.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-archea-4775/les-petits-pots-dans-les-grands-66619.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Mus\u00e9e Arch\u00e9a - Louvres (95)", "d_start": "2017-11-24", "d_end": "2018-05-20", "timetable": "Du mercredi au vendredi (sauf 1er mai, 25 d\u00e9cembre-1er janvier inclus) 13h30-18h ; samedi, dimanche et f\u00e9ri\u00e9s 11h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Arch\u00e9a se penche sur un mat\u00e9riau essentiel pour l'arch\u00e9ologue : la poterie. Cette exposition permettra de mieux comprendre la vie et le travail des potiers des origines \u00e0 l'\u00e9poque moderne. \r\n \r\n40 tonnes de poteries : c'est la quantit\u00e9 impressionnante de c\u00e9ramique retrouv\u00e9e par les arch\u00e9ologues dans la vall\u00e9e de l'Ysieux, au nord de Paris, en 20 ann\u00e9es de recherches. Ce mat\u00e9riau, fa\u00e7onn\u00e9 par l'homme du pass\u00e9, fr\u00e9quemment retrouv\u00e9 aux cours des fouilles, nous renseigne sur diff\u00e9rents aspects de la vie quotidienne, autant dans l'Antiquit\u00e9 qu'au Moyen \u00c2ge. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 3,50\u20ac, gratuit -26 ans. les 25 et 26 novembre : entr\u00e9e libre.", "id": 112}, {"title": "Les Princes de Rambouillet", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1240870/images/120/28303079cee595e9b98291a77a912cbb.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/chateau-de-rambouillet-1780/les-princes-de-rambouillet-65781.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Ch\u00e2teau de Rambouillet - Rambouillet (78)", "d_start": "2017-09-15", "d_end": "2018-01-22", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi, f\u00e9ri\u00e9s) 9h50-12h et 13h50-17h ou 18h (avril \u00e0 septembre inclus).", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Une dizaine de portraits issus des collections du ch\u00e2teau de Versailles \u00e9voque la famille de  Bourbon-Toulouse-Penthi\u00e8vre , qui, pendant presque tout le XVIIIe si\u00e8cle, fut propri\u00e9taire de Rambouillet. \r\n \r\nDeux g\u00e9n\u00e9rations embellirent le ch\u00e2teau et agrandirent consid\u00e9rablement le domaine : le comte de Toulouse tout d'abord, fils l\u00e9gitim\u00e9 de Louis XIV et de Madame de Montespan, qui acheta le marquisat de Rambouillet \u00e0 Fleuriau d'Armenonville en 1706, puis son fils, le duc de Penthi\u00e8vre, qui fut contraint de se s\u00e9parer du domaine au profit de Louis XVI en 1783. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac.", "id": 113}, {"title": "Les Romanov \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg : d'une n\u00e9cropole \u00e0 l'autre", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1270432/images/120/55ef84e61acabea647f16503327dc282.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/cathedrale-basilique-1647/les-romanov-a-saint-petersbourg-dune-necropole-a-lautre-66538.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Basilique-Cath\u00e9drale de Saint-Denis - Saint-Denis (93)", "d_start": "2017-11-17", "d_end": "2018-03-31", "timetable": "Tous les jours (sauf 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre et pendant offices religieux) 10h-17h15 ou 18h15 (avril \u00e0 fin septembre), dimanche 12h-17h15 ou 18h15 (avril \u00e0 fin septembre). Fermet. caisses 30 mn avt.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le Centre des monuments nationaux pr\u00e9sente  Les Romanov \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg : d'une n\u00e9cropole \u00e0 l'autre.  Cette exposition repr\u00e9sente le deuxi\u00e8me temps fort du jumelage entre la cath\u00e9drale Saints Pierre-et-Paul de Saint-P\u00e9tersbourg (n\u00e9cropole imp\u00e9riale de Saint-P\u00e9tersbourg) et la Basilique-Cath\u00e9drale de Saint-Denis (n\u00e9cropole des rois et reines de France). Le parcours propose de d\u00e9couvrir un monument, ainsi que les plus embl\u00e9matiques tsars de la famille Romanov : Pierre Ier dit le Grand (1672-1725), Catherine II dite la Grande Catherine (1729-1796), Alexandre Ier (1777-1825) et Nicolas II (1868-1918). \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac, gratuit -26 ans (ue).", "id": 114}, {"title": "Lettres ouvertes", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1244095/images/120/e4915a66c9b61cff6057c5424f1942a4.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/institut-des-cultures-dislam-3645/lettres-ouvertes-65868.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Institut des Cultures d'Islam - Paris 18e", "d_start": "2017-09-21", "d_end": "2018-01-21", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 13h-20h, vendredi 16h-20h, samedi et dimanche 10h-20h.", "reviews": "\nLa saison Lettres ouvertes, de la calligraphie au street art explore les dimensions calligraphiques dans les arts actuels \u00e0 travers une exposition et de nombreux \u00e9v\u00e9nements : arts de la sc\u00e8ne, projections, conf\u00e9rences, d\u00e9bats, ateliers jeune public\u2026\nApparue au VIIe si\u00e8cle, la calligraphie arabe fixe sur papier le texte du Coran, jusqu'alors transmis oralement. Cet art sacr\u00e9 r\u00e9pond \u00e0 un ensemble de r\u00e8gles strictes que les artistes contemporains n'h\u00e9sitent pas \u00e0 transgresser. Leurs \u0153uvres s'affranchissent du contenu religieux, des traditions ancestrales, du sens m\u00eame des lettres, et s'exposent jusque sur les murs des villes.\n\nL'exposition fait dialoguer les o\u0153vres de grands ma\u00eetres avec celles d'artistes \u00e9mergents qui d\u00e9laissent les pigments et le roseau appel\u00e9 calame pour utiliser la c\u00e9ramique, le bronze, le verre ou la vid\u00e9o. La lettre devient le terrain d'exp\u00e9rimentations graphiques, esth\u00e9tiques et po\u00e9tiques qui effleurent parfois les limites de l'abstraction et questionnent les notions de spiritualit\u00e9, d'autorit\u00e9 et de territoire. Un espace p\u00e9dagogique sur l'histoire et les fondamentaux de la calligraphie arabe compl\u00e8te la visite, en partenariat avec la fondation Dar El-Nimer situ\u00e9e \u00e0 Beyrouth. Au fil de la saison, des \u0153uvres de street art monumentales, appara\u00eetront sur les fa\u00e7ades des deux b\u00e2timents de l'ICI. Enfin, des parcours vers le Louvre, le Jeu de Paume ou les murs de graffs de la Goutte d'Or offrent autant de mises en perspectives des \u0153uvres pr\u00e9sent\u00e9es dans l'exposition.\n\nLa programmation met \u00e0 l'honneur les mots et les gestes, entre po\u00e9sie et chor\u00e9graphie : danse contemporaine et hip-hop ponctu\u00e9e par des tableaux de calligraphie lumineuse, contes, lectures perform\u00e9es, concerts, conf\u00e9rences sur les po\u00e8tes des cultures d'Islam, l'\u00e9criture des trois livres saints et la calligraphie dans les Mille et Une Nuits, films sur le graffiti \u00e0 Paris et au Caire\u2026 sans oublier une performance exceptionnelle dans le cadre\nde Nuit Blanche entre danse, musique et street art. Parmi les activit\u00e9s artistiques et culturelles de cette nouvelle saison, l'ICI propose une initiation \u00e0 la calligraphie pour petits et grands, des cin\u00e9-go\u00fbters, la confection de livres \u00e0 manger et la r\u00e9alisation de\npartitions cr\u00e9atives pour le jeune public.\n\nAvec les \u0153uvres de Ammar Abo Bakr, Etel Adnan, Mustapha Akrim, L'Atlas, Fay\u00e7al Baghriche, Khaled Ben Slimane, Mounir Fatmi, Parastou Forouhar, Heather Hansen, Rachid Kora\u00efchi, Nja Mahdaoui, Hassan Massoudy, Mari Minato, Bahman Panahi, Sara Ouhaddou, Hossein Valamanesh et Bernar Venet\n\nProjets sp\u00e9ciaux de Tarek Benaoum (en co-production avec Quai 36), Smail Kanout\u00e9 et SIFAT et Bahia Shehab", "rank": 1, "summary": "L'exposition  Lettres ouvertes  explore les dimensions calligraphiques dans les arts actuels. Apparue au VIIe si\u00e8cle, la calligraphie arabe fixe sur papier le texte du Coran, jusqu'alors transmis oralement. Un art sacr\u00e9 qui r\u00e9pond \u00e0 un ensemble de r\u00e8gles strictes que les artistes contemporains n'h\u00e9sitent pas \u00e0 transgresser. Leurs \u0153uvres s'affranchissent du contenu religieux, des traditions ancestrales, du sens m\u00eame des lettres. Il s'exposent jusque sur les murs des villes. Le parcours fait ici dialoguer les \u0153uvres de grands ma\u00eetres avec celles d'artistes \u00e9mergents.  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 115}, {"title": "Lieux saints partag\u00e9s", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256849/images/120/8d9a0785f981664cb5a27e2dde488d1b.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/cite-de-lhistoire-de-limmigration-1853/lieux-saints-partages-66183.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Mus\u00e9e de l'Histoire de l'Immigration - Paris 12e", "d_start": "2017-10-24", "d_end": "2018-01-21", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-17h30, samedi et dimanche 10h-19h. Fermet. caisses 45 mn avt.", "reviews": "\n\u00c0 chacun son Dieu, ses \u00e9critures, ses saints. Pourtant, depuis leurs origines, les trois monoth\u00e9ismes (juda\u00efsme, christianisme, islam) partagent des croyances, des pratiques, des figures tut\u00e9laires mais aussi des sanctuaires. Avec l'exposition Lieux saints partag\u00e9s, le Mus\u00e9e national de l'histoire de l'immigration revient sur ces pratiques et pose l'une des interrogations les plus sensibles du 21e si\u00e8cle : celle des identit\u00e9s religieuses aujourd'hui. \n\nCon\u00e7ue \u00e0 partir d'une enqu\u00eate anthropologique que les commissaires conduisent depuis plusieurs ann\u00e9es, l'exposition met en lumi\u00e8re des circulations impliquant des hommes, des rites et des croyances et r\u00e9v\u00e8le des pratiques partag\u00e9es qui se cristallisent dans des lieux charg\u00e9s d'une forte sacralit\u00e9.\n\n\u0152uvres d'art, photographies, films documentaires, objets ethnographiques et archives composent un parcours qui invite \u00e0 une travers\u00e9e ayant comme d\u00e9part J\u00e9rusalem et cheminant vers l'Europe continentale en passant par diff\u00e9rentes \u00eeles et rivages de la M\u00e9diterran\u00e9e.\n\nLe parcours d\u00e9bute ainsi avec une premi\u00e8re partie d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la Terre sainte, berceau des monoth\u00e9ismes marqu\u00e9 par l'exacerbation des fronti\u00e8res, la concurrence des corporations religieuses et l'enchev\u00eatrement des lieux saints. Pourtant, on y observe des formes de porosit\u00e9 interreligieuse.\n\nLa deuxi\u00e8me partie est consacr\u00e9e \u00e0 certains carrefours des migrations en mer M\u00e9diterran\u00e9e. Paradoxalement isol\u00e9es et n\u0153uds de circulation, les \u00eeles de Lampedusa (Italie), Djerba (Tunisie) et B\u00fcy\u00fckada (Turquie) sont propices aux interactions entre fid\u00e8les de religions diff\u00e9rentes.\n\nCette id\u00e9e se poursuit avec la section suivante qui approfondit les questions de circulations humaine et religieuse entre la rive nord et la rive sud de la M\u00e9diterran\u00e9e dans les contextes colonial et post-colonial. Des cultes catholiques implant\u00e9s au Maghreb tels Notre-Dame d'Afrique \u00e0 Alger ou Notre-Dame de Santa Cruz \u00e0 Oran, aux exemples sur l'autre rive de lieux de culte devenus multiconfessionnels comme Notre-Dame de la Garde \u00e0 Marseille et \u00e0 N\u00eemes.\n\nEnfin Lieux saints partag\u00e9s s'arr\u00eate sur certaines grandes figures, des \"b\u00e2tisseurs de paix\" \u00e0 l'instar de Louis Massignon fondateur du p\u00e8lerinage islamo-chr\u00e9tien des Sept Dormants ou d'Andr\u00e9 Chouraqui (1917-2007), c\u00e9l\u00e8bre traducteur de la Bible et du Coran, qui a \u0153uvr\u00e9 toute sa vie au d\u00e9passement des clivages confessionnels en France, en Isra\u00ebl et dans le monde, ou encore du cheikh Khaled Bentoun\u00e8s, guide spirituel de la confr\u00e9rie soufie Alawiyya et fondateur de l'association AISA reconnue comme organisation non gouvernementale internationale par l'ONU et qui a pour vocation d'\u0153uvrer \u00e0 l'\u00e9mergence d'une soci\u00e9t\u00e9 du mieux vivre ensemble.\n\nProlongement de l'exposition pr\u00e9sent\u00e9e au Mucem \u00e0 Marseille, cette exposition est le fruit d'une profonde r\u00e9\u00e9criture et est enrichie sp\u00e9cialement pour le Mus\u00e9e national de l'histoire de l'immigration par un parcours qui s'int\u00e9resse \u00e0 la question des mobilit\u00e9s dans un cadre g\u00e9ographique \u00e9largi \u00e0 l'Europe continentale.\n\nCommissariat g\u00e9n\u00e9ral de l'exposition\n\nDionigi Albera : anthropologue, directeur de recherche au CNRS et directeur de 2006 \u00e0 2016 de l'Institut d'ethnologie m\u00e9diterran\u00e9enne europ\u00e9enne et comparative (IDEMEC) \u00e0 la Maison m\u00e9diterran\u00e9enne des Sciences de l'Homme (MMSH) d'Aix-en-Provence\n\nMano\u00ebl P\u00e9nicaud : anthropologue, charg\u00e9 de recherche au CNRS et membre de l'Institut d'ethnologie m\u00e9diterran\u00e9enne europ\u00e9enne et comparative (IDEMEC) \u00e0 Aix-en-Provence. Sp\u00e9cialiste des p\u00e8lerinages et des relations interreligieuses en Europe et en M\u00e9diterran\u00e9e.\n\nHoraires d'ouverture : du mardi au vendredi de 10h \u00e0 17h30. Samedi et dimanche de 10h \u00e0 19h.\n\nTarif unique : 6 \u20ac.\nCe tarif inclut le droit d'entr\u00e9e \u00e0 l'exposition permanente et aux expositions temporaires du Mus\u00e9e.\nL'entr\u00e9e est gratuite pour les moins de 26 ans et pour tous le premier dimanche de chaque mois.\n\nR\u00e9servations pour les groupes : 01 53 59 64 30 - reservation@palais-portedoree.fr", "rank": 1, "summary": "L'exposition  Lieux saints partag\u00e9s  souligne, et raconte, ce qui rassemble les trois religions r\u00e9v\u00e9l\u00e9es. Le mus\u00e9e de l'Histoire de l'Immigration propose ici une travers\u00e9e contemporaine de J\u00e9rusalem \u00e0 l'Europe continentale, en passant par les \u00eeles de la M\u00e9diterran\u00e9e. Le parcours r\u00e9unit des \u0153uvres d'art, des photographies, des films documentaires ainsi que des objets ethnographiques.   Les circulations et migrations des populations d'une rive \u00e0 l'autre de la M\u00e9diterran\u00e9e ont favoris\u00e9, et m\u00eame nourri, l'essor de lieux saints communs malgr\u00e9 des dissensions th\u00e9ologiques. Le parcours propose notamment de (re)d\u00e9couvrir des personnages cl\u00e9s (Louis Massignon, Andr\u00e9 Chouraqui ou Paolo Dall'Oglio) qui ont \u0153uvr\u00e9 \u00e0 la coexistence de communaut\u00e9s de croyance ainsi qu'au partage de lieux embl\u00e9matiques.", "price": " entr\u00e9e 6\u20ac.", "id": 116}, {"title": "Lino Ventura", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1253579/images/120/41b4b5214772cd5e2673c16224e94e13.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-des-avelines-3709/lino-ventura-66097.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Mus\u00e9e des Avelines - Mus\u00e9e d\u2019Art et d\u2019Histoire de Saint-Cloud - Saint-Cloud (92)", "d_start": "2017-10-12", "d_end": "2018-01-21", "timetable": "Du mercredi au samedi (sauf f\u00e9ri\u00e9s, vac. de No\u00ebl) 12h-18h, dimanche 14h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'exposition  Lino Ventura  pr\u00e9sente entre autres des affiches, photographies, documents d'archives, t\u00e9moignages, musiques de films, objets et sc\u00e9narios \u00e9voquant la carri\u00e8re d'un monstre sacr\u00e9 du cin\u00e9ma fran\u00e7ais. Ses amiti\u00e9s avec des com\u00e9diens ainsi que les r\u00e9alisateurs avec lesquels il a tourn\u00e9 sont au c\u0153ur du parcours \u00e0 d\u00e9couvrir au mus\u00e9e des Avelines.   Lino Ventura a v\u00e9cu pr\u00e8s de trois d\u00e9cennies \u00e0 Saint-Cloud, ville dans laquelle il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 22 octobre 1987. Le mus\u00e9e des Avelines lui rend ici hommage \u00e0 l'occasion du trenti\u00e8me anniversaire de sa disparition. La carri\u00e8re de cet acteur populaire et pudique qui a jou\u00e9 dans plus de 70 films, dont beaucoup d'immenses succ\u00e8s publics, est ici retrac\u00e9e \u00e0 travers cette exposition \u00e9ponyme.", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 117}, {"title": "Loov Kultuur : la nouvelle vague estonienne", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1281855/images/120/e6119d133f96ab315abff9a73a462380.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/cite-de-la-mode-et-du-design-4605/loov-kultuur-la-nouvelle-vague-estonienne-66752.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Cit\u00e9 de la Mode et du Design - Paris 13e", "d_start": "2017-12-08", "d_end": "2018-01-21", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 25 d\u00e9cembre) 14h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La Cit\u00e9 de la Mode et du Design pr\u00e9sente, avec  Loov Kultuur : la nouvelle vague estonienne , un concentr\u00e9 de la cr\u00e9ativit\u00e9 estonienne. Un parcours qui caract\u00e9rise le design du petit pays balte, figure de r\u00e9f\u00e9rence internationale dans le d\u00e9veloppement de la transition num\u00e9rique. Des \u0153uvres de design, de mode, de street-art et de photographie sont \u00e0 d\u00e9couvrir.  ", "price": " entr\u00e9e 5\u20ac, tarif r\u00e9duit 4\u20ac.", "id": 118}, {"title": "Magali Lambert, Les oiseaux disparus", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1240871/images/120/19bd94434affdb0e6af6cbaac0721526.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/chateau-et-musee-1784/magali-lambert-les-oiseaux-disparus-65782.html", "genre": "Photographie", "location": "Ch\u00e2teau et Mus\u00e9e de Dourdan - Dourdan (91)", "d_start": "2017-09-16", "d_end": "2018-06-17", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, mar) 10h-12h et 14h-18h ou 17h (ven).", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Rencontre entre une collection d'oiseaux naturalis\u00e9s et les \u0153uvres de la collection permanente du mus\u00e9e du Ch\u00e2teau.  ", "price": " entr\u00e9e 3,80\u20ac, tarif r\u00e9duit 1,90\u20ac, gratuit -7 ans.", "id": 119}, {"title": "Malick Sidib\u00e9, Mali Twist", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1221960/images/120/ac323dfb0bf12ed9d5902f4126b4d6ae.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/fondation-cartier-pour-lart-contemporain-2334/malick-sidibe-mali-twist-65296.html", "genre": "Photographie", "location": "Fondation Cartier pour l'art contemporain - Paris 14e", "d_start": "2017-10-20", "d_end": "2018-02-25", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 25 d\u00e9cembre) 11h-20h, nocturne mardi jsq 22h. Visite guid\u00e9e (comprise dans le prix du billet) \u00e0 18h en semaine (dans la limite des places disponibles).", "reviews": "\nEn 1995, la Fondation Cartier pour l'art contemporain pr\u00e9sentait la premi\u00e8re exposition monographique du photographe malien Malick Sidib\u00e9 hors du continent africain. Un an apr\u00e8s la disparition de l'artiste le 14 avril 2016, elle lui rend hommage avec Mali Twist*, une grande exposition r\u00e9trospective accompagn\u00e9e d'un ouvrage, con\u00e7us et dirig\u00e9s par Andr\u00e9 Magnin en collaboration avec Brigitte Ollier. \u00c0 c\u00f4t\u00e9 d'\u0153uvres iconiques, l'exposition montre pour la premi\u00e8re fois un vaste ensemble de photographies vintage et de portraits d'une beaut\u00e9 intemporelle, retrouv\u00e9s dans les archives de l'artiste. V\u00e9ritable plong\u00e9e dans la vie de celui qui fut surnomm\u00e9 \u00ab l'\u0153il de Bamako \u00bb, cet ensemble exceptionnel de photographies en noir etblanc r\u00e9v\u00e8le comment Malick Sidib\u00e9 a su saisir, d\u00e8s le d\u00e9but des ann\u00e9es 1960, la vitalit\u00e9 de la jeunesse bamakoise et imposer son style unique, reconnu aujourd'hui dans le monde entier.\n\u00ab Dansez, amusez-vous parce qu'apr\u00e8s c'est la mort ! \u00bb, Malick Sidib\u00e9 On entre dans la Fondation Cartier sur le son ondulant et chaloup\u00e9 des instrus des ann\u00e9es 1960 et 1970. Dans la bulle de verre r\u00e9sonnent les cadences pop, rock et psych\u00e9 des ann\u00e9es twist et y\u00e9y\u00e9 qui ont fait danser toute une g\u00e9n\u00e9ration. C'est avec cette bande musicale qu'on d\u00e9colle pour se retrouver plong\u00e9 dans un autre temps, celui o\u00f9 seuls comptaient la musique, la danse, la nuit et le style. A Bamako, le photographe Malick Sidib\u00e9 courait chaque nuit de surprise-party en surprise-party pour tirer le portrait de ceux qui s'y trouvaient, captant le plaisir et l'exaltation des danseurs endiabl\u00e9s, la puissance des corps en mouvement et la fureur de vivre de la jeunesse malienne. Dans un noir et blanc extatique, les photos de Malick Sidib\u00e9 s'exposent ici dans toute leur splendeur.\u00a0\u2018 \u00a0pr\u00e9sente plus de 250 de ses clich\u00e9s, dont certains in\u00e9dits, en studio, au bord du fleuve ou en soir\u00e9e. Et on prend plaisir \u00e0 regarder ceux qui aimaient vivre et se montrer. Pleines d'humour et de gr\u00e2ce, ses photos portent la malice du fin observateur qu'il est et l'insolence amus\u00e9e des poseurs, fiers de leur image. Pour cl\u00f4turer cette fantastique travers\u00e9e au milieu des pattes d'eph et des verres fum\u00e9s, un superbe documentaire part \u00e0 la recherche des noceurs d'antan et ram\u00e8ne les commentaires espi\u00e8gles du photographe toujours au travail dans son petit studio bamakois. Par Elise Bouti\u00e9 \n                            Publi\u00e9 : \n                             \n                        ", "rank": 2, "summary": "Mali Twist  montre pour la premi\u00e8re fois un vaste ensemble de photographies vintage, et de portraits, retrouv\u00e9s dans les archives de Malick Sidib\u00e9. Les photographies iconiques,\u00a0en noir et blanc, de celui qui fut surnomm\u00e9 \u00ab l'\u0153il de Bamako \u00bb r\u00e9v\u00e8lent comment ce dernier a su saisir, d\u00e8s le d\u00e9but des ann\u00e9es 1960, la vitalit\u00e9 de la jeunesse bamakoise. Un style unique, reconnu aujourd'hui dans le monde entier.   En 1995, la Fondation Cartier pr\u00e9sentait la premi\u00e8re exposition monographique du photographe malien Malick Sidib\u00e9 hors du continent africain. Disparu en avril 2016, l'exposition  Mali Twist  lui rend hommage. Une r\u00e9trospective qui met en lumi\u00e8re des \u0153uvres iconiques, ainsi qu'un vaste ensemble de photographies vintage et de portraits retrouv\u00e9s dans les archives de l'artiste.", "price": " entr\u00e9e 10,50\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac, gratuit -13 ans, mercredi : gratuit -18 ans.", "id": 120}, {"title": "Marie Curie : une femme au Panth\u00e9on", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1264512/images/120/047db22b007476455989a6b36355b6f5.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/pantheon-2918/marie-curie-une-femme-au-pantheon-66403.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Panth\u00e9on - Paris 5e", "d_start": "2017-11-08", "d_end": "2018-03-04", "timetable": "Tous les jours (sauf 25 d\u00e9cembre et 1er janvier) 10h-18h (fermet. caisses 45 mn avt).", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Marie Curie : une femme au Panth\u00e9on  met en lumi\u00e8re les coulisses des travaux scientifiques, ainsi que la vie priv\u00e9e, de Marie Curie. Une exposition hommage, \u00e0 l'occasion du 150e anniversaire de sa naissance, au c\u0153ur du monument o\u00f9 elle repose. \u00ab C\u00e9l\u00e9brer la m\u00e9moire de Marie Curie, entre les murs du Panth\u00e9on, \u00e9tait une \u00e9vidence. Monument honorant la m\u00e9moire collective des Grands Hommes, il est un lieu particuli\u00e8rement symbolique pour Marie Curie, premi\u00e8re femme \u00e0 y \u00eatre entr\u00e9e. [...] \u00bb explique Philippe B\u00e9laval, pr\u00e9sident du Centre des monuments nationaux.   L'ann\u00e9e 2017 signe le 150e anniversaire de la plus grande scientifique du XXe si\u00e8cle. Le Centre des monuments nationaux, et le Mus\u00e9e Curie, proposent \u00e0 cette occasion une exposition pr\u00e9sent\u00e9e au Panth\u00e9on.  Marie Curie : une femme au Panth\u00e9on  est une plong\u00e9e dans les coulisses des travaux scientifiques et de la vie priv\u00e9e de la scientifique, premi\u00e8re femme \u00e0 entrer au Panth\u00e9on pour ses propres m\u00e9rites en 1995.", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac.", "id": 121}, {"title": "Marie-Claire Blais : Entrouvrir, Entrevoir, Enclore", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1277707/images/120/01ed48d90d088337a14336af85394642.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/centre-culturel-canadien-1679/marie-claire-blais-entrouvrir-entrevoir-enclore-66692.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Centre culturel canadien - Paris 7e", "d_start": "2017-11-29", "d_end": "2018-01-19", "timetable": "Du lundi au vendredi 10h-18h.", "reviews": "\nEntrouvrir, Entrevoir, Enclore - Marie-Claire Blais\n\nVernissage le mardi 28 novembre \u00e0 18h \u2013 Entr\u00e9e libre \n\nVisite guid\u00e9e en pr\u00e9sence de l'artiste et de la commissaire, \u00e0 17h sur r\u00e9servation : reservation@canada-culture.org \n\nCommissaire : Catherine B\u00e9dard \n\nCette exposition d'une figure montante de la sc\u00e8ne contemporaine au Canada est la derni\u00e8re pr\u00e9sent\u00e9e dans les locaux du 5, rue de Constantine avant le d\u00e9m\u00e9nagement du Centre rue du Faubourg Saint-Honor\u00e9. \n\nElle r\u00e9unit un ensemble d'\u0153uvres d\u00e9veloppant une r\u00e9flexion sur l'espace et le lieu, autour de la figure du passage. Le choix de cette exposition constitue, en soi, un acte symbolique engageant une r\u00e9flexion sur les enjeux d'un lieu, le Centre culturel canadien, lui-m\u00eame marqu\u00e9 par une dimension symbolique o\u00f9 le culturel et le politique sont, in\u00e9vitablement, intimement li\u00e9s. \n\nArtiste issue d'une formation en architecture, passionn\u00e9e en particulier par l'\u00e9tude du paysage, Marie-Claire Blais travaille sur le champ du visible comme expression de notre rapport au monde. \n\nEntrouvrir, entrevoir, enclore s'organise autour de deux s\u00e9ries de tableaux, entre lesquelles se d\u00e9veloppe d'une part une r\u00e9flexion sur le temps et l'espace du mouvement ainsi que la n\u00e9cessit\u00e9 de sa fin, et d'autre part la mise en perspective d'une m\u00e9moire de la modernit\u00e9 (des fresques bleues et roses des pr\u00e9curseurs de la perspective italienne aux grilles modernistes de l'art am\u00e9ricain). \n\nEn partenariat avec la galerie Ren\u00e9 Blouin, Montr\u00e9al.", "rank": 1, "summary": "Entrouvrir, Entrevoir, Enclore  est un ensemble d'\u0153uvres qui proposent une r\u00e9flexion sur l'espace et le lieu, autour de la figure du passage. Marie-Claire Blais travaille sur le champ du visible comme expression de notre rapport au monde. Le parcours s'articule autour de deux s\u00e9ries de tableaux. Des \u0153uvres entre lesquelles se d\u00e9veloppent une r\u00e9flexion sur le temps et l'espace du mouvement ainsi que la n\u00e9cessit\u00e9 de sa fin d'une part, la mise en perspective d'une m\u00e9moire de la modernit\u00e9 de l'autre.  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 122}, {"title": "Maurice Blaussyld & Samuel Richardot : Duographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1278272/images/120/e51895106ee7367d8d8b89ca3a45311e.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/fondation-ricard-3638/maurice-blaussyld-samuel-richardot-duographie-66699.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Fondation Ricard - Paris 8e", "d_start": "2017-11-28", "d_end": "2018-01-13", "timetable": "Du mardi au samedi (sauf f\u00e9ri\u00e9s) 11h-19h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Maurice Blaussyld\u00a0et Samuel Richardot sont deux artistes a priori tr\u00e8s diff\u00e9rents qui ont un rapport au silence. Celui du premier est hi\u00e9ratique, celui du second est color\u00e9.  Duographie  est une rencontre contrast\u00e9e de deux silences dont la cohabitation semble inattendue.  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 123}, {"title": "Monet collectionneur", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1207224/images/120/9b7c2764d316ced6dbb23459ebaacb4a.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/marmottan-monet-2747/monet-collectionneur-64956.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Mus\u00e9e Marmottan Monet - Paris 16e", "d_start": "2017-09-14", "d_end": "2018-01-14", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h, nocturne jeudi jsq 21h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le mus\u00e9e Marmottan Monet fait la lumi\u00e8re sur le Claude Monet collectionneur. Le plus c\u00e9l\u00e8bre des impressionnistes fut \u00e9galement le plus secret des collectionneurs. Mis \u00e0 part ses estampes japonaises (dont une s\u00e9lection, provenant de la maison de Giverny, rend hommage \u00e0 l'aspect le mieux connu de la collection), les chefs-d'\u0153uvre qu'il a r\u00e9unis au cours de sa vie restent inconnus. Une centaine d'\u0153uvres \u2014 provenant du mus\u00e9e Marmottan Monet ainsi que des \u00c9tats-Unis, d'Am\u00e9rique Latine, du Japon et d'Europe \u2014 retracent ainsi l'histoire inconnue de la collection, ainsi que les diff\u00e9rentes phases de sa constitution.   Le mus\u00e9e Marmottan Monet est le l\u00e9gataire universel du fils du peintre et le d\u00e9positaire du premier fonds mondial d'\u0153uvres de Claude Monet ainsi que de certaines \u0153uvres de ses amis.  Monet collectionneur  reconstitue la collection personnelle du chef de file de l'impressionnisme. En partie dispers\u00e9e \u00e0 sa mort, et tomb\u00e9e depuis dans l'oubli, une \u00e9tude approfondie a ainsi permis de rassembler cet ensemble disparu.", "price": " entr\u00e9e 11\u20ac, tarif r\u00e9duit 7,50\u20ac.", "id": 124}, {"title": "Montmartre, d\u00e9cor de cin\u00e9ma", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1164224/images/120/7ab26087bba9496e5c407d2494017522.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-montmartre-2822/montmartre-decor-de-cinema-64261.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Mus\u00e9e de Montmartre - Paris 18e", "d_start": "2017-04-12", "d_end": "2018-01-14", "timetable": "Tous les jours 10h-19h ou 18h (octobre \u00e0 mars), nocturne le dernier jeudi du mois jsq 21h (uniq. lors des p\u00e9riodes d'expos temp.).", "reviews": "\nS'il est un lieu qui r\u00e9sume \u00e0 lui seul Paris, c'est bien Montmartre. Les \u00e9crivains et les peintres y ont depuis longtemps trouv\u00e9 leur inspiration, et on ne s'\u00e9tonnera pas que, d\u00e8s ses d\u00e9buts, le cin\u00e9ma ait cherch\u00e9 \u00e0 fixer sur pellicule une \u00e2me et une atmosph\u00e8re si singuli\u00e8res et si photog\u00e9niques.\n\nMontmartre et ses lieux mythiques : Pigalle et la rue Lepic, le Sacr\u00e9-Coeur et le Moulin-Rouge. Montmartre du plaisir et du crime. Montmartre o\u00f9 la r\u00e9alit\u00e9 et le r\u00eave se confondent.\n\nAutant d'aubaines pour les innombrables cin\u00e9astes, des plus grands artistes aux plus modestes artisans, qui ont mis en image ce symbole parisien par excellence. Film\u00e9 dans ses d\u00e9cors naturels ou r\u00e9invent\u00e9 en studio, en noir et blanc comme en couleur, Montmartre d\u00e9voile ses multiples facettes \u00e0 travers cette exposition. Ne dirait-on pas que, dans les films qui l'ont pris pour cadre, Montmartre parle, chante et vit comme un personnage \u00e0 part enti\u00e8re, nous faisant partager ses humeurs et ses \u00e9motions ?\n\nC'est cette pure fantasmagorie que l'exposition \"Montmartre, d\u00e9cor de cin\u00e9ma\" montrera dans sa diversit\u00e9 au plus large public, gr\u00e2ce \u00e0 un ensemble de documents exceptionnels : extraits de films, \u00e9vocations de d\u00e9cors, affiches originales, dessins pr\u00e9paratoires, maquettes, costumes et sc\u00e9narii.\n\nUne invitation \u00e0 rire, \u00e0 frissonner, \u00e0 pleurer. Comme au cin\u00e9ma\u2026\n\nLe commissariat de cette exposition est assur\u00e9 par Pierre Philippe, r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et \u00e9crivain, Saskia Ooms, responsable de la conservation au Mus\u00e9e de Montmartre, et Isabelle Ducatez, directrice de l'association Le Vieux Montmartre. Le catalogue d'exposition - \u00e9dit\u00e9 par Somogy en fran\u00e7ais et en anglais - comporte des textes de Fran\u00e7oise Lemerige et Jacques Ayroles de la Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise, Antoine de Baecque (historien, critique de cin\u00e9ma), Marc Durand (historien et arri\u00e8re-petit-neveu des Fr\u00e8res Lumi\u00e8re), Alain Roulleau (directeur du Studio 28), Jean-Fran\u00e7ois Pioud-Bert (r\u00e9alisateur, et critique du cin\u00e9ma), Jean-Pierre Jeunet (r\u00e9alisateur), et des textes des commissaires de l'exposition.\u200b", "rank": 1, "summary": "Quartier embl\u00e9matique de la capitale, Montmartre a in\u00e9vitablement inspir\u00e9 les cin\u00e9astes d'hier et d'aujourd'hui, fran\u00e7ais comme \u00e9trangers. Film\u00e9 dans ses d\u00e9cors naturels ou r\u00e9invent\u00e9 en studio, en noir et blanc ou en couleur, le cin\u00e9ma a contribu\u00e9 \u00e0 fixer la l\u00e9gende de ce symbole de Paris \u00e0 travers plusieurs lieux mythiques : le Moulin rouge, le Sacr\u00e9-C\u0153ur ou encore la Place du Tertre. \r\n \r\nAu-del\u00e0 des lieux mis en lumi\u00e8re, c'est \u00e9galement sa population qui inspira les cin\u00e9astes. Aux artistes, danseuses, gens ordinaires d\u00e9j\u00e0 magnifi\u00e9s par la peinture, on pense forc\u00e9ment aux \u0153uvres de Toulouse-Lautrec, viennent s'ajouter \u00a0les voyous, filles de joie et autres forces de l'ordre. Du Paris de la f\u00eate au Paris de la p\u00e8gre, l'imaginaire de Montmartre est complet, empreint d'un certain romantisme. \r\n \r\nLe Mus\u00e9e de Montmartre rend ainsi hommage \u00e0 un quartier qui r\u00e9sume\u00a0\u00e0 lui seul Paris, et \u00e0 ces cin\u00e9astes et artistes qui ont mis en image ce symbole de la capitale et de la France plus g\u00e9n\u00e9ralement.\u00a0 \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 9,50\u20ac ou 11\u20ac (pdt expo temp.), tarif r\u00e9duit de 7,50\u20ac \u00e0 9\u20ac, gratuit -10 ans.", "id": 125}, {"title": "Moyen \u00c2ge et publicit\u00e9", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1166895/images/120/22ebe99638dd797da8733c08a538bb2d.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/tour-jean-sans-peur-3283/moyen-age-et-publicite-64293.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Tour Jean sans Peur - Paris 2e", "d_start": "2017-03-29", "d_end": "2017-12-31", "timetable": "Du mercredi au dimanche (sauf 25 d\u00e9cembre et 1er janvier) 13h30-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'exposition  Moyen \u00c2ge et publicit\u00e9  pose plusieurs questions : comment diffuser la publicit\u00e9 commerciale, proclamer des festivit\u00e9s ou informer des condamnations en justice dans un monde o\u00f9 la majorit\u00e9 des gens ne sait pas lire et o\u00f9 les journaux n'existent pas\u00a0? Le Moyen \u00c2ge dans la publicit\u00e9 moderne, la p\u00e9riode m\u00e9di\u00e9vale \u00e9tant l'une des plus utilis\u00e9es dans ce domaine, est \u00e9galement au c\u0153ur du parcours d'exposition.  ", "price": " entr\u00e9e 6\u20ac, tarif r\u00e9duit 3,50\u20ac.", "id": 126}, {"title": "Mus\u00e9e Yves Saint Laurent Paris Parcours inaugural", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--DxmN4ghd--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/ggyzhydniwuwhhkyhic0.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/189307", "genre": ["mode"], "location": "Mus\u00e9e Yves Saint-Laurent Paris", "d_start": "2017-10-03", "d_end": "2018-09-09", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "\u00c0 propos de la visite\nLe Mus\u00e9e Yves Saint Laurent Paris ouvre ses portes avec un parcours r\u00e9trospectif in\u00e9dit de l'\u0153uvre d'Yves Saint Laurent, pr\u00e9sent\u00e9 dans le lieu historique de l'ancienne maison de couture.\n\nLes plus grandes cr\u00e9ations sous un angle nouveau\nLe parcours inaugural du Mus\u00e9e Yves Saint Laurent Paris rend compte du g\u00e9nie cr\u00e9atif du couturier \u00e0 partir d'une s\u00e9lection d'une cinquantaine de mod\u00e8les de haute couture accompagn\u00e9s d'accessoires, de croquis, de photographies ou de films.\n\nDes mod\u00e8les les plus embl\u00e9matiques comme le smoking, la saharienne, le jumpsuit, le trench-coat, qui sont la quintessence du style Saint Laurent, \u00e0 ses hommages \u00e0 l'art, en passant par ses collections inspir\u00e9es d'horizons r\u00eav\u00e9s comme la Chine, le Maroc, l'Espagne et bien s\u00fbr la Russie, cette pr\u00e9sentation aborde tous les grands th\u00e8mes.\n\nElle n'en demeure pas moins tout \u00e0 fait in\u00e9dite : les cr\u00e9ations les plus c\u00e9l\u00e8bres comme la robe Mondrian ou les tenues d'inspiration africaine, c\u00f4toient des pi\u00e8ces expos\u00e9es pour la toute premi\u00e8re fois \u00e0 travers des associations ou des dialogues imagin\u00e9s sp\u00e9cialement pour cette ouverture.\n\nUn lieu de m\u00e9moire\nInstall\u00e9 dans l'h\u00f4tel particulier historique du 5 avenue Marceau o\u00f9 naquirent durant pr\u00e8s de trente ans, de 1974 \u00e0 2002, les cr\u00e9ations d'Yves Saint Laurent, le parcours explore aussi la vie de la maison de couture et le processus de cr\u00e9ation d'une collection. Il se veut enfin le t\u00e9moin de l'Histoire du XX\u00e8me si\u00e8cle et d'une haute couture qui accompagnait un certain art de vivre aujourd'hui disparu.\n\nDur\u00e9e de visite conseill\u00e9e : 1h30\nOuvert du mardi au dimanche de 11h \u00e0 18h (derni\u00e8re entr\u00e9e \u00e0 17h15). Nocturne le vendredi jusqu'\u00e0 21h (derni\u00e8re entr\u00e9e \u00e0 20h15). L'\u00e9vacuation des salles commence 20 minutes avant la fermeture du mus\u00e9e.", "price": "non pr\u00e9cis\u00e9", "id": 127}, {"title": "M\u00e9t\u00e9orites", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1222259/images/120/e53465670e43e9b98d86b8a90ac017c9.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/grande-galerie-de-levolution-2455/meteorites-65297.html", "genre": "Sciences & Techniques", "location": "Grande Galerie de l'\u00c9volution - Paris 5e", "d_start": "2017-10-18", "d_end": "2018-06-10", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi et 1er mai) 10h-18h (fermet. caisses 45 mn avt).", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'exposition  M\u00e9t\u00e9orites  invite \u00e0 un voyage dans l'espace et dans le temps. D'abord sur Terre, autour des chutes de m\u00e9t\u00e9orites (depuis les \u00e9toiles filantes jusqu'aux crat\u00e8res d'impacts) ; puis dans l'espace, aux origines du syst\u00e8me solaire, pour d\u00e9couvrir la provenance et la diversit\u00e9 des m\u00e9t\u00e9orites ; enfin, dans le monde de la recherche, depuis l'analyse des m\u00e9t\u00e9orites en laboratoire jusqu'\u00e0 la recherche spatiale. Plus de 350 pi\u00e8ces sont \u00e0 d\u00e9couvrir.   Les m\u00e9t\u00e9orites fascinent autant qu'elles inqui\u00e8tent. La plupart d'entre elles ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9es dans les tout premiers instants du syst\u00e8me solaire, il y a 4,56 milliards d'ann\u00e9es, et n'ont pratiquement pas \u00e9volu\u00e9 depuis. V\u00e9n\u00e9r\u00e9es pendant des mill\u00e9naires, ces pierres tomb\u00e9es du ciel n'ont \u00e9t\u00e9 envisag\u00e9es comme des objets scientifiques \u00e0 part enti\u00e8re qu'\u00e0 partir du XIXe si\u00e8cle. Porteuses d'informations inestimables, elles restent une source constante d'inspiration et d'\u00e9motions.", "price": " entr\u00e9e 11\u20ac, tarif r\u00e9duit 9\u20ac.", "id": 128}, {"title": "NA\u00cfA, le MYSTERIEUX MUSEE", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--SFR4QASE--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/awg8yizdsebjtvaau3sn.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/189922", "genre": ["sculpture", "peinture", "photographie"], "location": "Galerie Le Cabinet des Curieux", "d_start": "2017-11-16", "d_end": "2017-12-30", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le Cabinet des Curieux re\u00e7oit le NAIA MUSEUM\n\nLe Naia Museum est d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'intuition, sensibilit\u00e9, et spiritualit\u00e9. Avec cette mati\u00e8re premi\u00e8re, les artistes cr\u00e9ent un imaginaire fantastique, devenu r\u00e9alit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 leurs \u0153uvres.\nLe Cabinet des Curieux est d\u00e9di\u00e9 aux cr\u00e9ations artistiques m\u00ealant virtuosit\u00e9, go\u00fbt du merveilleux et de l'\u00e9trange...\nUne rencontre s'imposait...\nUn voyage au coeur d'une Beaut\u00e9 Transgressive, Alternative, Onirique.", "price": "non pr\u00e9cis\u00e9", "id": 129}, {"title": "Nalini Malani", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1221941/images/120/45bad37583f53edb93fd0cdec8b25f2b.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/centre-georges-pompidou-1728/nalini-malani-65285.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Centre Georges-Pompidou - Paris 4e", "d_start": "2017-10-18", "d_end": "2018-01-08", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi, 1er mai) 11h-21h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La r\u00e9trospective du travail de l'artiste indienne Nalini Malani, pr\u00e9sent\u00e9e au Centre Pompidou, couvre 50 ans de cr\u00e9ation. Cette derni\u00e8re pr\u00e9sente des \u0153uvres r\u00e9alis\u00e9es entre 1969 et 2018, notamment sa derni\u00e8re s\u00e9rie de peintures  All We Imagine as Light  et  Traces , une performance de dessin mural \u00e9ph\u00e9m\u00e8re adapt\u00e9e \u00e0 l'espace d'exposition. Un plong\u00e9e, chronologique et th\u00e9matique, au c\u0153ur de l'univers de l'artiste. Un monde dans lequel l'utopie, la dystopie et la place des femmes dans le monde tiennent une grande place.   Le Centre Pompidou, en collaboration avec le Castello di Rivoli, pr\u00e9sente la premi\u00e8re r\u00e9trospective en France et en Italie de l'artiste indienne Nalini Malani. Une r\u00e9trospective, en deux parties, qui couvre 50 ans de cr\u00e9ation. Des films 16 mm en noir et blanc r\u00e9cemment d\u00e9couverts, datant de 1969 \u00e0 1976, sont pr\u00e9sent\u00e9s pour la premi\u00e8re fois. L'artiste r\u00e9active \u00e9galement une \u0153uvre spectaculaire des collections du Centre Pompidou : la \u00ab vid\u00e9o/th\u00e9\u00e2tre d'ombres \u00bb  Remembering Mad Meg  (2007).", "price": " entr\u00e9e 14\u20ac, tarif r\u00e9duit 11\u20ac, gratuit -18 ans.", "id": 130}, {"title": "Next Level Craft", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256870/images/120/4114765a790feeb39fa9d01d0723a054.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/institut-suedois-1703/next-level-craft-66195.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Institut su\u00e9dois - Paris 3e", "d_start": "2017-10-21", "d_end": "2018-01-07", "timetable": "Du mardi au jeudi 14h-20h, du vendredi au dimanche 12h-18h.", "reviews": "\nDans le cadre de la saison Swedish Design Moves Paris.\nExpo artisanat + design + mode. Inspir\u00e9e par la nature nordique, Next Level Craft est une exposition \u00e0 l'approche sensorielle qui casse les codes. Les objets, les sons et les images s'y m\u00e9tamorphosent en une danse enchant\u00e9e qui traverse le jour et la nuit. Engag\u00e9e dans les questions de parit\u00e9 et de genre, Aia J\u00fcdes, commissaire d'exposition et cr\u00e9atrice elle-m\u00eame, a s\u00e9lectionn\u00e9 les \u0153uvres d'une trentaine de designers, d'artisans et d'artistes. \u00c2g\u00e9s de 20 \u00e0 85 ans, ils sont originaires de toute la Su\u00e8de, de la Laponie au nord jusqu'\u00e0 Malm\u00f6 au sud, en passant par la c\u00f4te ouest. Next Level Craft prend le pouls de notre \u00e9poque digitalis\u00e9e en insistant sur la magie et le plaisir du travail manuel, accessible \u00e0 tous. Dans cet univers ludique, la haute couture, le verre souffl\u00e9, la vannerie sauvage, le tressage d'\u00e9corces de bouleau se m\u00ealent de mani\u00e8re surprenante \u00e0 la musique \u00e9lectronique, le street art et le voguing.\n\nCommissaire d'exposition : Aia J\u00fcdes.\nAvec le soutien du Conseil su\u00e9dois national de l'artisanat et de la R\u00e9gion V\u00e4stra G\u00f6taland.\n\nMardi \u2013 jeudi / 14:00 \u2013 20:00\nVendredi \u2013 dimanche / 12:00 \u2013 18:00", "rank": 1, "summary": "Next Level Craft  r\u00e9uniit pr\u00e8s de trente artistes dans une mise en sc\u00e8ne immersive et sensorielle. La commissaire de l'exposition et artiste  Aia J\u00fcdes  a choisi plusieurs g\u00e9n\u00e9rations de cr\u00e9ateurs, d'artisans et de designers qui allient approche esth\u00e9tique contemporaine et savoir-faire artisanal. \r\n \r\nL'exposition m\u00eale design, objet d'art, mode\u2026 jusqu'au Voguing. Une grande richesse cr\u00e9ative et une grande diversit\u00e9 puisque la trentaine de cr\u00e9ateurs viennent de toute la Su\u00e8de. L'occasion de d\u00e9couvrir une autre facette du design su\u00e9dois, inattendue, po\u00e9tique et hyper cr\u00e9ative. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 131}, {"title": "Nissim de Camondo et la Grande Guerre : 1914-1917", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1244082/images/120/d68ca8a18eb37d6e883b7a9a4f3327e8.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-nissim-de-camondo-2846/nissim-de-camondo-et-la-grande-guerre-1914-1917-65860.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Mus\u00e9e Nissim de Camondo - Paris 17e", "d_start": "2017-09-21", "d_end": "2018-03-11", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-17h30.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Avec  Nissim de Camondo et la Grande Guerre : 1914-1917 , les Arts D\u00e9coratifs c\u00e9l\u00e8brent le centenaire de la disparition de Nissim de Camondo, fils du comte Mo\u00efse de Camondo, pilote aviateur mort glorieusement en combat a\u00e9rien le 5 septembre 1917 \u00e0 l'\u00e2ge de 25 ans. Le parcours d'exposition retrace ses ann\u00e9es pass\u00e9es au front \u00e0 travers un ensemble de documents personnels et historiques.  ", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 6,50\u20ac.", "id": 132}, {"title": "Nous et les autres", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1171168/images/120/1bac5acf5bbb06ca0d4fa6dea0b30d9d.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-lhomme-2462/nous-et-les-autres-64398.html", "genre": "Sciences & Techniques", "location": "Mus\u00e9e de l'Homme - Paris 16e", "d_start": "2017-03-31", "d_end": "2018-01-08", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h (fermet. caisses 30 mn avt).", "reviews": "\nUne autre fa\u00e7on de voir l\u2019immonde. Depuis sa r\u00e9ouverture fin 2015,\u00a0le nouveau Mus\u00e9e de l\u2019Homme n'a eu de cesse, par ses expositions temporaires et au travers de sa collection permanente, d'interroger le vivant sur son \u00eatre, le pourquoi de son existence et sa relation \u00e0 ses semblables. C'est sur ce dernier point de compr\u00e9hension que l'institution entend ici encourager les visiteurs \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir plus intens\u00e9ment et personnellement. Alors que notre soci\u00e9t\u00e9 se radicalise dans ses convictions et se morcelle tristement dans ses valeurs, d\u00e9construire les pr\u00e9jug\u00e9s qui persistent devenait essentiel. Et on remercie vivement le mus\u00e9e de s\u2019\u00eatre attel\u00e9 \u00e0 cette probl\u00e9matique, d\u2019autant qu\u2019il a su le faire avec intelligence et empathie.\u00a0 Tout commence en immersion dans des lieux de fort brassage humain \u2013 une station de m\u00e9tro, une terrasse de caf\u00e9, etc. Les personnes qui composent cette foule anonyme sont d\u2019abord d\u00e9finies selon les appartenances ethniques et religieuses auxquelles elles semblent \u00e0 premi\u00e8re vue attach\u00e9es. Puis un scan vient remettre les clich\u00e9s \u00e0 z\u00e9ro, ne laissant plus que des hommes et des femmes comme vous et moi. Une mani\u00e8re simple et parlante de d\u00e9montrer la futilit\u00e9 des jugements de valeurs, souvent faux mais toujours discriminants. Le bl\u00e2me \u00e9tant cependant contre-productif, pas question de nous faire culpabiliser\u00a0: \u00e9tiqueter son prochain est un processus cognitif primitif, nous explique-t-on. Comme marcher \u00e0 quatre pattes\u00a0: tout le monde le fait au d\u00e9but. L\u2019important est ensuite d\u2019\u00e9voluer, d\u2019apprendre \u00e0 s\u2019\u00e9lever sur les deux jambes du respect et de la tol\u00e9rance en regardant au-del\u00e0 des apparences. Innovant avec des sc\u00e9nographies interactives, l\u2019exposition nous embarque ensuite\u00a0au c\u0153ur d\u2019un terminal d\u2019a\u00e9roport, l\u2019endroit par excellence o\u00f9 toutes les identit\u00e9s peuvent se croiser. Invit\u00e9s \u00e0 s\u2019asseoir dans ce hall de passage, on en profite pour r\u00e9fl\u00e9chir avec sagesse, seul ou en famille, aux diff\u00e9rentes notions de st\u00e9r\u00e9otype ou de x\u00e9nophobie. On teste \u00e9galement sur des pupitres num\u00e9riques incroyablement instructifs \u2013 mais malheureusement trop peu nombreux \u2013 la psychologie de l\u2019essentialisme r\u00e9ducteur ou des associations d\u2019id\u00e9es pr\u00e9con\u00e7ues et inconscientes sur le sexe et la couleur de peau. En passant sous des portiques nous affublant de tares infond\u00e9es, on fait aussi l\u2019exp\u00e9rience de ce que certains subissent chaque jour et l\u2019on comprend combien ces all\u00e9gations sont injustes. Au travers de vid\u00e9os et de vestiges d\u2019un pass\u00e9 pas si r\u00e9volu, on se rappelle les m\u00e9faits historiques de la s\u00e9gr\u00e9gation, du nazisme ou encore du colonialisme et on mesure les cons\u00e9quences concr\u00e8tes de la propagande sur les esprits \u00e9triqu\u00e9s. Puis, dans une mise en sc\u00e8ne comme \u00e0 la maison, des experts en la mati\u00e8re r\u00e9pondent avec humour et p\u00e9dagogie \u00e0 nos interrogations concernant l\u2019\u00e9tat du monde aujourd\u2019hui. Avant de prouver, par A+DN, que nous ne sommes tous finalement pas tr\u00e8s diff\u00e9rents. \u00a0 Au croisement de l\u2019anthropologie, de la biologie, de la sociologie et de l\u2019histoire, l\u2019exposition \u2018Nous et les autres\u2019 d\u00e9roule donc un parcours accessible \u00e0 n\u2019importe quel visiteur (enfants comme adultes) et qui s\u2019attache \u00e0 d\u00e9crypter les m\u00e9canismes menant au\u00a0racisme de m\u00eame qu\u2019\u00e0 l'expliciter pour nous permettre de mieux le combattre au quotidien.\u00a0 Par Clotilde Gaillard \n                            Publi\u00e9 : \n                             \n                        ", "rank": 1, "summary": "Au croisement de l'anthropologie, de la biologie, de la sociologie et de l'histoire, l'exposition s'appuie sur des \u00e9tudes men\u00e9es par les chercheurs en sciences de l'Homme et de la soci\u00e9t\u00e9. Elle propose un parcours accessible \u00e0 tous, qui s'attache \u00e0 d\u00e9crypter pourquoi et comment ont pu se mettre en place des comportements racistes, \u00e0 un certain moment de l'histoire des soci\u00e9t\u00e9s. \r\n \r\nAvec  Nous et les autres,  le Mus\u00e9e de l'Homme donne des cl\u00e9s de compr\u00e9hension \u00e0 ses visiteurs et encourage leur r\u00e9flexion personnelle pour d\u00e9construire les pr\u00e9jug\u00e9s qui malheureusement perdurent encore aujourd'hui. \r\n \r\nL'exposition propose \u00e9galement via l'application smarthpone  Chroma  de se prendre en photo avec un ami. Les nuances de couleur de votre peau et de celle de votre ami seront alors\u00a0appliqu\u00e9es\u00a0automatiquement sur les affiches de l'exposition. Vous pouvez ensuite partager vos versions de l'affiche sur les r\u00e9seaux sociaux. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 10\u20ac, tarif r\u00e9duit 8\u20ac.", "id": 133}, {"title": "ON KAWARA , \"I READ\"", "img_url": "", "url": "https://www.parisbouge.com/event/189649", "genre": [], "location": "mfc-mich\u00e8le didier", "d_start": "2017-11-24", "d_end": "2018-01-19", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "ON KAWARA\n\"I READ\"\n\nLa galerie et maison d'\u00e9dition mfc-mich\u00e8le didier est heureuse de pr\u00e9senter I READ, une exposition et une oeuvre in\u00e9dite de On Kawara que, selon la volont\u00e9 de l'artiste, nous avons l'honneur de publier trois ans apr\u00e8s sa mort.\n\nContrairement \u00e0 I GOT UP, I WENT et I MET constitutifs de la Trilogie et publi\u00e9s re- spectivement en 2004, 2007 et 2008, I READ de On Kawara n'est pas un \u00abdaily work \u00bb mais est une \u0153uvre connexe \u00e0 la Today Series, \u0153uvre regroupant l'ensemble des Date Paintings r\u00e9alis\u00e9es de 1966 jusqu'\u00e0 la veille de la mort de l'artiste survenue en 2014.\n\nSi I READ commence \u00e9galement en 1966, l'\u0153uvre marque toutefois un arr\u00eat en 1995, mais On Kawara s'accordera cependant de la poursuivre jusqu'\u00e0 sa mort. C'est pourquoi, mfc-mich\u00e8le didier publie I READ post mortem, respectant ainsi les derni\u00e8res volont\u00e9s de l'artiste.\n\nI READ prend la forme d'un set de 6 volumes. Sur chacune des 3272 feuilles de papier lign\u00e9 d'I READ, On Kawara colle minutieusement et recto-verso des coupures de presse annot\u00e9es et dat\u00e9es. Sur une m\u00eame page apparaissent ainsi jux- tapos\u00e9s ou superpos\u00e9s plusieurs articles de quotidiens. Rien ne lie ces articles entre eux si ce n'est la date de leur parution. Ainsi parfois, les journaux sont dat\u00e9s d'un ou de plusieurs jours de plus que la date inscrite par l'artiste en t\u00eate de page d'I READ, mais cette date reste celle \u00e0 laquelle l'artiste a pr\u00e9cis\u00e9ment peint une Date Painting. I READ est en cela directement reli\u00e9 \u00e0 la Today Series et chacune de ses pag- es est en miroir avec une Date Painting. I READ nous informe donc autant sur l'int\u00e9r\u00eat qu'apporte l'artiste \u00e0 l'actualit\u00e9 internationale que sur sa propre activit\u00e9 \u00abpicturale\u00bb.\n\n\u00c0 l'occasion de l'exposition I READ, seront \u00e9galement pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 la galerie toutes les publications de On Kawara \u00e9dit\u00e9es par mfc-mich\u00e8le didier : la Trilogie avec I GOT UP, I WENT, I MET et One Million Years.", "price": "0", "id": 134}, {"title": "Ob-jectum", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256890/images/120/30e186ac3314cb328f4fb02a49504265.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/ecomusee-du-val-de-bievre-2021/ob-jectum-66209.html", "genre": "Photographie", "location": "\u00c9comus\u00e9e du Val de Bi\u00e8vre - Fresnes (94)", "d_start": "2017-10-14", "d_end": "2018-02-18", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er mai, ao\u00fbt (sauf expo. temp.) et 23 d\u00e9cembre-2 janvier inclus) 14h-18h ; mercredi et samedi 10h-12h et 14h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Cette onzi\u00e8me exposition des  ateliers de l'Imaginaire  adultes propose une r\u00e9flexion sur l'objet \u00e0 travers la photographie. Qui mieux que le monde des objets qui nous entourent peut t\u00e9moigner des usages et de l'affect, de l'individuel et du collectif, du patrimoine et du \u00ab devenir art \u00bb ? \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 135}, {"title": "Obsession Marlene \u2014 Pierre Passebon collectionneur", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1264470/images/120/0b7dc750e1f6c23fab6135e8727cd341.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-europeenne-de-la-photographie-2699/obsession-marlene-pierre-passebon-collectionneur-66397.html", "genre": "Photographie", "location": "Maison europ\u00e9enne de la photographie - Paris 4e", "d_start": "2017-11-08", "d_end": "2018-01-07", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, mardi et f\u00e9ri\u00e9s) 11h-20h (fermet. caisses 30 mn avt).", "reviews": "\nPierre Passebon, admirateur \u00e9clair\u00e9 et insatiable collectionneur, a r\u00e9uni aujourd'hui plus de deux-mille photographies de Marlene Dietrich, ic\u00f4ne du XXe si\u00e8cle incroyablement moderne et intemporelle. La MEP pr\u00e9sente pr\u00e8s de deux-cents photographies issues de cette imposante collection.\nCes clich\u00e9s, dont la majorit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 peu vue, sont les \u0153uvres des plus c\u00e9l\u00e8bres photographes de la plan\u00e8te. Avec des talents et sous des angles diff\u00e9rents, chacun a immortalis\u00e9, \u00e0 sa mani\u00e8re, une personne, un personnage, une personnalit\u00e9 de l\u00e9gende. L'\u00e9ternelle, l'immortelle Dietrich.\nLa star incarne, depuis le d\u00e9but du si\u00e8cle dernier, le glamour absolu qu'ont consacr\u00e9 quarante ann\u00e9es de travail et de rayonnement, \u00e0 travers les cin\u00e9mas et les galas. Interpr\u00e8te connue et reconnue dans le monde entier, Marlene fut non seulement une immense com\u00e9dienne et chanteuse, mais \u00e9galement une citoyenne du monde libre, radicalement engag\u00e9e dans la voie de l'honneur contre le totalitarisme, le nazisme et toutes formes de dictature.\nLa beaut\u00e9 hors norme, le style insens\u00e9 et l'\u00e9l\u00e9gance renversante de cette petite actrice allemande chang\u00e9e en star plan\u00e9taire firent d'elle l'arch\u00e9type de la vamp fatale. Eclair\u00e9e \u00e0 l'\u00e9cran comme peu le furent avant et apr\u00e8s elle. Actrice rayonnante, femme libre, \u00e9g\u00e9rie moderne, elle chamboula le paysage esth\u00e9tique et social en bousculant les conventions \u00e9tablies, n'h\u00e9sitant pas \u00e0 s'habiller en homme et \u00e0 embrasser des femmes, et sur la bouche et sur pellicule.\nN'h\u00e9sitant pas non plus \u00e0 ne pas dissimuler ses passions amoureuses, qu'elles concernent son mari, ses amants ou ses amantes, Marlene aima aimer. H\u00e9ro\u00efne romanesque et s\u00e9ductrice romantique, m\u00e8re d'une famille qu'elle ne cachait pas, elle fut la premi\u00e8re \u00e0 imposer sa fille \u00e0 Hollywood, qui, jusqu'alors cachait la maternit\u00e9 de ses vedettes pour pr\u00e9server leur aura de s\u00e9ductrices d\u00e9gag\u00e9es de toutes attaches.\nFilms apr\u00e8s films, sc\u00e8nes apr\u00e8s sc\u00e8nes, chacune des apparitions de Marlene Dietrich particip\u00e8rent un peu plus \u00e0 la construction de son mythe. Elle fut, plus et mieux que d'autres, sa propre cr\u00e9ation artisanale. Elle fut ce qu'elle voulait \u00eatre, \u00e0 la fois toujours pareille et \u00e9ternellement recommenc\u00e9e.\nTous ces moments, ordinaires et extraordinaires, de la vie de Marlene fig\u00e9s \u00e0 jamais et immortalis\u00e9s par les objectifs d'Edward Steichen, Irving Penn, Richard Avedon, Milton Greene, Fran\u00e7ois Gragnon, George Hurrell, Antony Armstrong-Jones, Cecil Beaton, Willy Rizzo et de beaucoup d'autres encore, lors de s\u00e9ances photos auxquelles elle participait activement, nous racontent une histoire incroyable. Celle d'un mythe qui, lentement mais s\u00fbrement, s'\u00e9difie sous nos yeux. Celle d'une image, comme en mille, qu'elle mit elle-m\u00eame au point avec rigueur et exigence.\n\nGeorge Hurrell, Marlene Dietrich, vers 1935-1936 \u00a9 Bridgeman Images", "rank": 1, "summary": "Pierre Passebon a r\u00e9uni plus de 2 000 photographies de Marlene Dietrich. Cette derni\u00e8re est pour lui un mythe du XXe si\u00e8cle incroyablement moderne et intemporel. L'exposition  Obsession Marlene \u2014 Pierre Passebon collectionneur  pr\u00e9sente 200 images issues de son imposante collection.   Les clich\u00e9s pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 travers cette exposition \u00e9taient, pour la majorit\u00e9, la propri\u00e9t\u00e9 secr\u00e8te d'admirateurs idol\u00e2tres avant d'\u00eatre d\u00e9nich\u00e9s et rachet\u00e9s pi\u00e8ce \u00e0 pi\u00e8ce par Pierre Passebon. La collection de ce dernier a \u00e9t\u00e9 peu vue. Elle est compos\u00e9e d'\u0153uvres des plus c\u00e9l\u00e8bres photographes de la plan\u00e8te.", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac.", "id": 136}, {"title": "Orchid\u00e9es de Colombie : sur les pas de Humboldt et Bonpland", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1281839/images/120/d43a73d25fd591241ca543814b692814.jpeg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/la-galerie-de-botanique-5849/orchidees-de-colombie-sur-les-pas-de-humboldt-et-bonpland-66749.html", "genre": "Sciences & Techniques", "location": "Galerie de Botanique - Paris 5e", "d_start": "2017-12-06", "d_end": "2018-03-05", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 25 d\u00e9cembre) 10h-17h. En \u00e9t\u00e9 : samedi, dimanche et f\u00e9ri\u00e9s jsq 18h. Fermet. caisses 30 mn avt.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Orchid\u00e9es de Colombie : sur les pas de Humboldt et Bonpland  est une collaboration entre le Mus\u00e9um d'Histoire naturelle et l'Association Enlaces Artisticos. L'exposition met en lumi\u00e8re les fonds historiques conserv\u00e9s au Mus\u00e9um d'une part, la biodiversit\u00e9 de la Colombie en ce qui concerne les orchid\u00e9es de l'autre : des donn\u00e9es historiques (cahiers de terrain et herbiers) et contemporaines li\u00e9es aux prospections botaniques de deux naturalistes.   Orchid\u00e9es de Colombie : sur les pas de Humboldt et Bonpland  est pr\u00e9sent\u00e9e dans le cadre de l'Ann\u00e9e France-Colombie 2017. L'exposition met en valeur les orchid\u00e9es d\u00e9crites au XIXe si\u00e8cle par Humboldt et Bonpland lors d'une exp\u00e9dition en Colombie : des donn\u00e9es historiques (cahiers de terrain et herbiers) et contemporaines li\u00e9es aux prospections botaniques de ces deux naturalistes.", "price": " entr\u00e9e 7\u20ac.", "id": 137}, {"title": "Pascal Maitre, Quand l'Afrique s'\u00e9clairera", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1264466/images/120/da4714f8182ee2782b064f313618f796.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-europeenne-de-la-photographie-2699/pascal-maitre-quand-lafrique-seclairera-66394.html", "genre": "Photographie", "location": "Maison europ\u00e9enne de la photographie - Paris 4e", "d_start": "2017-11-08", "d_end": "2018-01-07", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, mardi et f\u00e9ri\u00e9s) 11h-20h (fermet. caisses 30 mn avt).", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'Agence fran\u00e7aise de d\u00e9veloppement a prim\u00e9, en 2016, Pascal Maitre dans la cat\u00e9gorie \u00ab Meilleur projet de reportage \u00bb. Elle donne aux laur\u00e9ats la possibilit\u00e9 d'aller enqu\u00eater et t\u00e9moigner de l'urgence des solutions \u00e0 apporter aux probl\u00e9matiques \u00e9conomiques, sociales et humaines dans le monde.  Quand l'Afrique s'\u00e9clairera  tente d'apporter, selon les propres mots de l'artiste, \u00ab un peu de lumi\u00e8re sur cette immensit\u00e9 noire qu'est l'Afrique subsaharienne \u00bb.   L'Afrique n'exploite que 3% de son potentiel hydro-\u00e9lectrique en ne produisant que 2,6% de la production mondiale selon  Le Point Afrique . Pascal Maitre restitue ici, avec  Quand l'Afrique s'\u00e9clairera , ce paradoxe en 25 clich\u00e9s. Avec passion, pudeur et une grande estime pour ces peuples africains : des p\u00e8res, m\u00e8res et enfants oblig\u00e9s de s'\u00e9clairer \u00e0 la lampe \u00e0 p\u00e9trole pour accoucher, enseigner ou apprendre.", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac.", "id": 138}, {"title": "Pasteur, l'exp\u00e9rimentateur", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1282412/images/120/77d4ddbf5e47f4ed0ed7e21231a25cc5.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/palais-de-la-decouverte-2904/pasteur-lexperimentateur-66774.html", "genre": "Sciences & Techniques", "location": "Palais de la D\u00e9couverte - Paris 8e", "d_start": "2017-12-14", "d_end": "2018-08-19", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre) 9h30-18h, dimanche 10h-19h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Pasteur, l'exp\u00e9rimentateur  revient sur l'homme et le travail du scientifique .  L'exposition s'int\u00e9resse au contexte de ses travaux, de ses d\u00e9couvertes et de leurs applications au-del\u00e0 de la l\u00e9gende. Un parcours \u00e0 la fois chronologique et th\u00e9matique, qui trouve tout son sens au Palais de la D\u00e9couverte qui, d\u00e8s son ouverture en 1937, pr\u00e9sentait une salle (\u00e9labor\u00e9e sous la direction de son petit-fils Louis Pasteur Vallery-Radot) consacr\u00e9e aux travaux du scientifique.   Peu de savants ont connu la r\u00e9ussite scientifique et sociale de Louis Pasteur, dont nombre d'avenues, d'\u00e9coles et d'institutions scientifiques portent le nom, en France mais aussi \u00e0 l'\u00e9tranger. C'est \u00e0 cette grande figure que le Palais de la d\u00e9couverte s'int\u00e9resse aujourd'hui, en pr\u00e9sentant la \u00ab m\u00e9thode Pasteur \u00bb, qui caract\u00e9rise l'ing\u00e9niosit\u00e9 scientifique contemporaine. [...]  Bruno Maquart (pr\u00e9sident d'Universcience).", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac, gratuit -3 ans.", "id": 139}, {"title": "Patrice Ch\u00e9reau, Mettre en sc\u00e8ne l'op\u00e9ra", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1270426/images/120/f3f520ad3c501170e775506bd0c1f4e9.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/bibliotheque-musee-de-lopera-palais-garnier-5960/patrice-chereau-mettre-en-scene-lopera-66533.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Biblioth\u00e8que-mus\u00e9e de l'Op\u00e9ra - Palais Garnier - Paris 9e", "d_start": "2017-11-18", "d_end": "2018-03-03", "timetable": "Tous les jours 10h-17h (fermet. caisses 30 mn avt.).", "reviews": "\nMetteur en sc\u00e8ne, cin\u00e9aste et com\u00e9dien, Patrice Ch\u00e9reau (1944-2013) a profond\u00e9ment marqu\u00e9 le paysage artistique de ces derni\u00e8res d\u00e9cennies. \u00c0 l'occasion de la reprise de De la maison des morts de Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek \u00e0 l'Op\u00e9ra Bastille, l'Op\u00e9ra national de Paris et la Biblioth\u00e8que nationale de France s'associent pour pr\u00e9senter la premi\u00e8re exposition exclusivement consacr\u00e9e \u00e0 son parcours sur les sc\u00e8nes lyriques.\n\n\u00c0 travers les onze productions qu'il a r\u00e9alis\u00e9es, Patrice Ch\u00e9reau a apport\u00e9 un nouveau souffle \u00e0 la mise en sc\u00e8ne d'op\u00e9ra, mettant ses talents de directeur d'acteurs au service d'une conception toujours plus incarn\u00e9e des r\u00f4les chant\u00e9s. L'exposition invite \u00e0 d\u00e9couvrir les choix formels ou conceptuels op\u00e9r\u00e9s pour chacune de ces mises en sc\u00e8ne, et montre la richesse de l'univers visuel ayant influenc\u00e9 Patrice Ch\u00e9reau et son sc\u00e9nographe Richard Peduzzi. Elle permet aussi d'explorer la sp\u00e9cificit\u00e9 des processus de cr\u00e9ation mis en \u0153uvre par Ch\u00e9reau \u00e0 l'op\u00e9ra : comment diriger les chanteurs comme des com\u00e9diens ? Comment travailler en concertation avec les chefs d'orchestre ? Quelles relations \u00e9tablir entre la ligne musicale d'une partition et l'action qui se d\u00e9roule sur un plateau ?\n\nSe dessine un portrait du metteur en sc\u00e8ne au travail, dans un dialogue \u00e9troit avec l'ensemble de ses collaborateurs, cherchant en permanence \u00e0 donner \u00e0 l'op\u00e9ra la puissance d'un \u00ab th\u00e9\u00e2tre grandi, port\u00e9 \u00e0 l'incandescence par la musique, comme l'\u00e9p\u00e9e de Siegfried \u00bb.\n\nInformations pratiques : \nLieu : \nPalais Garnier, Paris 9 - Biblioth\u00e8que-mus\u00e9e de l'Op\u00e9ra\n\nHoraires: \nTous les jours de 10h \u00e0 17h (dernier acc\u00e8s 16h30)\n\nTarifs : \nLa visite du Palais Garnier, inclut l'acc\u00e8s \u00e0 l'exposition\nPlein tarif avec exposition : 12\u20ac \nTarif r\u00e9duit avec exposition : 8\u20ac", "rank": 1, "summary": "Patrice Ch\u00e9reau, Mettre en sc\u00e8ne l'op\u00e9ra  met \u00e0 l'honneur l'\u0153uvre de Patrice Ch\u00e9reau pour la sc\u00e8ne lyrique. Metteur en sc\u00e8ne, cin\u00e9aste et acteur, Patrice Ch\u00e9reau (1944-2013) a profond\u00e9ment marqu\u00e9 le paysage artistique de ces derni\u00e8res d\u00e9cennies. Le parcours met ici en lumi\u00e8re les processus de cr\u00e9ation destin\u00e9s \u00e0 l'op\u00e9ra, et interroge la sp\u00e9cificit\u00e9 du travail de l'artiste pour la sc\u00e8ne lyrique : direction des chanteurs ; dialogue avec les chefs d'orchestre, concepteurs lumi\u00e8res et costumes.  ", "price": " entr\u00e9e 12\u20ac, tarif r\u00e9duit 8\u20ac.", "id": 140}, {"title": "Paysages fran\u00e7ais", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256848/images/120/7454017c1f5460705659af9c4389a1f8.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/bibliotheque-nationale-de-france-site-francois-mitterrand-1553/paysages-francais-66182.html", "genre": "Photographie", "location": "Biblioth\u00e8que nationale de France - site Fran\u00e7ois-Mitterrand - Paris 13e", "d_start": "2017-10-24", "d_end": "2018-02-04", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-19h, dimanche 13h-19h.", "reviews": "\nFace \u00e0 un paysage en mutation, Raymond Depardon, Lewis Baltz, Elina Brotherus et une centained'autres photographes tentent de dresser un nouveau \u00ab portrait \u00bb de la France. C'est le r\u00e9cit de cette aventure photographique, commenc\u00e9e \u00e0 l'or\u00e9e du XXIe si\u00e8cle, que la BnF vous invite \u00e0 d\u00e9couvrir au travers de quatre cents \u0153uvres.\nQu'est-ce qu'un paysage ? Une r\u00e9alit\u00e9 physique \u00ab plus \u00bb un regard. Les photographies rassembl\u00e9es dans l'exposition, qui donnent une vision du paysage fran\u00e7ais durant les quarante derni\u00e8res ann\u00e9es, r\u00e9pondent parfaitement \u00e0 cette arithm\u00e9tique. \u00c0 la fin des Trente Glorieuses, la France, en effet, change de physionomie. Le pays devient \u00ab territoire \u00bb \u00e0 am\u00e9nager. Parall\u00e8lement, des photographes, jusqu'alors inconnus ou d\u00e9j\u00e0 c\u00e9l\u00e8bres, sont d\u00e9p\u00each\u00e9s aux quatre coins du pays pour t\u00e9moigner sur pellicule de cette transformation. C'est ainsi qu'\u00e0 travers de grandes missions \u2013 financ\u00e9es par l'\u00c9tat ou, plus fr\u00e9quemment aujourd'hui, laiss\u00e9es \u00e0 l'initiative de groupement d'artistes, comme \u00ab France territoire liquide \u00bb \u2013 le regard sur le paysage fran\u00e7ais \u00e9volue. Le go\u00fbt, majoritaire, pour le pittoresque, c\u00e8de ainsi le pas \u00e0 une esth\u00e9tique sensible \u00e0 d'autres miroitements. Po\u00e9sie du banal, \u00e9loge du quotidien, nature travers\u00e9e par l'artefact. Loin de produire des figures du d\u00e9senchantement, ces images, ouvertes \u00e0 la fiction, donnent de nouvelles chances de r\u00e9-enchanter le r\u00e9el.\n\nExposition r\u00e9alis\u00e9e avec le soutien de Picto Foundation, le fonds de dotation des laboratoires Picto.\nAvec le soutien de la RATP.\nMontrer la France, vue par de grands photographes contemporains, telle est l'ambition de cette vaste exposition consacr\u00e9e aux paysages fran\u00e7ais.\n\nDepuis les ann\u00e9es 1980, la France a profond\u00e9ment chang\u00e9 de physionomie et le regard des photographes a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9, \u00e0 l'initiative d'une pluralit\u00e9 de commanditaires, pour rendre compte de ces m\u00e9tamorphoses. \nL'exposition donne \u00e0 voir les mouvements crois\u00e9s entre r\u00e9alit\u00e9\nphysique, politique, socio-\u00e9conomique et regards qu'y posent les photographes depuis plus de 30 ans. \n\nPar son ampleur sc\u00e9nographique, le nombre de photographes et d'\u0153uvres pr\u00e9sent\u00e9s - plus de 160 auteurs et quelque 1 000 tirages -, cette exposition d'envergure, d\u00e9ploy\u00e9e dans deux galeries de la Biblioth\u00e8que, se pr\u00e9sente comme une histoire r\u00e9cente des paysages fran\u00e7ais, qui d\u00e9roule \u00e9galement une histoire de la photographie en France.\n\nBillet jumel\u00e9 avec l'exposition \"Raymond Depardon -Traverser\" de la Fondation Henri Cartier-Bresson : 13 \u20ac en vente aux caisses de la BnF et de la FHCB\n\n\"Un soir, un photographe\"\nLes jeudis, de 18h 30 \u00e0 20 h\nRenseignements et inscription au 01 53 79 49 49 ou visites@bnf.fr\n\nVisite comment\u00e9e de l'exposition par des photographes expos\u00e9s: \n2 novembre 2017 : Anne-Marie Filaire \n9 novembre 2017 : Christian Milovanoff\n16 novembre 2017 : Thierry Girard \n23 novembre 2017 : Jacqueline Salmon\n30 novembre 2017 : Jean-Louis Garnell \n7 d\u00e9cembre 2017 : Emmanuelle Blanc\n14 d\u00e9cembre 2017 : Fred Delangle \n21 d\u00e9cembre 2017 : Bruno Boudjelal\n11 janvier 2018 : C\u00e9dric Delsaux \n18 janvier 2018 : Patrick Messina\n25 janvier 2018 : Beatrix Von Conta \n1er f\u00e9vrier 2018 : Elina Brotherus", "rank": 2, "summary": "Montrer la France \u00e0 travers le regard de grands photographes contemporains est au c\u0153ur de cette exposition consacr\u00e9e aux paysages fran\u00e7ais. Plus de 160 auteurs, et environ 1000 tirages, sont ici \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 travers un parcours pr\u00e9sent\u00e9 au sein de deux galeries de la BnF. Une histoire r\u00e9cente des paysages fran\u00e7ais, mais \u00e9galement une histoire de la photographie en France.   La France a profond\u00e9ment chang\u00e9 de physionomie depuis les ann\u00e9es 1980. Le regard des photographes a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9, \u00e0 l'initiative de nombreux commanditaires, pour rendre compte de ces m\u00e9tamorphoses.  Paysages fran\u00e7ais  met en lumi\u00e8re des mouvements crois\u00e9s entre r\u00e9alit\u00e9 physique, politique, socio-\u00e9conomique et le regard que posent sur elles les photographes depuis plus de 30 ans.", "price": " entr\u00e9e 11\u20ac, tarif r\u00e9duit 9\u20ac", "id": 141}, {"title": "Photographisme", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1264493/images/120/b488a6da2a486629560ad29a29d9eb96.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/galerie-de-photographies-6096/photographisme-66402.html", "genre": "Photographie", "location": "Galerie de Photographies - Paris 4e", "d_start": "2017-11-08", "d_end": "2018-01-29", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi et 1er mai) 11h-21h.", "reviews": "\nLe Centre Pompidou consacre une exposition in\u00e9dite \u00e0 l'histoire des relations entre photographie et arts graphiques. Amorc\u00e9 au d\u00e9but du 20e si\u00e8cle, le dialogue entre ces deux disciplines se fait tr\u00e8s intense entre 1945 et 1969 et renforce son caract\u00e8re exp\u00e9rimental. L'exposition pr\u00e9sente sur ce th\u00e8me une centaine de photographies et de documents in\u00e9dits, issus de la collection du Centre Pompidou et de collections priv\u00e9es et publiques internationales. Souvent m\u00e9connues, ces \u0153uvres \u00e9clairent un pan important de l'histoire des relations entre les exp\u00e9rimentations photographiques et les arts graphiques dans les ann\u00e9es d'apr\u00e8s-guerre. Si plusieurs graphistes s'essaient alors \u00e0 la pratique du photomontage, d'autres affectionnent plut\u00f4t l'abstraction formelle permise par la photographie. Les acteurs de cette sensibilit\u00e9\nplastique, aux \u00e9tats-Unis et en Europe, sont inspir\u00e9s par les pr\u00e9ceptes du Bauhaus. Cette \u00e9cole, fondatrice de l'alliance entre beaux-arts et arts appliqu\u00e9s, avait pens\u00e9 le cr\u00e9ateur comme un agent social au service de l'expression dynamique du contemporain. Les ouvrages des personnalit\u00e9s associ\u00e9es \u00e0 cette avant-garde, tel Laszlo Moholy-Nagy ou Gy\u00f6rgy Kepes s'imposent comme des sources d'influence fondamentales pour ces graphistes-photographes d'apr\u00e8s-guerre.\nLeurs exp\u00e9rimentations \u2013 photomontages, photogrammes, dessins lumineux - vivent \u00e0 travers la publicit\u00e9, l'\u00e9dition, le disque\u2026\nDans cette lign\u00e9e, des innovateurs aussi divers que G\u00e9rard Ifert (B\u00e2le, 1929), William Klein (New York, 1928) ou Wojciech Zamecznik (Varsovie, 1923-1967) inventent, entre les ann\u00e9es 1950 et 1960, de nouvelles formes d'expressions \u00abphoto-graphiques\u00bb. Ces trois personnalit\u00e9s, actifs\ndans des domaines d'application distincts, op\u00e8rent n\u00e9anmoins dans des contextes culturels PMU, partenaire de la Galerie de photographies 2\nassez proches, marqu\u00e9s non seulement par l'h\u00e9ritage du Bauhaus, mais \u00e9galement par celui de l'art concret et par les d\u00e9veloppements contemporains de l'abstraction gestuelle ou du cin\u00e9tisme.\nAu moyen de captations des vibrations lumineuses, d'effets de montage et de jeux de couleurs, ils s'attachent \u00e0 retranscrire les sensations dynamiques de leur temps : vitesse, exp\u00e9rience de la foule, mobilit\u00e9.\n\nTarif : 14\u20ac Valable le jour m\u00eame pour le mus\u00e9e national d'art moderne et l'ensemble des expositions.", "rank": 1, "summary": "Photographisme  c'est l'histoire des relations entre photographie et arts graphiques. Le dialogue entre ces deux disciplines, qui d\u00e9bute aux pr\u00e9mices du XXe si\u00e8cle, se fait tr\u00e8s intense entre 1945 et 1969 et renforce son caract\u00e8re exp\u00e9rimental. L'exposition pr\u00e9sente une centaine de photographies et de documents, issus de la collection du Centre Pompidou et de collections priv\u00e9es et publiques internationales.  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 142}, {"title": "Picasso 1932", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1221954/images/120/3266201d9abee1c57e56d314c605fef1.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-picasso-2998/picasso-1932-65295.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Mus\u00e9e Picasso - Paris 3e", "d_start": "2017-10-10", "d_end": "2018-02-11", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h30-18h (9h30-18h en p\u00e9riode de vacances scolaires), WE 9h30-18h.", "reviews": "\nLe 15 juin 1932, Pablo Picasso fait la \u00ab une \u00bb : T\u00e9riade publie une interview de l'artiste dans l'Intransigeant alors que doit s'ouvrir la r\u00e9trospective de son \u0153uvre \u00e0 la galerie Georges Petit . Tandis que le critique l'introduit en annon\u00e7ant, \u00ab On trouvera ici l'expression de quelques-unes de ses id\u00e9es qui ne sont pas seulement d'un peintre mais d'un homme. \u00bb, Picasso d\u00e9livre une de ses affirmations les plus c\u00e9l\u00e8bres : \u00ab L'\u0153uvre qu'on fait est une fa\u00e7on de tenir son journal. \u00bb\n\nL'une et l'autre de ces phrases renvoie \u00e0 la dimension humaine et biographique de l'\u0153uvre de Picasso qui prend, en effet, au cours de cette ann\u00e9e 1932, une importance de plus en plus pr\u00e9gnante. L'artiste, plac\u00e9 face \u00e0 trente ans de son travail, int\u00e8gre la n\u00e9cessit\u00e9 de le documenter au jour le jour en datant ses tableaux, sculptures, dessins, gravures. D\u00e9marche qui rejoint sa capacit\u00e9 \u00e0 conserver les traces, des plus essentielles aux plus modestes, d'une vie qu'il sait exceptionnelle.\n\nPremi\u00e8re manifestation d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'\u0153uvre d'un artiste du 1er janvier au 31 d\u00e9cembre, l'exposition \u00ab Picasso 1932 \u00bb rend ainsi compte d'une ann\u00e9e compl\u00e8te de la vie du peintre espagnol, \u00e0 travers la pr\u00e9sentation chronologique de ses \u0153uvres et de ses archives. Organis\u00e9e en partenariat avec la Tate de Londres, elle tente de saisir les mouvements de cette existence qui brasse, touche et attire les \u00e9v\u00e9nements, grands et petits, les personnages majeurs et secondaires.\n\nPr\u00e9sentant des chefs-d'\u0153uvre essentiels dans la carri\u00e8re de l'artiste comme Le R\u00eave, elle t\u00e9moigne \u00e9galement de la pl\u00e9nitude que go\u00fbte le peintre, riche, honor\u00e9, reconnu, ainsi que de la puissance paradoxale de son \u0153uvre qui joue avec son pass\u00e9 en inventant des formes nouvelles et \u00ab \u00e9crasantes \u00bb.\n\nLe R\u00eave\nPablo Picasso, 1932, collection particuli\u00e8re \u00a9 Christie's Images / Bridgeman Images \u00a9 Succession Picasso 2017", "rank": 1, "summary": "L'ann\u00e9e 1932 voit na\u00eetre les s\u00e9ries des baigneuses ainsi que les portraits et compositions color\u00e9es autour de la figure de Marie-Th\u00e9r\u00e8se Walter, posant ainsi la question du rapport au surr\u00e9alisme. En parall\u00e8le de ces \u0153uvres sensuelles et \u00e9rotiques, Picasso revient au th\u00e8me de la crucifixion, tandis que Brassa\u00ef r\u00e9alise un reportage photographique dans son atelier de Boisgeloup.   L'exposition\u00a0 Picasso 1932 , organis\u00e9e en partenariat avec la Tate Modern de Londres, propose de suivre au quotidien la production d'une ann\u00e9e particuli\u00e8rement riche pour l'artiste. \u00c0 travers un parcours chronologique, elle questionne ainsi la c\u00e9l\u00e8bre formule de ce dernier selon laquelle \u00ab l'\u0153uvre que l'on fait est une fa\u00e7on de tenir son journal \u00bb ; qui sous-entend l'id\u00e9e d'une co\u00efncidence entre vie et cr\u00e9ation.", "price": " entr\u00e9e 12,50\u20ac, tarif r\u00e9duit 11\u20ac, gratuit -18 ans, -26 ans (ue) et 1er dim. du mois.", "id": 143}, {"title": "Picasso devant la nature", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1240866/images/120/6a3bb7ee2fca1e339a86e686f0e65a00.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-lile-de-france-2494/picasso-devant-la-nature-65778.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Mus\u00e9e du Domaine d\u00e9partemental de Sceaux - Sceaux (92)", "d_start": "2017-09-15", "d_end": "2017-12-31", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 14h-18h30 (mars \u00e0 octobre) ou 13h-17h (novembre \u00e0 f\u00e9vrier).", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "En collaboration avec le mus\u00e9e national Picasso - Paris, le mus\u00e9e du Domaine d\u00e9partemental de Sceaux pr\u00e9sente une exposition consacr\u00e9e au traitement de la nature dans l'\u0153uvre de Pablo Picasso (1881-1973). Environ 80 \u0153uvres (dessins, estampes, documents d'archives), issues des collections du mus\u00e9e national Picasso - Paris, mettent ici en lumi\u00e8re la nature comme puissant ferment de l'imaginaire et de la cr\u00e9ation de l'artiste.   En 1932, Picasso d\u00e9clare, en parlant de la nature : \u00ab Ce n'est pas d'apr\u00e8s elle que je travaille, mais devant elle, avec elle \u00bb. Quatre grandes th\u00e9matiques animent le parcours d'exposition : la repr\u00e9sentation de la nature dans l'\u0153uvre de l'artiste, l'utilisation d'\u00e9l\u00e9ments naturels dans ses r\u00e9alisations, l'illustration de l'ouvrage scientifique sur la nature  L'Histoire naturelle de Buffon  ainsi que l'\u00e9tude du motif particulier de la \u00ab femme-fleur \u00bb.", "price": " entr\u00e9e 4\u20ac, tarif r\u00e9duit 2,50\u20ac.", "id": 144}, {"title": "Piero Livio, Dustmuseum", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1264467/images/120/d34c68e897a04c6c8c83a2f6a49b04b0.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-europeenne-de-la-photographie-2699/piero-livio-dustmuseum-66393.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Maison europ\u00e9enne de la photographie - Paris 4e", "d_start": "2017-11-08", "d_end": "2018-01-07", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, mardi et f\u00e9ri\u00e9s) 11h-20h (fermet. caisses 30 mn avt).", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Dustmuseum.org - r\u00e9colte, s\u00e9lection, diffusion, d\u00e9chets -, c'est sous ce titre que, depuis 1970, j'ai recueilli les objets que je r\u00e9alisais avec des rebuts et des fragments trouv\u00e9s par hasard et destin\u00e9s \u00e0 l'oubli. C'est une vaste collection organis\u00e9e, soign\u00e9e, conserv\u00e9e et syst\u00e9matiquement catalogu\u00e9e.  [...] Piero Livio.  ", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac.", "id": 145}, {"title": "Pierre Jodlowski, David Coste : Soleil Blanc", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256894/images/120/7ee51302fad8c8a608fe9f587de66891.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-la-grande-guerre-du-pays-de-meaux-5979/pierre-jodlowski-david-coste-soleil-blanc-66210.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Mus\u00e9e de la Grande Guerre du Pays de Meaux - Meaux (77)", "d_start": "2017-10-21", "d_end": "2017-12-31", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi, premi\u00e8re quinzaine de janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 9h30-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Des mises en sc\u00e8ne ; \u00e0 travers des photographies, des sons et des lumi\u00e8res ; de diff\u00e9rents \u00e9pisodes de la Grande Guerre.  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 146}, {"title": "Pop Art", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1221942/images/120/373c30482978c02420d5105107c39f45.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-maillol-2639/pop-art-65294.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Mus\u00e9e Maillol - Paris 7e", "d_start": "2017-09-22", "d_end": "2018-01-21", "timetable": "Tous les jours (sauf 25 d\u00e9cembre, 1er janvier) 10h30-18h30, nocturne vendredi jsq 21h30 (fermet. caisses 45 mn avt).", "reviews": "\nIniti\u00e9e par la c\u00e9l\u00e8bre sculptrice et m\u00e9c\u00e8ne Gertrude Vanderbilt Whitney (1875-1942), la collection du Whitney Museum of American Art de New York offre une v\u00e9ritable anthologie de l'art am\u00e9ricain du XXe si\u00e8cle. Cette collection comporte des pi\u00e8ces ma\u00eetresses du \u00ab Pop Art \u00bb. Peintures, sculptures, impressions... une soixantaine de ces oeuvres seront pr\u00e9sent\u00e9es pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Paris, au Mus\u00e9e Maillol du 22 septembre 2017 au 21 janvier 2018.\nDes figures majeures du mouvement Pop Art, Robert Rauschenberg et Jasper Johns, aux sculptures et toiles monumentales de Claes Oldenburg, Tom Wesselmann, James Rosenquist et Alex Katz, en passant par les s\u00e9rigraphies d'Andy Warhol, les peintures de Jim Dine et de Roy Lichtenstein, l'exposition pr\u00e9sente le Pop Art dans l'art am\u00e9ricain de l'apr\u00e8s-guerre, du d\u00e9but des ann\u00e9es 60 \u00e0 la fin des ann\u00e9es 70. Si l'exposition convoque ses plus grands repr\u00e9sentants, elle va \u00e9galement permettre de d\u00e9couvrir des artistes am\u00e9ricains moins connus en France (George Segal, Rosalyn Drexler, May Stevens, John Wesley...) et d'appr\u00e9cier la diversit\u00e9 des techniques employ\u00e9es.\nDu 21 novembre 2017 au 6 janvier 2018, se d\u00e9roulera l'exposition\nPop Art / Pop Up \u00e0 la Galerie Joseph, 123 rue de Turenne 75003 Paris.\n\nCette seconde \u00e9dition pr\u00e9sentera le travail d'une dizaine d'artistes d'inspirations vari\u00e9es et surtout diff\u00e9rentes. \nGalerie \u00e9ph\u00e9m\u00e8re, faisant la part belle au Pop Art, tel qu'il fut cr\u00e9\u00e9 par ses p\u00e8res fondateurs dans les ann\u00e9es 60, et non d\u00e9voy\u00e9 tel qu'il l'est actuellement, la Galerie Joseph pr\u00e9sente une quarantaine d'oeuvres qui devraient ravir ceux qui aiment ce qui est beau tout en \u00e9tant diff\u00e9rent.\nDe plus, un \u00e9v\u00e9nement sp\u00e9cial f\u00eates de fin d'ann\u00e9es, \u00ab le Pop Art Custom Cover \u00bb pr\u00e9sentera une quinzaine d'exemplaires du livre de r\u00e9f\u00e9rence POP ART de Tilman Osterworld, customis\u00e9 par les artistes invit\u00e9s \u00e0 l'exposition. \u00ab 15 livres, 15 oeuvres d'art \u00bb. Avec l'aimable participation des \u00e9ditions TASCHEN.\nLe mois de d\u00e9cembre \u00e9tant celui des cadeaux, la Galerie proposera aussi des \u0153uvres \u00e0 petits prix, ainsi que des s\u00e9rigraphies, des timbres d'artistes et des livres : \u00ab Offrez de l'art \u00bb\nWarhol et ses s\u00e9rigraphies color\u00e9es, Lichtenstein et ses chefs d\u2019\u0153uvre picturaux\u00a0 , Wesselmann et ses nus kitscho-\u00e9rotiques\u2026 \u00a0Pour cette saison automnale, le mus\u00e9e Maillol frappe fort en placardant sur ses murs des \u0153uvres des plus grands manitous du pop art d\u2019apr\u00e8s-guerre, eux-m\u00eames bien \u00e9paul\u00e9s par d\u2019autres artistes plus confidentiels (Rosalyn Drexler, George Segal, John Wesley\u2026) L\u2019id\u00e9e\u00a0? Prouver \u2013 \u00e0 qui en doutait encore \u2013, et \u00e0 travers soixante-cinq \u0153uvres toutes issues du mythique Whitney Museum of American Art \u2013 une premi\u00e8re\u00a0! \u2013, que ledit mouvement rel\u00e8ve de bien des facettes tant par ses techniques que par ses propositions artistiques. Mais le fil conducteur qui d\u00e9borde tout au long du parcours est tout trouv\u00e9\u00a0: l\u2019humour et l\u2019ironie. Car, comme pour s\u2019\u00e9loigner de l\u2019expressionisme abstrait et triomphant de l\u2019\u00e9poque, les artistes pop, parall\u00e8lement \u00e0 la croissance \u00e9conomique et \u00e0 la consommation de masse, vont d\u00e9tourner successivement les objets de tous les jours et les images iconiques de la culture populaire, en reprenant notamment les codes de la pub ou de la BD.\u00a0 On pense par exemple \u00e0 Mel Ramos et son \u2018Tobacco Rhoda\u2019 \u00e9clatant de couleurs, qui s\u2019interroge sur la repr\u00e9sentation des femmes avec une pin-up \u00e0 poil accoud\u00e9e sur un paquet de Philip Morris. A Tom Wesselmann qui, tout en reprenant les codes du nu dans la peinture (Manet, Matisse\u2026), ironise sur la vulgarit\u00e9 de son art qui d\u00e9range l\u2019\u00e9lite culturelle de l\u2019\u00e9poque. Ou \u00e0 Claes Oldenburg et ses fameuses frites mollassonnes qui d\u00e9goulinent de ketchup,\u00a0comme pour\u00a0s'amuser de la banalit\u00e9 du quotidien. Une autre fa\u00e7on de voir l\u2019\u00a0\u00ab\u00a0American Way of Life\u00a0\u00bb en somme. Avec une expo qui, bien que parfois in\u00e9gale, se fait non sans rire. Par Houssine Bouchama \n                            Publi\u00e9 : \n                             \n                        ", "rank": 3, "summary": "Le mus\u00e9e Maillol pr\u00e9sente le Pop Art dans l'art am\u00e9ricain d'apr\u00e8s-guerre, du d\u00e9but des ann\u00e9es 60 \u00e0 la fin des ann\u00e9es 70 : des figures majeures du mouvement Pop Art (Robert Rauschenberg, Jasper Johns) \u00e0 des sculptures et toiles monumentales (Claes Oldenburg, Tom Wesselmann...), en passant par les s\u00e9rigraphies d'Andy Warhol et les peintures de Jim Dine et de Roy Lichtenstein. Des artistes am\u00e9ricains moins connus en France, ainsi que la diversit\u00e9 des techniques employ\u00e9es, sont \u00e9galement au c\u0153ur du parcours.   La collection du Whitney Museum of American Art de New York, initi\u00e9e par la sculptrice et m\u00e9c\u00e8ne Gertrude Vanderbilt Whitney (1875-1942), propose une anthologie de l'art am\u00e9ricain du XXe si\u00e8cle. Cette collection comporte ainsi des pi\u00e8ces ma\u00eetresses du Pop Art (peintures, sculptures, impressions). Une soixantaine de ces \u0153uvres sont ici pr\u00e9sent\u00e9es pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Paris.", "price": " entr\u00e9e 13\u20ac, tarif r\u00e9duit 11\u20ac.", "id": 147}, {"title": "Prix Marcel Duchamp 2017", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1213539/images/120/28da629e36f94204e12be33d58c394f1.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/centre-georges-pompidou-1728/prix-marcel-duchamp-2017-65091.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Centre Georges-Pompidou - Paris 4e", "d_start": "2017-09-27", "d_end": "2018-01-08", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi, 1er mai) 11h-21h (fermet. caisses 1h avt).", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'exposition  Prix Marcel Duchamp 2017  invite les quatre finalistes de la derni\u00e8re \u00e9dition du Prix Marcel Duchamp \u00e0 pr\u00e9senter leurs \u0153uvres dans une exposition collective, au c\u0153ur du Centre Pompidou. Maja Bajevic, Joana Hadjithomas et Khalil Joreige, Charlotte Moth et Vittorio Santoro sont ainsi les ma\u00eetres du lieu le temps de cette balade artistique.  ", "price": " entr\u00e9e 14\u20ac, tarif r\u00e9duit 11\u20ac, gratuit -18 ans.", "id": 148}, {"title": "Regard sur les Collections III", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256889/images/120/582ec1505f40f1a21a8ffd4ba7c1f897.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-dart-et-histoire-louis-senlecq-1448/regards-sur-les-collections-iii-66208.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire Louis-Senlecq - L'Isle-Adam (95)", "d_start": "2017-10-21", "d_end": "2018-03-11", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, mardi, 1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 24 et 25 d\u00e9cembre) 14h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Pour ce troisi\u00e8me  \u00ab Regard sur les collections \u00bb , le mus\u00e9e d'art et d'histoire Louis-Senlecq consacre une section au travail de l'orf\u00e8vre danois  Christian Fjerdingstad (1891-1968) , responsable de la cr\u00e9ation de la maison d'orf\u00e8vrerie Christofle, qui v\u00e9cut \u00e0 L'Isle-Adam. Un second espace accueille\u00a0les \u0153uvres d' Auguste Boulard p\u00e8re (1825-1897) , peintre paysagiste, \u00e9l\u00e8ve de Jules Dupr\u00e9, et celles de son fils  \u00c9mile Boulard (1863-1943) . \r\n \r\nEnfin, la question du portrait et de l'autoportrait d'artiste fait \u00e9galement l'objet d'une pr\u00e9sentation avec les\u00a0\u0153uvres d'Auguste Renoir, Jules Dupr\u00e9 et Jacques Henri Lartigue notamment. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 4,30\u20ac, tarif r\u00e9duit 3,40\u20ac.", "id": 149}, {"title": "Ren\u00e9 Goscinny, Au-del\u00e0 du rire", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1209376/images/120/7ebd16e4d5ee0a7befb9b4995eeeca0e.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-dart-et-dhistoire-du-judaisme-1445/rene-goscinny-au-dela-du-rire-64988.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire du Juda\u00efsme - Paris 3e", "d_start": "2017-09-27", "d_end": "2018-03-04", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai) 11h-18h, nocturne mercredi jsq 21h, samedi et dimanche 10h-19h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "\u00c0 l'occasion des quarante ans de la disparition de  Ren\u00e9 Goscinny,  le Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire du Juda\u00efsme pr\u00e9sente la premi\u00e8re r\u00e9trospective consacr\u00e9e au co-auteur d'Ast\u00e9rix.\u00a0 \r\n \r\nAuteur prolifique, Goscinny aura particip\u00e9 \u00e0 d\u00e9velopper en collaboration avec plusieurs dessinateurs comme Albert Uderzo, Morris, Semp\u00e9 ou encore Jean Tabary un v\u00e9ritable panth\u00e9on de h\u00e9ros de la bande dessin\u00e9e francophone. Avec cinq cents millions de livres et d'albums vendus dans le monde traduits dans plusieurs centaines de langues, l'\u0153uvre de l'auteur est pourtant assez mal connue.\u00a0Ren\u00e9 Goscinny a en effet permis de faire passer la bande dessin\u00e9e de simples \"publications destin\u00e9es \u00e0 la jeunesse\" au rang de neuvi\u00e8me art. \r\n \r\nAu travers de plus de 200 \u0153uvres, l'exposition met ici en lumi\u00e8re la cr\u00e9ativit\u00e9 extraordinaire de Goscinny entre inspiration juive d'Europe de l'Est et pur classicisme fran\u00e7ais. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 8,50\u20ac, tarif r\u00e9duit 5,50\u20ac.", "id": 150}, {"title": "Rubens, portraits princiers", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1180852/images/120/b7a10c420e95a28dc0a8d4fc57c7f66e.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-du-luxembourg-2626/rubens-portraits-princiers-64543.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Mus\u00e9e du Luxembourg - Paris 6e", "d_start": "2017-10-04", "d_end": "2018-01-14", "timetable": "Tous les jours (sauf 25 d\u00e9cembre) 10h30-19h, jsq 22h le vendredi (fermet. caisses 45 mn avt).", "reviews": "\nRubens fut, sans doute un peu malgr\u00e9 lui, un immense portraitiste de cour. S'il se voulait d'abord peintre des grands sujets historiques, il excella dans le domaine du portrait d'apparat, visitant les plus brillantes cours d'Europe. Pris\u00e9 pour son \u00e9rudition et sa conversation, il joua aussi un r\u00f4le diplomatique important, jouissant d'une position sociale sans \u00e9gale chez les artistes de son temps. Autour des portraits de Charles Quint, Louis XIII ou encore Marie de M\u00e9dicis r\u00e9alis\u00e9s par Rubens et par quelques c\u00e9l\u00e8bres contemporains (Pourbus, Champaigne, Vel\u00e1zquez, Van Dyck\u2026), l'exposition plonge le visiteur au c\u0153ur des intrigues diplomatiques du XVIIe si\u00e8cle.", "rank": 1, "summary": "Rubens fut, sans doute un peu l'un des plus grands\u00a0portraitistes de cour. S'il se voulait d'abord peintre des grands sujets historiques, il excella pourtant dans le domaine du portrait d'apparat, visitant les plus brillantes cours d'Europe. Pris\u00e9 pour son \u00e9rudition et sa conversation, il joua aussi un r\u00f4le diplomatique important. \r\n \r\nAutour des portraits de Charles Quint, Louis XIII ou encore Marie de M\u00e9dicis, l'exposition plonge le visiteur au c\u0153ur des intrigues diplomatiques du XVIIe\u00a0si\u00e8cle. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 12\u20ac, tarif r\u00e9duit 8,50\u20ac, gratuit -16 ans.", "id": 151}, {"title": "R\u00c9TROSPECTIVE RAHAN", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--nxNQZxST--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/d9bwpasopnmy7rb8ce4p.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190482", "genre": [], "location": "Huberty & Breyne Gallery", "d_start": "2017-12-22", "d_end": "2018-01-27", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Du 22 d\u00e9cembre 2017 au 27 janvier 2018, la Huberty & Breyne Gallery Paris cr\u00e9e l'\u00e9v\u00e9nement en consacrant la premi\u00e8re r\u00e9trospective jamais d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la star de Pif Gadget : Rahan, ic\u00f4ne incontournable de la bande dessin\u00e9e des ann\u00e9es soixante-dix.\n\nUn ensemble historique de 160 planches et 60 dessins originaux sign\u00e9s Andr\u00e9 CH\u00c9RET et Roger L\u00c9CUREUX sera d\u00e9voil\u00e9 pour la premi\u00e8re fois au public, pour le plus grand bonheur des aficionados des aventures du Fils des \u00c2ges Farouches.\n\nIssues des archives familiales des cr\u00e9ateurs de la s\u00e9rie, ce sont plus de deux cent pi\u00e8ces qui retracent l'histoire du h\u00e9ros pr\u00e9historique qui a marqu\u00e9 toute une g\u00e9n\u00e9ration de lecteurs. De ses aventures parues en 1972 dans le premier num\u00e9ro de Rahan Trimestriel \u00e0 ses derni\u00e8res p\u00e9rip\u00e9ties relat\u00e9es dans les pages de Rahan, La Nouvelle Collection en 1984, la s\u00e9lection d'Alain Huberty et Marc Breyne refl\u00e8te l'\u00e2ge d'or du \u00ab fils de Cra\u00f4 \u00bb.", "price": "GRATUIT", "id": 152}, {"title": "Sarah Hassan, Ma'dan", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256859/images/120/301649f758958591ee4b910ba1114861.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/pavillon-de-leau-3644/sarah-hassan-madan-66190.html", "genre": "Photographie", "location": "Pavillon de l'Eau - Paris 16e", "d_start": "2017-10-11", "d_end": "2018-03-31", "timetable": "Tous les jours (sauf samedi, dimanche, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Engag\u00e9e aux c\u00f4t\u00e9s de la ville de Paris pour lutter contre le changement clima- tique,  Eau de Paris  accueille au Pavillon de l'eau l'exposition  Ma'dan, la vie des marais m\u00e9sopotamiens . \r\n \r\nCette exposition photo- graphique, \u0153uvre de la jeune franco-irakienne  Sarah Hassan ,\u00a0propose de d\u00e9couvrir l'histoire des marais m\u00e9sopotamiens (sud de l'Irak), de leur richesse pass\u00e9e \u00e0 leur ass\u00e9chement sans pr\u00e9c\u00e9dent. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 153}, {"title": "Shoah et bande dessin\u00e9e", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1131918/images/120/0e1fc180e78a53bbebeb7fa8aa585280.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/memorial-de-la-shoah-2768/shoah-et-bande-dessinee-63593.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "M\u00e9morial de la Shoah - Paris 4e", "d_start": "2017-01-19", "d_end": "2018-01-07", "timetable": "Tous les jours (sauf samedi, 1er janvier, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 20 et 28 septembre, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h, nocturne jeudi jsq 22h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le M\u00e9morial de la Shoah s'int\u00e9resse \u00e0 la repr\u00e9sentation de la Shoah dans la bande dessin\u00e9e. Entre prudence, erreurs et t\u00e2tonnements, ce m\u00e9dium s'est empar\u00e9 de cette trag\u00e9die de l'Histoire.  Shoah et bande dessin\u00e9e  pr\u00e9sente un parcours (de plus de 200 documents originaux) historique et artistique, qui s'interroge sur les sources visuelles de ces repr\u00e9sentations. Des comics \u00e0 la bande dessin\u00e9e franco-belge, des romans graphiques aux mangas : pertinence, port\u00e9e et limites.   Le M\u00e9morial de la Shoah s'int\u00e9resse \u00e0 la repr\u00e9sentation de la Shoah dans la bande dessin\u00e9e. Jusqu'\u00e0 quel point de r\u00e9alisme l'horreur est-elle repr\u00e9sent\u00e9e ? \u00c0 travers quels th\u00e8mes, motifs et symboles ? Comment, et depuis quand, les artistes de la bande dessin\u00e9e se sont-ils saisis de la repr\u00e9sentation du sujet ? Des comics \u00e0 la bande dessin\u00e9e franco-belge, des romans graphiques aux mangas : pertinence, port\u00e9e et limites.", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 154}, {"title": "Sophie Calle : Beau doubl\u00e9, Monsieur le marquis !", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1250287/images/120/0dfb9722c92d19fe763af7f279b1186c.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-la-chasse-et-de-la-nature-1772/beau-double-monsieur-le-marquis-66011.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Mus\u00e9e de la Chasse et de la Nature - Paris 3e", "d_start": "2017-10-10", "d_end": "2018-02-11", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 11h-18h, nocturne mercredi jsq 21h30.", "reviews": "\n\u00c0 partir du 10 octobre 2017, le mus\u00e9e de la Chasse et de la Nature invite pour l'exposition Sophie Calle, Beau doubl\u00e9, Monsieur le marquis ! Plac\u00e9e sous le signe du regard, l'exposition est d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Bob Calle, p\u00e8re de l'artiste.\n\nPour l'occasion, Sophie Calle investit l'int\u00e9gralit\u00e9 de l'h\u00f4tel particulier de la rue des archives, jouant avec les collections permanentes du mus\u00e9e, faisant dispara\u00eetre certains objets et ins\u00e9rant les indices de sa propre pr\u00e9sence. Ainsi, elle incite le visiteur \u00e0 une nouvelle appr\u00e9hension du mus\u00e9e et l'invite \u00e0 partir \u00e0 son tour \u00e0 la chasse, \u00e0 traquer dans la profusion d\u00e9corative des salles l'artiste et ses oeuvres.\n\nLa m\u00e9thode de cr\u00e9ation de Sophie Calle emprunte, par certains aspects, \u00e0 la pratique de la chasse. C'est ainsi qu'elle s'est fait conna\u00eetre en s'exer\u00e7ant au \u00ab pistage \u00bb d'anonymes crois\u00e9s dans la rue, ou encore en endossant le r\u00f4le de la proie lorsqu'elle confiait \u00e0 un d\u00e9tective priv\u00e9 le soin de la suivre et de rendre compte de ses faits et gestes. En d\u00e9but d'ann\u00e9e, elle est all\u00e9e en r\u00e9sidence au domaine de Belval, lieu d'accueil des artistes du mus\u00e9e de la Chasse et de la Nature. Cette exp\u00e9rience nourrit une partie du travail qu'elle pr\u00e9sente dans cette exposition et qui emprunte \u00e0 la chasse ses images, ses mots ou ses codes.\nDire le sentiment. \u2018Beau doubl\u00e9 Monsieur le marquis\u00a0!\u2019 est une exp\u00e9rience, celle du sentiment et du vide laiss\u00e9 par ceux que nous aimons, ceux que nous avons aim\u00e9s et ceux que l'on aimerait aimer. Avec ses mots simples et quotidiens mais aussi ac\u00e9r\u00e9s qu'une fl\u00e8che re\u00e7ue en plein c\u0153ur Sophie Calle nous invite \u00e0 explorer avec elle la mort, l'amour et le d\u00e9sir. Photographies et textes courts disent son besoin d'\u00e9crire pour ne pas devenir muette, pour ne pas perdre la parole apr\u00e8s ces \u00e9motions \u00e0 couper le souffle.\u00a0 Dans les pi\u00e8ces en enfilade o\u00f9 craque le parquet, entre les fauves empaill\u00e9s, le bois des fusils XVIIe et les tableaux de chasse \u00e0 l'huile l\u00e9ch\u00e9e et aristocratique, Sophie Calle voyage et dissimule des traces de son passage. Espi\u00e8gle et cinglante, elle d\u00e9pose dans les vitrines des troph\u00e9es, sur les \u00e9tag\u00e8res des objets-reliques et entre les meubles les fragments d'un r\u00e9cit amoureux, le sien. Autant traces qu'\u00e9clats, les bribes ainsi laiss\u00e9es s'incorporent au d\u00e9cor et cr\u00e9ent un nouveau paysage, celui du souvenir et de la m\u00e9moire o\u00f9 les situations du pass\u00e9 jaillissent au d\u00e9tour d'\u00e0 peine quelques mots. Puis on quitte la collection du mus\u00e9e et les indices d'un amour fini mais t\u00eatu pour rejoindre un troisi\u00e8me espace o\u00f9 cette fois-ci Sophie Calle \u00e9crit l'histoire de l'amour avec les mots des autres. A partir de petites annonces glan\u00e9es au fil des ann\u00e9es - du minitel \u00e0 Tinder, en passant par les pages des journaux -, elle pr\u00e9sente le portrait de l'id\u00e9al f\u00e9minin tel qu'il se meut et se transforme dans la t\u00eate des hommes d'\u00e9poques tr\u00e8s diff\u00e9rentes. Son humour implacable souligne d'une fine couleur rouge certains mots, r\u00e9v\u00e9lant toute l'absurde exigence du d\u00e9sir quand il s'\u00e9crit noir sur blanc et qu'il s'adresse \u00e0 des inconnues dans l'espoir que l'une d'elles soit assez parfaite pour pr\u00e9tendre au titre de Femme. Par Elise Bouti\u00e9 \n                            Publi\u00e9 : \n                             \n                        ", "rank": 2, "summary": "Sophie Calle construit ses \u0153uvres sur les fronti\u00e8res poreuses entre autobiographie et r\u00e9cit fictionnel. Les questions existentielles du regard, de l'alt\u00e9rit\u00e9, de l'amiti\u00e9 et de la mort ; transcend\u00e9es par les rituels et le jeu ; sont au c\u0153ur de son travail.  Beau doubl\u00e9, Monsieur le marquis !  propose de red\u00e9couvrir certaines pi\u00e8ces de l'artiste, dans le contexte singulier des collections du mus\u00e9e, et r\u00e9v\u00e8le \u00e9galement des \u0153uvres sp\u00e9cialement con\u00e7ues pour l'occasion.   Le mus\u00e9e de la Chasse et de la Nature invite Sophie Calle.  Beau doubl\u00e9, Monsieur le marquis !  est la premi\u00e8re pr\u00e9sentation mus\u00e9ale en France \u00e0 couvrir plusieurs d\u00e9cennies de cr\u00e9ation de l'artiste depuis sa r\u00e9trospective au Centre Pompidou en 2003. L'artiste Serena Carone est invit\u00e9e par cette derni\u00e8re \u00e0 dialoguer avec elle au sein de l'exposition. Elle pr\u00e9sentera ainsi plusieurs objets issus de son bestiaire artistique.", "price": " entr\u00e9e 8\u20ac, tarif r\u00e9duit 6\u20ac, gratuit 1er dimanche du mois.", "id": 155}, {"title": "Sophie Kitching, Nuits Am\u00e9ricaines", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1253595/images/120/12a5d93641bf6f50b5b7f072249b856c.jpeg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-de-chateaubriand-2664/sophie-kitching-nuits-americaines-66100.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Maison de Chateaubriand - Ch\u00e2tenay-Malabry (92)", "d_start": "2017-10-14", "d_end": "2018-03-04", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 25 d\u00e9cembre) 10h-12h et 13h-18h30 (mars \u00e0 octobre) ou 17h (novembre \u00e0 f\u00e9vrier).", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'exposition est le fruit de recherches men\u00e9es par  Sophie Kitching  \u00e0 la biblioth\u00e8que de la maison de Chateaubriand en 2014, \u00e0 partir desquelles elle a d\u00e9velopp\u00e9 plusieurs s\u00e9ries d'\u0153uvres plastiques sur les diff\u00e9rentes versions donn\u00e9es par l'auteur du  Voyage en Am\u00e9rique  d'une nuit dans le Nouveau Monde, non loin des chutes du Niagara. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 4\u20ac, tarif r\u00e9duit 2,50\u20ac.", "id": 156}, {"title": "Steffani Jemison", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1216242/images/120/13e7ce9e55e5450aa940c02dcd7c7645.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/jeu-de-paume-2556/steffani-jemison-65158.html", "genre": "Photographie", "location": "Jeu de Paume - Paris 8e", "d_start": "2017-10-17", "d_end": "2018-01-21", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre) 11h-19h, nocturne mardi jsq 21h.", "reviews": "\nSteffani Jemison utilise des dispositifs photographiques temporels et discursifs pour interroger le concept de \u00ab\u202fprogr\u00e8s\u202f\u00bb et ses alternatives. Abordant dans son travail la culture afro-am\u00e9ricaine en relation avec le modernisme et la pratique conceptuelle, elle a adopt\u00e9, pour strat\u00e9gie d'\u00e9tude, la lecture collective de la litt\u00e9rature historique noire.\nS'appuyant sur une pratique assignant \u00e0 l'histoire et \u00e0 la culture afro-am\u00e9ricaines une place situ\u00e9e au carrefour de l'art conceptuel, Steffani Jemison sonde les strat\u00e9gies visuelles l\u00e9gu\u00e9es par le pass\u00e9 et la fa\u00e7on dont elles limitent et \u00e9largissent tout \u00e0 la fois notre acc\u00e8s \u00e0 l'histoire.\n\nLe travail de Steffani Jemison est expos\u00e9 aux \u00c9tats-Unis et \u00e0 l'\u00e9tranger, notamment par le Brooklyn Museum (New York), le Drawing Center (New York), LAXART (Los Angeles), le New Museum (New York), l'Acad\u00e9mie royale danoise des Beaux-arts (Copenhague), le Studio Museum de Harlem (New York), Laurel Gitlen, la Team Gallery, entre autres.\n\nCommissaire : Osei Bonsu\n\nPersonal, 2014 Steffani Jemison, Vid\u00e9o, couleur, son. Courtesy de l'artiste", "rank": 1, "summary": "L'artiste Steffani Jemison utilise des dispositifs photographiques temporels et discursifs pour interroger le concept de \u00ab progr\u00e8s \u00bb et ses alternatives. Elle aborde dans son travail la culture afro-am\u00e9ricaine en relation avec le modernisme et la pratique conceptuelle. Elle adopte, pour strat\u00e9gie d'\u00e9tude, la lecture collective de la litt\u00e9rature historique noire.  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 157}, {"title": "Stephen Shames", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1253591/images/120/ff1a816c211777c6d497feb174f17d93.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-robert-doisneau-3658/stephen-shames-66099.html", "genre": "Photographie", "location": "Maison Robert Doisneau - Gentilly (94)", "d_start": "2017-10-11", "d_end": "2018-01-14", "timetable": "Uniquement en p\u00e9riode d'exposition : du mercredi au vendredi (sauf f\u00e9ri\u00e9s) 13h30-18h30, samedi et dimanche jsq 19h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le photographe am\u00e9ricain  Stephen Shame s, pr\u00e9sente pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Paris une exposition retra\u00e7ant son travail sur la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine des ann\u00e9es 1960-1970. Ses photographies, du quotidien des gangs du Bronx, au mouvement radical d'\u00e9mancipation \u00ab Black Panthers \u00bb, vont au-del\u00e0 de la simple illustration documentaire d'une p\u00e9riode. Prises de l'int\u00e9rieur, elles dressent le portrait d'une Am\u00e9rique contrast\u00e9e. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 158}, {"title": "Terra Data", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1166862/images/120/4c113942d8c053684f1bfaf7743de785.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/cite-des-sciences-et-de-lindustrie-1864/terra-data-64284.html", "genre": "Sciences & Techniques", "location": "Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie - Paris 19e", "d_start": "2017-04-04", "d_end": "2018-01-07", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h, dimanche jsq 19h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "\u00ab  Le d\u00e9veloppement exponentiel du num\u00e9rique est \u00e0 l'origine d'une profonde et rapide transformation de nos vies. C'est sur ce sujet tr\u00e8s actuel que se penche l'exposition Terra Data ; elle le fait d'une mani\u00e8re totalement nouvelle, ayant \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue avec l'aide du public, selon un processus participatif in\u00e9dit inspir\u00e9 des m\u00e9thodes de consultation citoyenne locale. [...]  \u201d Bruno Maquart (pr\u00e9sident d'Universcience)  ", "price": " entr\u00e9e 12\u20ac, tarif r\u00e9duit 9\u20ac.", "id": 159}, {"title": "Th\u00e9\u00e2tre du pouvoir", "img_url": "", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190035", "genre": [], "location": "Le Mus\u00e9e du Louvre", "d_start": "2017-09-27", "d_end": "2018-07-02", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'art et le pouvoir politique ont toujours nou\u00e9 des liens \u00e9troits, comme le r\u00e9v\u00e8le la nouvelle exposition de la Petite Galerie. Pour sa troisi\u00e8me saison, l'espace d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'\u00e9ducation artistique et culturelle du Louvre s'int\u00e9resse ainsi aux codes de repr\u00e9sentation du pouvoir politique, depuis l'Antiquit\u00e9 jusqu'\u00e0 nos jours.\nMettant en sc\u00e8ne des oeuvres du Louvre et celles de grandes institutions culturelles fran\u00e7aises, l'exposition pr\u00e9sente aussi bien des figures du prince \u00ab guerrier \u00bb, \u00ab b\u00e2tisseur \u00bb ou \u00ab h\u00e9ro\u00efs\u00e9 \u00bb, en r\u00e9f\u00e9rence aux mod\u00e8les antiques, que des objets symbolisant la puissance.\nLe parcours montre tout d'abord comment les images sont utilis\u00e9es pour l\u00e9gitimer le pouvoir, notamment \u00e0 travers la figure d'Henri IV qui fait l'objet d'une \u00e9tude particuli\u00e8re, ou quelques c\u00e9l\u00e8bres portraits de monarques et d'empereurs comme Louis XVI ou Napol\u00e9on. Des objets embl\u00e9matiques de la monarchie, tels que les regalia, objets du sacre des rois de France, sont \u00e9galement mis en avant. La derni\u00e8re partie met enfin en lumi\u00e8re les ruptures historiques et iconographiques n\u00e9es avec la R\u00e9volution fran\u00e7aise.\nCommissaire(s) :\nPaul Mironneau, directeur du mus\u00e9e national et domaine du Ch\u00e2teau de Pau, et Jean-Luc Martinez, pr\u00e9sident-directeur du mus\u00e9e du Louvre.", "price": "15\u20ac", "id": 160}, {"title": "Traits d'union avec Kassa MFOUBOU", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--eXPTGfqA--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/rkqcyh9pckz9omdfjfog.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/187984", "genre": [], "location": "Librairie Galerie Congo", "d_start": "2017-10-07", "d_end": "2018-01-31", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La Librairie Galerie Congo est l'un des op\u00e9rateurs culturels majeurs de la place parisienne. Avec plusieurs participations d'envergure aux plus grands \u00e9v\u00e9nements culturels et litt\u00e9raires en France, elle confirme ce rang dans le domaine des arts plastiques africains en France. Aussi a-t-elle l'immense plaisir d'accueillir en ses murs, le grand artiste gabonais Kassa qui pr\u00e9sentera en exclusivit\u00e9, ses derni\u00e8res \u0153uvres sous le th\u00e8me de \"Traits d'union\" entre les arts.\n\nNous vous invitons \u00e0 l'exposition permanente de ses tableaux qui se tiendra du samedi 7 octobre 2017 au Mercredi 31 Janvier 2018 \u00e0 la Librairie Galerie Congo, 23, rue Vaneau 75007 Paris. \n\nTout au long de cette exposition, le public pourra se procurer des t-shirts portant les tableaux de l'artiste qui seront mis en vente.\n\n\nNous vous invitons \u00e0 explorer l'univers d'art contemporain.", "price": "0", "id": 161}, {"title": "Tr\u00e9sors de la Terre", "img_url": "https://files.offi.fr/evenement/55404/images/120/81cec2dba48a01bdb37aaa237ad8ee51.jpeg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/galerie-de-mineralogie-2453/tresors-de-la-terre-55404.html", "genre": "Sciences & Techniques", "location": "Galerie de Min\u00e9ralogie et de G\u00e9ologie - Paris 5e", "d_start": "2014-12-19", "d_end": "2018-12-31", "timetable": "Tous les jours (sauf mar) 10h-17h (fermet. caisses 45 mn avt).", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "\r\n\tLa collection de min\u00e9ralogie du  Mus\u00e9um national d'Histoire naturelle  figure parmi les plus importantes au monde : tant par son volume que par sa valeur scientifique et historique.\u00a0Pr\u00e8s de 130 000 sp\u00e9cimens ont \u00e9t\u00e9 acquis depuis bient\u00f4t 400 ans. La majeure partie de ces \u00e9chantillons est conserv\u00e9e au coeur de la Galerie de Min\u00e9ralogie et de G\u00e9ologie. \r\n \r\n\tL'exposition  Tr\u00e9sors de la Terre  constitue une v\u00e9ritable immersion au c\u0153ur de la min\u00e9ralogie. Le parcours propose d'investir huit \"chambres noires\" aux th\u00e8mes vari\u00e9s : d'\u00e9tonnants sp\u00e9cimens c\u00f4toient ici \u00e9crans tactiles et vid\u00e9os. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 6\u20ac, tarif r\u00e9duit 4\u20ac.", "id": 162}, {"title": "Turbulences dans les Balkans", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1237835/images/120/cba55c431368ad44592657da137e1774.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/halle-saint-pierre-2437/turbulences-dans-les-balkans-65715.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Halle Saint-Pierre - Paris 18e", "d_start": "2017-09-07", "d_end": "2018-07-31", "timetable": "Tous les jours (sauf 1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre) 11h-18h, samedi 11h-19h, dimanche 12h-18h.", "reviews": "\nL'exposition Turbulences dans les Balkans poursuit les prospections que la Halle Saint Pierre m\u00e8ne depuis plus de vingt ans aux fronti\u00e8res de l'art brut. La sc\u00e8ne artistique des Balkans donne \u00e0 voir ses territoires alternatifs riches de leur complexit\u00e9 et leur diversit\u00e9. Gardiens du grand h\u00e9ritage de l'art populaire, ic\u00f4ne de la pop culture, explorateurs de langages archa\u00efques ou magiciens du mat\u00e9riau brut, tous ces artistes inventent des mondes singuliers travaill\u00e9s par une Histoire d\u00e9cha\u00een\u00e9e autant que par les sentiments et les instincts excessifs qui enflamment leur relation au monde. TURBULENCES, est la m\u00e9taphore de ces exp\u00e9riences intimes mises en images, en \u00e9motions et en r\u00e9flexions.", "rank": 1, "summary": "Avec l'exposition  Turbulences dans les Balkans , la Halle Saint-Pierre poursuit ses prospections, depuis maintenant plus de 20 ans, aux fronti\u00e8res de l'art brut. Complexit\u00e9 et diversit\u00e9 d\u00e9finissent assez bien la sc\u00e8ne artistique des Balkans. Les artistes inventent des mondes singuliers travaill\u00e9s par une Histoire d\u00e9cha\u00een\u00e9e, ainsi que par des sentiments et des instincts excessifs qui enflamment leur relation au monde.  ", "price": " ent 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac.", "id": 163}, {"title": "Un Orient sans mirages", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1263783/images/120/89b14696853169d23193bd0be119e500.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-lambinet-2581/un-orient-sans-mirages-66367.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Mus\u00e9e Lambinet - Versailles (78)", "d_start": "2017-11-04", "d_end": "2018-02-18", "timetable": "Tous les jours (sauf vendredi et f\u00e9ri\u00e9s) 14h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'exposition  Un Orient sans mirages  est con\u00e7ue comme une suite logique \u00e0 celle que le Mus\u00e9e Lambinet a consacr\u00e9 il y a quelques mois au peintre orientaliste Andr\u00e9 Sur\u00e9da (20 mai-16 juillet 2017). Ces deux expositions se compl\u00e8tent. Elles proposent deux regards quasi contemporains sur l'Orient : objet de fascination pour les peintres comme pour les \u00e9crivains et musiciens d'Occident depuis le XVIIIe si\u00e8cle.  ", "price": " entr\u00e9e 6\u20ac, tarif r\u00e9duit 4\u20ac, gratuit -18 ans.", "id": 164}, {"title": "Un chef d'\u0153uvre dans ton salon !", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1267120/images/120/38499ef84dd8c557df6459cf39cad1b2.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-dart-et-histoire-1447/un-chef-doeuvre-dans-ton-salon-66455.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Saint-Denis - Saint-Denis (93)", "d_start": "2017-11-10", "d_end": "2018-03-05", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi, 23-31 d\u00e9c inclus., f\u00e9ri\u00e9s) 10h-17h30, jeudi jsq 20h, samedi et dimanche 14h-18h30.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Cherchant \u00e0 favoriser l'acc\u00e8s du plus grand nombre aux \u0153uvres d'art,  Edmond Frapier (1878-1960) , collectionneur et galeriste, entreprend d'\u00e9diter des estampes pendant l'entre-deux-guerres parisien. \r\n \r\nEntre 1924 et 1935, il publie sous le nom de la Galerie des Peintres-Graveurs les estampes des plus grands ma\u00eetres de son \u00e9poque : Pierre Bonnard, Antoine Bourdelle ou encore\u00a0Maurice Denis. L'exposition met en lumi\u00e8re la d\u00e9marche de l'\u00e9diteur qui, bien que peu connu du public, a eu un r\u00f4le majeur dans l'histoire de l'estampe. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 5\u20ac, tarif r\u00e9duit 3\u20ac, gratuit -16 ans.", "id": 165}, {"title": "Un peu, beaucoup, \u00e0 la folie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1250337/images/120/e792010c9d7f4e0e6226652d437c8af8.jpeg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-la-toile-de-jouy-3280/un-peu-beaucoup-a-la-folie-66017.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Mus\u00e9e de la Toile de Jouy - Jouy-en-Josas (78)", "d_start": "2017-10-03", "d_end": "2018-02-14", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 25 d\u00e9cembre) 11h-18h, mardi 14h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le mus\u00e9e de la Toile de Jouy pr\u00e9sente, \u00e0 travers l'exposition Un peu, beaucoup, \u00e0 la folie, des pi\u00e8ces s\u00e9lectionn\u00e9es parmi les grands classiques de la fameuse toile imprim\u00e9e, cr\u00e9\u00e9e par Oberkampf au XVIIIe si\u00e8cle. Le parcours met ainsi en lumi\u00e8re \u00ab toutes \u00bb les fa\u00e7ons d'aimer (l\u00e9g\u00e8re, tragique, voluptueuse et conjugale), de 1760 \u00e0 nos jours. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 7\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac.", "id": 166}, {"title": "VISUAL SYSTEM - 50 COLORS - A2Z Art Gallery (Paris)", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--cktWkFee--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/nq0r06ad4d9xrebuilcz.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190020", "genre": ["contemporain"], "location": "A2Z Art Gallery", "d_start": "2017-12-02", "d_end": "2018-01-06", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Pr\u00e9sent\u00e9 pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Paris dans le cadre d'une exposition personnelle, le collectif pluridisciplinaire Visual System utilise la lumi\u00e8re comme champ d'exp\u00e9rimentation.\n\n\u00ab\u00a050 colors\u00a0\u00bb incarne le fruit de 10 ann\u00e9es d'exp\u00e9rimentations monumentales condens\u00e9es dans des oeuvres calibr\u00e9es offrant au public une forme de perception sensible jusque ici encore peu consid\u00e9r\u00e9e.\n\nCes tableaux cin\u00e9tiques de pixels en action aux facettes changeantes interrogent tous nos sens. A l'image du travail des alchimistes, chaque tableau r\u00e9sulte d'un savant dosage dans la combinaison d'outils mat\u00e9riels et immat\u00e9riels dans l'optique de r\u00e9v\u00e9ler la lumi\u00e8re. \n\nLe voyage ainsi propos\u00e9 est un parcours initiatique entre l'\u00e9ph\u00e9m\u00e8re et l'hypnose au travers d'un cercle chromatique parfait de 50 couleurs. \n\nEnferm\u00e9s dans nos univers hyperlumineux, nous r\u00e9apprenons alors comment percevoir la po\u00e9sie d'une lumi\u00e8re \u00e0 l'\u00e9chelle humaine et \u00e0 l'\u00e9chelle urbaine.", "price": "non pr\u00e9cis\u00e9", "id": 167}, {"title": "Val\u00e9rian et Laureline en mission pour la Cit\u00e9", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1197631/images/120/307189a65a8deeb8793e0cebd5025807.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/cite-des-sciences-et-de-lindustrie-1864/valerian-et-laureline-en-mission-pour-la-cite-64809.html", "genre": "Sciences & Techniques", "location": "Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie - Paris 19e", "d_start": "2017-06-13", "d_end": "2018-01-14", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h, dimanche jsq 19h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "En 2017, Val\u00e9rian et Laureline font escale \u00e0 la Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie. C'est un \u00e9v\u00e8nement car, pour la premi\u00e8re fois, notre \u00e9tablissement propose un dispositif de fiction augment\u00e9e. Avec la complicit\u00e9 de M\u00e9zi\u00e8res et Christin d'abord, qui ont s\u00e9lectionn\u00e9 avec soin une quarantaine de planches originales. Avec celle de trois scientifiques fondus de BD ensuite, invit\u00e9s \u00e0 d\u00e9crypter la science qui se tient sous la fiction. Avec celle de la r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e, enfin, pour marier ces deux registres de narration. Pour r\u00e9sumer : Fiction + Science + R\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e = Fiction augment\u00e9e . Bruno Maquart (pr\u00e9sident d'Universcience)  ", "price": " entr\u00e9e 12\u20ac, tarif r\u00e9duit 9\u20ac (billet comprenant le plan\u00e9tarium).", "id": 168}, {"title": "Vernissage streetart Samuel Kalifa", "img_url": "", "url": "https://www.parisbouge.com/event/191212", "genre": ["peinture", "artistes", "galerie"], "location": "Coopartistes", "d_start": "2017-12-15", "d_end": "2018-01-02", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'\u00e9quipe Coopartistes a le plaisir de vous inviter au vernissage de l'artiste peintre Skal le 15 d\u00e9cembre \u00e0 partir de 19h00 jusqu'\u00e0 22h00.\nSamuel Kalifa alias Skal, Artiste autodidacte aux influences vari\u00e9es.\nIl s'inspire du pop art et du street art.\nAvec son style graphique semi-r\u00e9aliste, il r\u00e9alise des fresques g\u00e9antes et des tableaux.\nSes peintures r\u00e9v\u00e8lent un univers POP \u00e0 la fois sombre et color\u00e9. \nL'exposition sera visible \u00e0 la boutique Coopartistes\nDu 15 d\u00e9cembre au 2 Janvier\n8 Avenue de la porte Chaumont 75019 PARIS\n\nSite internet : \nskal-artiste.jimdo.com\nhttp://instagram.com/skall333", "price": "non pr\u00e9cis\u00e9", "id": 169}, {"title": "Visite de l'\u0153uvre CAUSSE de Mil\u00e8ne Guermont", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--bwwf7TG9--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/pbt7cowmcymgnw58asst.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/179106", "genre": ["art contemporain"], "location": "Cimeti\u00e8re du Montparnasse", "d_start": "2017-03-13", "d_end": "2025-03-03", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Visite de l'\u0153uvre CAUSSE, sculpture (b\u00e9ton \u2013 fibres optiques \u2013 marbre) command\u00e9e \u00e0 Mil\u00e8ne Guermont par un \u00e9minent scientifique fran\u00e7ais. \nRendez-vous le lundi 13 mars 2017 \u00e0 16h30 au cimeti\u00e8re du Montparnasse\u00a0(4e division, 1\u00e8re section, 14e ligne RP 2 et 3 Nord), 3 bd. Edgar Quinet, 75014.\n\nPour suivre Mil\u00e8ne Guermont sur les r\u00e9seaux sociaux :\u00a0\nwww.instagram.com/mileneguermont/\u00a0\nhttps://www.facebook.com/pagemileneguermont/\nhttps://twitter.com/GUERMONT\n\nRetrouvez CAUSSE en vid\u00e9o :\u00a0http://tinyurl.com/ztl7s8c\u00a0et sur le site web de l'artiste\u00a0www.mileneguermont.com\n\nGratuit et ouvert \u00e0 tous.", "price": "Gratuit", "id": 170}, {"title": "Visiteurs de Versailles : 1682-1789", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256879/images/120/eac314b2271837495bd5f4a23a46f672.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/chateau-de-versailles-1782/visiteurs-de-versailles-1682-1789-66202.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Ch\u00e2teau de Versailles - Versailles (78)", "d_start": "2017-10-22", "d_end": "2018-02-25", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre) 9h-18h30 (avril \u00e0 octobre) ou 17h30 (novembre \u00e0 mars). Fermet. caisses 30 mn avt.", "reviews": "\nAvec pr\u00e8s de 10 millions de visiteurs par an, le ch\u00e2teau de Versailles figure parmi les sites historiques les plus fr\u00e9quent\u00e9s du monde. Le palais et les jardins de Versailles ont attir\u00e9 le public depuis que le petit relais de chasse cr\u00e9\u00e9 par Louis XIII a \u00e9t\u00e9 transform\u00e9 par la volont\u00e9 de Louis XIV en l'une des r\u00e9sidences les plus brillantes d'Europe, ouverte \u00e0 tous, suivant le souhait du Roi.\n\nVoyageurs fran\u00e7ais et \u00e9trangers, princes et ambassadeurs, artistes, \u00e9crivains et philosophes, architectes et savants, touristes du \u00ab Grand Tour \u00bb , tous sont venus \u00e0 Versailles, lieu cosmopolite par excellence. Quand certains s'y rendaient \u00e0 Versailles pour apercevoir le Roi ou solliciter ses faveurs, d'autres y \u00e9taient officiellement re\u00e7us par le souverain, au coeur du Ch\u00e2teau, cadre d'une intense activit\u00e9 diplomatique. De l'ambassade du Siam en 1686 \u00e0 l'ambassade du royaume indien de Mysore en 1788, des repr\u00e9sentants de tous les continents sont venus \u00e0 Versailles.\n\nChaque visite \u00e9tait l'occasion de d\u00e9couvrir le pittoresque des costumes nationaux fi\u00e8rement port\u00e9s et l'originalit\u00e9 des pr\u00e9sents apport\u00e9s. Les gazettes et les journaux litt\u00e9raires comme les m\u00e9moires officiels ont gard\u00e9 la trace des plus importants de ces visiteurs et des f\u00eates qui leur ont \u00e9t\u00e9 offertes.\n\n\u00c0 travers plus de trois cents oeuvres, l'exposition, la premi\u00e8re sur ce sujet, mettra en lumi\u00e8re ces visiteurs de la seconde moiti\u00e9 du XVIIe si\u00e8cle jusqu'\u00e0 la R\u00e9volution. M\u00ealant portraits peints et sculpt\u00e9s, costumes de cour, guides de voyages, tapisseries, porcelaine de S\u00e8vres et de Meissen, armes de parade ou tabati\u00e8res, elle illustrera ce que les voyageurs d\u00e9couvraient en arrivant \u00e0 Versailles. Quel accueil leur \u00e9tait r\u00e9serv\u00e9 ? Quelles \u00e9taients leurs impressions ? Quels cadeaux ou souvenirs rapportaient-ils ? Ainsi, les visiteurs d'aujourd'hui d\u00e9couvriront le Ch\u00e2teau par le regard de ceux qui les ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s au cours de l'histoire.", "rank": 1, "summary": "Voyageurs fran\u00e7ais et \u00e9trangers, princes et ambassadeurs, artistes, \u00e9crivains et philosophes, architectes et savants : tous sont venus \u00e0 Versailles. De l'ambassade du Siam en 1686 \u00e0 l'ambassade du royaume indien de Mysore en 1788, des repr\u00e9sentants de tous les continents s'y sont rendus. Plus de 300 \u0153uvres composent cette exposition qui est la premi\u00e8re \u00e0 s'int\u00e9resser \u00e0 ce sujet. Le parcours met en lumi\u00e8re ces visiteurs de la seconde moiti\u00e9 du XVIIe si\u00e8cle jusqu'\u00e0 la R\u00e9volution.   Le Ch\u00e2teau de Versailles compte pr\u00e8s de 10 millions de visiteurs par an. Il figure parmi les sites historiques les plus fr\u00e9quent\u00e9s du monde. Chaque visite \u00e9tait l'occasion de d\u00e9couvrir le pittoresque des costumes nationaux ainsi que l'originalit\u00e9 des pr\u00e9sents apport\u00e9s. Les gazettes et les journaux litt\u00e9raires, comme les m\u00e9moires officiels, ont gard\u00e9 la trace des plus importants de ces visiteurs et des f\u00eates qui leur ont \u00e9t\u00e9 offertes.", "price": " entr\u00e9e 18\u20ac (audioguides inclus), tarif r\u00e9duit 13\u20ac, gratuit -26 ans ue, 1er dimanche du mois (novembre \u00e0 mars) ; passeport 1 journ\u00e9e pr tt le site : 20\u20ac.", "id": 171}, {"title": "Voyage d'hiver", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256881/images/120/e4b2528d9777082377f30ee77aff402b.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/jardins-4990/voyage-dhiver-66205.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Jardins - Versailles (78)", "d_start": "2017-10-22", "d_end": "2018-01-07", "timetable": "Tous les jours (sauf lun) 10h-17h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'exposition  Voyage d'hiver  met en lumi\u00e8re, de la gloire de l'automne \u00e0 la min\u00e9ralisation \u00e9clatante de l'hiver, les bosquets des jardins\u00a0relus par les artistes d'aujourd'hui dans leurs multiples sens. Le Palais de Tokyo est ici invit\u00e9 \u00e0 concevoir ce parcours, avec Alfred Pacquement, commissaire du Ch\u00e2teau de Versailles pour l'art contemporain. Quatre fontaines historiques donnent au jardin un mouvement giratoire qui suit le rythme des saisons.   Depuis 2008, le ch\u00e2teau de Versailles organise une exposition d'art contemporain consacr\u00e9e \u00e0 un artiste fran\u00e7ais ou \u00e9tranger. Jeff Koons en 2008, Takashi Murakami en 2010 ou encore Olafur Eliasson en 2016. Ces artistes, comme tous les autres, ont \u00e9tabli un dialogue atypique entre leurs \u0153uvres et le Ch\u00e2teau et les jardins de Versailles. C'est le Palais de Tokyo qui est aujourd'hui invit\u00e9 au c\u0153ur du domaine avec cette exposition collective.", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 172}, {"title": "William Forsythe X Ryoji Ikeda", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1277695/images/120/e8010c48019cb08a728ceb4752f3f389.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/grande-halle-de-la-villette-2411/william-forsythe-x-ryoji-ikeda-66690.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Grande Halle de la Villette - Paris 19e", "d_start": "2017-12-01", "d_end": "2017-12-31", "timetable": "Tous les jours (sauf lun) 13h-20h, dimanche jsq 18h.", "reviews": "\nLa Villette r\u00e9unit sous ses cimes deux artistes hors normes pour un dialogue au sommet de l'art et de la performance : William Forsythe et Ryoji Ikeda. Deux installations coexistent au sein de la Grande halle, toutes en contrastes : l'une blanche et apaisante, l'autre noire et obs\u00e9dante.\n\nL'EXPOSITION : \n\nAvec les Choreographic Objects, dont fait partie l'installation Nowhere and Everywhere at the same time, l'\u00e9minent chor\u00e9graphe William Forsythe pose la question de la cr\u00e9ation du mouvement. Par chor\u00e9graphie, on sous-entend g\u00e9n\u00e9ralement la mise en mouvement de l'humain par l'humain. Ce terme trompeur et \u00e9vanescent cache en r\u00e9alit\u00e9 une multitude de possibilit\u00e9s. William Forsythe nous convie \u00e0 une exp\u00e9rimentation au contact d'objets qui amplifient et anamorphosent les actions du public. Le visiteur peut ici explorer une fa\u00e7on personnelle de se mouvoir au milieu de centaines de pendules en balancier permanent.\nMusicien et plasticien, Ryoji Ikeda a con\u00e7u Test Pattern comme un syst\u00e8me cr\u00e9atif capable de transformer n'importe quelle donn\u00e9e, texte, photo, son ou vid\u00e9o en codes-barres, des motifs binaires de z\u00e9ro et une seconde. Traduit en installation audio-visuelle, Test Pattern plonge le visiteur dans un environnement hertzien ultra-changeant qui bouleverse ses perceptions.\nEn collaboration avec la Galerie Gagosian et la Galerie Almine Rech", "rank": 1, "summary": "Deux artistes dialoguent ici au sommet de l'art et de la performance. Deux installations sont ainsi \u00e0 d\u00e9couvrir au sein de la Grande Halle : l'une blanche et apaisante, l'autre noire et obs\u00e9dante. William Forsythe pose la question de la cr\u00e9ation du mouvement et propose aux visiteurs d'explorer une fa\u00e7on personnelle de se mouvoir au milieu de centaines de pendules en balancier permanent. L'installation monumentale de Ryoji Ikeda propose, quant \u00e0 elle, une plong\u00e9e dans un environnement audio-visuel ultra changeant qui bouleverse ses perceptions.  ", "price": " entr\u00e9e 8\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac.", "id": 173}, {"title": "Women House", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256851/images/120/214b5db8cb52acb6dbf45749077c76bc.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/la-monnaie-de-paris-2818/women-house-66184.html", "genre": "Art contemporain", "location": "11 Conti \u2014 Monnaie de Paris - Paris 6e", "d_start": "2017-10-20", "d_end": "2018-01-28", "timetable": "Tous les jours (sauf lun) 11h-19h, jeudi jsq 21h.", "reviews": "\nPremi\u00e8re exposition depuis l'ouverture au public du site du 11 Conti - Monnaie de Paris, Women House est la rencontre de deux notions : un genre \u2013 le f\u00e9minin \u2013 et un espace \u2013 le domestique. L'architecture et l'espace public ont \u00e9t\u00e9 masculins, tandis que l'espace domestique a \u00e9t\u00e9 longtemps la prison, ou le refuge des femmes : cette \u00e9vidence historique n'est pourtant pas une fatalit\u00e9 et l'exposition Women House le d\u00e9montre. Elle rassemble sur 1000 m2 et dans une partie des cours de La Monnaie de la Paris, depuis peu accessibles librement, 40 artistes femmes du XXe et XXIe si\u00e8cle qui se saisissent de ce sujet complexe et mettent la femme au centre d'une histoire dont elle \u00e9tait absente.\n\nApr\u00e8s l'\u00e9tape parisienne, Women House s'exposera au National Museum of Women in the Arts \u00e0 Washington D.C \u00e0 partir du 8 mars 2018.", "rank": 1, "summary": "Women House  est une exposition collective d'artistes femmes. C'est une rencontre entre un genre (le f\u00e9minin) et un espace (le domestique). L'architecture et l'espace public ont \u00e9t\u00e9 masculins, tandis que l'espace domestique a \u00e9t\u00e9 longtemps la prison ou le refuge des femmes. Une \u00e9vidence historique mais non une fatalit\u00e9, voil\u00e0 ce que veulent montrer ces 40 artistes des XXe et XXIe si\u00e8cles.   L'exposition  Women House  met la femme au centre d'une histoire dont elle \u00e9tait absente. Si la maison repr\u00e9sente pour certaines artistes un symbole d'enfermement et d'ali\u00e9nation, elle est pour d'autres une source d'inspiration et de r\u00e9invention de soi. Quarante artistes femmes mettent ici la maison sens dessus dessous : le symbole de l'enfermement devient alors celui de la construction de l'identit\u00e9, l'intime devient politique, l'espace priv\u00e9 devient un espace public et le corps se transforme en architecture.", "price": " entr\u00e9e 12\u20ac, tarif r\u00e9duit 10\u20ac, 1er jeudi du mois de 19h \u00e0 21h : 8\u20ac.", "id": 174}, {"title": "Yassine Mekhnache, Alchymia", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1270436/images/120/522413d2e12c596372b5c96573e404a5.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/domaine-2002/yassine-mekhnache-alchymia-66539.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Domaine de Chamarande - Chamarande (91)", "d_start": "2017-11-18", "d_end": "2018-01-14", "timetable": "Du mercredi au vendredi (sauf f\u00e9ri\u00e9s) 14h-17h, samedi et dimanche 13h-17h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Yassine Mekhnache  s'installe \u00e0 Chamarande.\u00a0Dans les salons du Domaine d\u00e9partemental, les portraits peints par l'artiste montrent la rencontre entre une culture urbaine, une passion pour la peinture \u00ab du clair-obscur \u00e0 Baselitz \u00bb et les traditions ancestrales des broderies marocaines et indiennes. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 175}, {"title": "Your Brain Is My Bedroom", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--INDKvpmF--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/swehkgzmztsblttqxtjr.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190358", "genre": ["photographie", "sculpture", "vid\u00e9o", "panture"], "location": "Galerie Les filles du calvaire", "d_start": "2017-12-08", "d_end": "2018-01-13", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La galerie Les filles du calvaire a le plaisir d'annoncer l'exposition \u00ab Your Brain Is My Bedroom \u00bb, une exposition collective dont le commissariat a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9 \u00e0 Ange Leccia. Avec les \u0153uvres d'Ho\u00ebl Duret, Emma Dusong, Florian Mermin, Ange Leccia & Nidg\u00e2t\u00e9.\n\nQui pourrait croire aujourd'hui \u00e0 l'existence d'une vie priv\u00e9e comprise comme une s\u00e9paration stricte \u00e0 l'\u00e9gard de la sph\u00e8re publique et un retrait dans la tranquillit\u00e9 ? Qui imagine encore sa maison ou son appartement comme le lieu de protection d'une int\u00e9grit\u00e9 physique et mentale ? De la parano\u00efa \u00e0 l'\u00e9gard des webcams aux multiples mises en sc\u00e8ne de soi sur les r\u00e9seaux sociaux, il semble devenu tautologique d'\u00e9noncer que la notion d'intimit\u00e9 a vol\u00e9 en \u00e9clats, sans m\u00eame avoir besoin de faire r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la mod\u00e9lisation communautaire de nos comportements ou au conditionnement culturel de notre sensibilit\u00e9. Ce qui paraissait encore appartenir il y a un demi-si\u00e8cle au domaine de la subjectivit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9 en dehors de nos vies, telle l'expression de structures qui codifient \u00e0 la fois nos affects et nos pens\u00e9es. Pour autant, ce constat ne se veut pas anxiog\u00e8ne : il n'a pas pour ambition d'amener \u00e0 l'abandon d'une \u00e9nonciation singuli\u00e8re, mais de souligner la porosit\u00e9 entre int\u00e9rieur et ext\u00e9rieur, entre le moi et les formes h\u00e9t\u00e9rog\u00e8nes d'alt\u00e9rit\u00e9. \u00c0 ce titre, l'espace priv\u00e9 est devenu une articulation complexe entre des \u00e9l\u00e9ments psychiques et objectifs qui traduisent l'implication de multiples signifiants dans la constitution de l'identit\u00e9.\nYour Brain Is My Bedroom joue ainsi avec la notion d'espace domestique pour mieux la fissurer. Du jardin \u00e0 la chaise \u00e0 bascule en passant par l'aquarium et le bac \u00e0 linge, nombreux sont les objets du quotidien expos\u00e9s ici qui renverraient \u00e0 l'univers confortable de ce que les Grecs appelaient l'oikos. Sauf que l'ensemble de ces choses n'appartient plus \u00e0 proprement parler \u00e0 un refuge et que de l\u00e9gers d\u00e9placements viennent cr\u00e9er des coupures s\u00e9miologiques et d\u00e9traquer doucement la d\u00e9finition de l'habitation. C'est une porte visible au milieu d'une salle ou la maquette d'une demeure qui ressemble \u00e0 un amoncellement de limaces. C'est aussi un film qui montre une suite interminable de pi\u00e8ces banales renversant le principe d'un exercice de concentration pour \u00e9liminer le stress et finissant par provoquer une tension. En fait, l'espace n'est jamais neutre contrairement aux injonctions que rec\u00e8le le white cube de l'exposition qui se veut toujours disjonction. Et si la maison se fissure, c'est parce que chacun y vient avec ses r\u00eaves, ses souvenirs, ses fantasmes, ou m\u00eame ses projections qui peuvent glisser vers le domaine de l'anticipation. Le cerveau et la chambre s'\u00e9changent dans une attitude o\u00f9 l'\u00e9tranget\u00e9 est \u00e0 proximit\u00e9, o\u00f9 la violence n'est pas exempte de suavit\u00e9. \n\nFabien Danesi", "price": "gratuit", "id": 176}, {"title": "Zhong Weixing, Face \u00e0 face", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1264472/images/120/de829dada0f46aa01106b4ff28e28384.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-europeenne-de-la-photographie-2699/zhong-weixing-face-a-face-66399.html", "genre": "Photographie", "location": "Maison europ\u00e9enne de la photographie - Paris 4e", "d_start": "2017-11-08", "d_end": "2018-01-07", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, mardi et f\u00e9ri\u00e9s) 11h-20h (fermet. caisses 30 mn avt).", "reviews": "\nEn 2015, le photographe chinois Zhong Weixing initie un projet d'envergure : r\u00e9aliser syst\u00e9matiquement le portrait des plus grands photographes. L'ensemble de ces images constitue un panorama exceptionnel, un panth\u00e9on en quelque sorte, mais surtout un hommage vibrant \u00e0 ceux qui \u0153uvrent ardemment pour faire de la photographie un art majeur de notre temps.\nAvec des portraits de Yann Arthus-Bertrand, Fran\u00e7ois-Marie Banier, Bruno Barbey, Val\u00e9rie Belin, Martial Cherrier, JH Engstr\u00f6m, Bernard Faucon, Alain Fleischer, Robert Frank, Alberto Garc\u00eda-Alix, Jean Gaumy, Harry Gruyaert, Fran\u00e7oise Huguier, Dominique Issermann, JR, William Klein, Jean-Pierre Laffont, Arno Rafael Minkkinen, Sarah Moon, Vik Muniz, Martin d'Orgeval, ORLAN, Martin Parr, Vincent Perez, Pierre et Gilles, Miguel Rio Branco, Sebasti\u00e3o Salgado, Klavdij Sluban, Christine Spengler, Sabine Weiss.\nEn 1851, Nadar, avant de devenir photographe, a pour projet de dessiner le portrait des plus grandes gloires du moment et de les regrouper en quatre feuillets panoramiques, dont un seul para\u00eetra en 1854, rassemblant plus de 250 auteurs, \u00e9crivains ou journalistes. Le Panth\u00e9on Nadar \u00e9tait n\u00e9.\nC'est \u00e0 la lueur de ce lointain cousinage que s'inscrit Zhong Weixing. Face \u00e0 d'illustres pr\u00e9d\u00e9cesseurs comme Sander, Penn ou Avedon, il n'est cependant pas ais\u00e9 pour un photographe d'aujourd'hui de renouveler le genre du portrait. C'est pourtant le d\u00e9fi que s'est lanc\u00e9 Zhong Weixing.\nIl travaille en studio, utilise un fond noir et une lumi\u00e8re diffuse. Install\u00e9 frontalement \u00e0 son mod\u00e8le, il r\u00e9alise en noir et blanc, ou en couleur, une s\u00e9rie de portraits dans lesquels il tente, non pas de r\u00e9v\u00e9ler la personne derri\u00e8re le personnage, mais bien plut\u00f4t le photographe derri\u00e8re la personne. Apr\u00e8s s'\u00eatre profond\u00e9ment impr\u00e9gn\u00e9 de l'\u0153uvre de celui ou celle qui est en face de lui, Zhong Weixing nous offre une vision plurielle et une interpr\u00e9tation tr\u00e8s personnelle.\nSes portraits surgissent comme s'ils s'\u00e9taient extraits de la photographie de leur auteur. Certains m\u00eame sont r\u00e9alis\u00e9s avec la collaboration complice du photographe-mod\u00e8le, comme c'est le cas pour Minkkinen, Bernard Faucon ou encore ORLAN. Cette participation active, qui instaure non pas une confrontation mais un dialogue constructif entre deux photographes, caract\u00e9rise ce qu'on pourrait appeler la g\u00e9mellit\u00e9 cr\u00e9ative de Zhong Weixing.\n\nZhong Weixing, Bernard Faucon \u00a9 Zhong Weixing", "rank": 1, "summary": "Zhong Weixing commence \u00e0 photographier les plus grands photographes de la plan\u00e8te en 2016. Il travaille en studio ; utilise un fond noir et une lumi\u00e8re diffuse. Install\u00e9 face \u00e0 son mod\u00e8le il r\u00e9alise (en noir et blanc ou en couleur) une s\u00e9rie de portraits dans lesquels il tente de r\u00e9v\u00e9ler le photographe derri\u00e8re la personne. Apr\u00e8s s'\u00eatre profond\u00e9ment impr\u00e9gn\u00e9 de l'\u0153uvre de son mod\u00e8le, l'artiste livre sa vision plurielle et son interpr\u00e9tation tr\u00e8s personnelle.  ", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac.", "id": 177}, {"title": "[EXPO] Les p\u00e9r\u00e9grinations de M.CHAT \u00e0 l\u2019h\u00f4tel Jules & Jim", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--etORkpyw--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/vzn814fueretwjxlbcti.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/189545", "genre": ["street art"], "location": "Jules et Jim", "d_start": "2017-11-23", "d_end": "2018-01-23", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Une exposition \u00e0 l'occasion du vingti\u00e8me anniversaire de M. CHAT.\nDu 23 novembre 2017 au 23 janvier 2018, tous les jours de 10h \u00e0 23h.\n\nM.CHAT a vingt ans ! De nombreuses fresques murales ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es par Thoma Vuille son cr\u00e9ateur. \nEt sur certains murs, malgr\u00e9 les ann\u00e9es et le temps qui passent, le sourire du Chat est toujours l\u00e0.\n\nPour cet anniversaire aux atours d'un No\u00ebl, l'h\u00f4tel Jules & Jim pr\u00e9sente, avec la complicit\u00e9 de l'artiste et de la Galerie Brugier Rigail, les p\u00e9r\u00e9grinations du f\u00e9lin au sourire ravageur dans les rues du Marais en un vingtaine de toiles, acryliques sur papier et c\u00e9ramiques.\n\nUne s\u00e9rigraphie \u00ab M.CHAT aime Paris \u00bb et le livre de l'exposition seront r\u00e9unis dans un coffret en \u00e9dition num\u00e9rot\u00e9e et limit\u00e9e \u00e0 50 exemplaires (Prix : 200 \u20ac - en vente \u00e0 l'h\u00f4tel ).\nD\u00e9dicace par l'artiste le samedi 2 d\u00e9cembre de 15h \u00e0 18h .\n\nL'entr\u00e9e principale de l'h\u00f4tel plonge les visiteurs directement dans une galerie de 15 m\u00e8tres de long. \nCet espace d'exposition s'\u00e9tend jusque dans la cour et dans le bar. Il a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u d\u00e8s les pr\u00e9mices du projet de construction \nafin d'int\u00e9grer pleinement cette activit\u00e9 artistique dans un souci de respect de l'oeuvre des artistes expos\u00e9s.\n\nH\u00f4tel Jules & Jim\n11, rue des Gravilliers\n75003 Paris\n01 44 54 13 13\nhttp://www.hoteljulesetjim.com\nhttps://www.facebook.com/hoteljulesetjim", "price": "Entr\u00e9e libre", "id": 178}, {"title": "aRound Matter chez Triode", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--5yNJtuHG--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/jnvleas0q0bgrkwumkox.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/189877", "genre": ["design"], "location": "Galerie Triode", "d_start": "2017-11-17", "d_end": "2018-01-06", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Depuis sa fondation en 2003 par Jamie Gray, Matter est un acteur incontournable du design \u00e0 New York. La galerie \u00e9ponyme de SoHo pr\u00e9sente les derni\u00e8res tendances de la cr\u00e9ation am\u00e9ricaine et internationale. Depuis quelques ann\u00e9es, Jamie Gray d\u00e9veloppe ses propres \u00e9ditions sous la marque Matter Made. Il met ainsi en avant le savoir faire des designers am\u00e9ricains et les accompagne dans leur reconnaissance internationale. C'est donc tout naturellement que Triode, qui s'attache depuis plusieurs ann\u00e9es \u00e0 la promotion du design am\u00e9ricain contemporain, accueille cette marque dans son showroom. La pr\u00e9sentation exclusive de certains mod\u00e8les de Matter Made s'accompagnera d'une visite \u00e0 360\u00b0 du showroom de Matter \u00e0 Manhattan. A partir du 16 novembre - 28 rue Jacob 75006 Paris.", "price": "Expo gratuite", "id": 179}, {"title": "\u00c0 l'aube du japonisme", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1270429/images/120/c9b8d5d3d952ae4dd8009306ca992433.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-de-la-culture-du-japon-2667/a-laube-du-japonisme-66536.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Maison de la culture du Japon - Paris 15e", "d_start": "2017-11-22", "d_end": "2018-01-20", "timetable": "Du mardi au samedi (sauf f\u00e9ri\u00e9s et 23 d\u00e9cembre-3 janvier) 12h-20h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "\u00c0 l'aube du japonisme  \u00e9voque, \u00e0 l'occasion du 20e anniversaire de la Maison de la culture du Japon \u00e0 Paris, les premiers rapports du Japon avec la France au XIXe si\u00e8cle, \u00e0 l'aube du japonisme. De nombreuses pi\u00e8ces sont ici \u00e0 d\u00e9couvrir. Le parcours pr\u00e9sente notamment des mod\u00e8les de maisons japonaises ; des objets en laque, nacre ou c\u00e9ramique ; des livres ; des peintures et des estampes.  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 180}, {"title": "\u00c9lisabeth Ballet, Tout En Un Plus Trois", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256874/images/120/913f0ac886b050a9f59b44a4feebbf09.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/mac-val-1444/elisabeth-ballet-tout-en-un-plus-trois-66198.html", "genre": "Art contemporain", "location": "MAC VAL - Vitry-sur-Seine (94)", "d_start": "2017-10-21", "d_end": "2018-02-25", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h ; samedi, dimanche et f\u00e9ri\u00e9s 12h-19h.", "reviews": "\nAvec cette exposition d'\u00c9lisabeth Ballet, le MAC VAL renoue avec la monographie en d\u00e9diant l'ensemble de son plateau de 1300 m2 \u00e0 cette artiste fran\u00e7aise \u00e0 la longue carri\u00e8re qui s'\u00e9tait un peu \u00e9loign\u00e9e des projecteurs. Si \u00ab Tout En Un Plus Trois \u00bb offre un \u00e9ventail de sa pratique sur plus de 30 ann\u00e9es de travail, elle n'est pas totalement con\u00e7ue comme une r\u00e9trospective, car chaque \u0153uvre, extraite d'une des nombreuses s\u00e9ries de l'artiste - toutes ici repr\u00e9sent\u00e9es - est r\u00e9activ\u00e9e pour l'occasion, remise en jeu voire r\u00e9interpr\u00e9t\u00e9e. Le commissaire, Frank Lamy, pr\u00e9f\u00e8re alors parler de \u00ab r\u00e9trospective prospective \u00bb. Ainsi, l'exposition du MAC VAL \u00e9claire le travail d'\u00c9lisabeth Ballet en 2017 en racontant une histoire non pas du pass\u00e9, mais du pr\u00e9sent. Les mati\u00e8res et les formes s'encastrent, se compl\u00e8tent, se repoussent, s'attirent et invitent les visiteurs \u00e0 d\u00e9ambuler dans un vaste dispositif qui se joue de l'architecture et se fait architecture, o\u00f9 les corps rentrent en interaction avec les sculptures, o\u00f9 les \u0153uvres orientent les regards, dessinent des espaces de protection, cr\u00e9ent des perspectives, se font sculptures, chemins, corridors, seuils ; o\u00f9 parfois les mots se font \u0153uvres et o\u00f9 les \u0153uvres se jouent des mots. \nFid\u00e8le \u00e0 son habitude, \u00c9lisabeth Ballet livre ici des traces \u00e9parses de rep\u00e8res autobiographiques en laissant appara\u00eetre un habile jeu d'opposition entre espace public et intime, laissant ainsi \u00e9merger l'\u00e9bauche d'un r\u00e9cit.\n\nLe MAC VAL est ouvert tous les jours de la semaine sauf le lundi :\nDu mardi au vendredi de 10h \u00e0 18h \nLe samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 12h \u00e0 19h", "rank": 1, "summary": "Avec cette exposition d' \u00c9lisabeth Ballet , le MAC VAL renoue avec la monographie en d\u00e9diant l'ensemble de son plateau\u00a0\u00e0 \u00a0l'artiste fran\u00e7aise. Si  Tout En Un Plus Trois  offre un \u00e9ventail de sa pratique sur plus de 30 ann\u00e9es de travail, elle n'est pas totalement con\u00e7ue comme une r\u00e9trospective, car chaque \u0153uvre, extraite d'une des nombreuses s\u00e9ries de l'artiste - toutes ici repr\u00e9sent\u00e9es - est r\u00e9activ\u00e9e pour l'occasion, remise en jeu voire r\u00e9interpr\u00e9t\u00e9e. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 5\u20ac, tarif r\u00e9duit 2,50\u20ac.", "id": 181}, {"title": "\u00c9tranger r\u00e9sident : La collection Marin Karmitz", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1253556/images/120/c870d561944dc96d000ed6847c6ebed6.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/la-maison-rouge-fondation-antoine-de-galbert-2705/etranger-resident-66089.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "La Maison Rouge - Paris 12e", "d_start": "2017-10-15", "d_end": "2018-01-21", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 11h-19h, nocturne jeudi jsq 21h.", "reviews": "\nLa maison rouge poursuit son cycle d'expositions consacr\u00e9 aux collections priv\u00e9es. Apr\u00e8s Artur Walther en 2015 et Bruno Decharme en 2014, c'est au tour de Marin Karmitz de d\u00e9voiler, pour la premi\u00e8re fois, un ensemble important de sa collection, soit pr\u00e8s de 300 oeuvres qui interrogent notre mani\u00e8re d'\u00eatre au monde.\n\nCette collection, patiemment r\u00e9alis\u00e9e depuis une trentaine d'ann\u00e9es, est la derni\u00e8re r\u00e9alisation et production de cet homme plus connu pour les films qu'il a aid\u00e9 \u00e0 mettre au monde et pour les salles de cin\u00e9ma MK2 qui ont transform\u00e9 les quartiers de Paris o\u00f9 elles se sont implant\u00e9es.\nAyant commenc\u00e9 sa carri\u00e8re comme cin\u00e9aste, c'est en cin\u00e9aste qu'il a imagin\u00e9 la pr\u00e9sentation des centaines de photographies, tableaux, sculptures, dessins, vid\u00e9os expos\u00e9s \u00e0 cette occasion.\nL'exposition est un sc\u00e9nario qui entrem\u00eale plusieurs histoires. Comme toute collection, celle-ci forme un autoportrait en creux du collectionneur, chaque \u0153uvre nous en dit un peu plus sur ses centres d'int\u00e9r\u00eats, convergents ou divergents en apparence. \nAu fil du parcours, la pratique du collectionneur se r\u00e9v\u00e8le, le choix des artistes qui l'ont \u00e9mu, la constitution patiente d'ensembles coh\u00e9rents d'un m\u00eame artiste qu'il soit photographe ou plasticien, le dialogue continu instaur\u00e9 avec certains d'entre eux.\nLes \u0153uvres \u00e9voquent \u00e9galement une \u00e9poque (le XX\u00e8me si\u00e8cle et ses trag\u00e9dies), des lieux (de l'Europe aux Etats-Unis) \u00e0 travers diff\u00e9rents m\u00e9diums : la vid\u00e9o, la photographie, la peinture, le dessin, la sculpture et plusieurs installations de grande ampleur (Annette Messager, Christian Boltanski, Abbas Kiarostami, Chris Marker) o\u00f9 le noir et blanc domine sans \u00eatre exclusif.\nR\u00e9solument personnelle, engag\u00e9e, exigeante et pas toujours aimable, cette collection montr\u00e9e pour la premi\u00e8re fois, quasi int\u00e9gralement, est exceptionnelle par la qualit\u00e9 des \u0153uvres et des ensembles qui la composent.\nLes nombreux artistes pr\u00e9sents ont pour point commun d'avoir \u00e9t\u00e9 choisis et mis en sc\u00e8ne par Marin Karmitz. Est-ce le seul ? Pendant le g\u00e9n\u00e9rique de fin, le spectateur aura tout loisir de r\u00e9pondre \u00e0 cette question et d'imaginer sa propre histoire.", "rank": 1, "summary": "La collection Marin Karmitz, r\u00e9alis\u00e9e depuis une trentaine d'ann\u00e9es, est la derni\u00e8re r\u00e9alisation et production d'un homme surtout connu pour les films qu'il a aid\u00e9 \u00e0 produire ainsi que pour les salles de cin\u00e9ma MK2. Ayant commenc\u00e9 sa carri\u00e8re comme cin\u00e9aste, c'est en cin\u00e9aste que ce dernier a imagin\u00e9 la pr\u00e9sentation des centaines de photographies, tableaux, sculptures, dessins et vid\u00e9os ici expos\u00e9s.  ", "price": " entr\u00e9e 10\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac.", "id": 182}, {"title": "\u00catre moderne : le MoMA \u00e0 Paris", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1226669/images/120/3fd55f95a75defdbff83dd6eca042672.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/fondation-louis-vuitton-6084/etre-moderne-le-moma-a-paris-65400.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Fondation Louis Vuitton - Paris 16e", "d_start": "2017-10-11", "d_end": "2018-03-05", "timetable": "Tous les jours (sauf mar) 11h-20h, vendredi jsq 21h, samedi et dimanche 9h-21h.", "reviews": "\nLa Fondation Louis Vuitton propose cet automne, dans l'ensemble des espaces de l'architecture de Frank Gehry, une exposition exceptionnelle consacr\u00e9e \u00e0 la collection du MoMA pr\u00e9sentant plus de deux cents chefs d'\u0153uvre et pi\u00e8ces ma\u00eetresses du mus\u00e9e new-yorkais.\n\nCette exposition met en avant le r\u00f4le fondateur du mus\u00e9e, de ses conservateurs et du programme d'expositions qui l'ont accompagn\u00e9, dans l'\u00e9criture de l'histoire de l'art du XXe et XXIe si\u00e8cle.\n\nAlors que le MoMA est engag\u00e9 dans un important projet d'agrandissement et d'expansion de son b\u00e2timent, il choisit de s'associer \u00e0 la Fondation Louis Vuitton pour pr\u00e9senter son engagement artistique l\u00e9gendaire \u00e0 Paris et proposer une forme de manifeste pour continuellement \u00ab \u00eatre moderne \u00bb.\n\n\n\nNEW YORK & PARIS, le 17 juillet 2017 \u2014 Organis\u00e9e par la Fondation Louis Vuitton et le Museum of Modern Art de New York, l'exposition \u00ab \u00catre moderne : le MoMA \u00e0 Paris \u00bb r\u00e9unit un ensemble repr\u00e9sentatif d'\u0153uvres dont le MoMA a fait l'acquisition depuis sa cr\u00e9ation en 1929. Pr\u00e9sent\u00e9e du 11 octobre 2017 au 5 mars 2018, l'exposition comprend des chefs-d'\u0153uvre allant de la naissance de l'art moderne \u00e0 la p\u00e9riode la plus contemporaine, en passant par l'abstraction am\u00e9ricaine, le minimalisme et le pop art.\n\nUne s\u00e9lection pluridisciplinaire de 200 \u0153uvres, provenant des six d\u00e9partements du MoMA et refl\u00e9tant l'histoire et les choix de ce mus\u00e9e mythique, occupera l'ensemble du b\u00e2timent de la Fondation.\nL'exposition r\u00e9pond \u00e0 un double souhait : montrer \u00e0 Paris un ensemble d'\u0153uvres significatives de la collection du MoMA et pr\u00e9figurer l'accrochage plus fluide et interdisciplinaire que les visiteurs du MoMA pourront d\u00e9couvrir lorsque son projet d'expansion et r\u00e9novation sera termin\u00e9.\nParmi les 200 pi\u00e8ces pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 la Fondation Louis Vuitton figurent des chefs-d'\u0153uvre de Paul C\u00e9zanne, Gustav Klimt, Paul Signac, Ernst Ludwig Kirchner, Pablo Picasso, Henri Matisse, Giorgio de Chirico, Edward Hopper, Max Beckmann, Ludwig Mies van der Rohe, Marcel Duchamp, Francis Picabia, Alexander Calder, Ren\u00e9 Magritte, Walker Evans, Yayoi Kusama, Willem de Kooning, Barnett Newman, Jasper Johns, Yvonne Rainer ou Frank Stella\u2026 La s\u00e9lection alternera chefs-d'\u0153uvre reconnus et \u0153uvres moins famili\u00e8res du public mais tout aussi significatives. Sont \u00e9galement pr\u00e9sent\u00e9es des archives du MoMA, rarement expos\u00e9es, retra\u00e7ant l'histoire du Mus\u00e9e et permettant de contextualiser les \u0153uvres.\n\nCertaines \u0153uvres sont expos\u00e9es en France pour la premi\u00e8re fois : bronze de L'oiseau dans l'espace de Constantin Brancusi (1928) ; Identical Twins, Roselle, New Jersey de Diane Arbus (1967) ; Campbell's Soup Cans d'Andy Warhol (1962) ; Tomb de Philip Guston (1978) ; (Untitled) \u00ab USA Today \u00bb de Felix Gonzalez-Torres (1990) ; 144 Lead Square de Carl Andre (1969) ; Untitled de Christopher Wool (1990) ; Untitled (You Invest in the Divinity of the Masterpiece) de Barbara Kruger (1982) ; Patchwork Quilt de Romare Bearden (1970).", "rank": 1, "summary": "C'est une exposition manifeste que propose le MoMA (mus\u00e9e d'art moderne de New York) cet automne en partenariat avec la Fondation Louis Vuitton, un manifeste pour continuer \u00e0 \"\u00eatre moderne\" en quelque sorte.  L'exposition vise, \u00e0 travers la pr\u00e9sentation d'une s\u00e9lection d'\u0153uvres du mus\u00e9e am\u00e9ricain, \u00e0 pr\u00e9senter l'engagement artistique de cette institution prestigieuse. \r\n \r\nL'ensemble des \u0153uvres pr\u00e9sent\u00e9 comprend aussi bien des chefs-d'\u0153uvres allant de la naissance de l'art moderne que de p\u00e9riodes plus contemporaines en passant par l'abstraction ou encore le minimalisme.  200 \u0153uvres provenant des six d\u00e9partements du MoMA sont ainsi visibles \u00e0 Paris et pour certaines de mani\u00e8re in\u00e9dite en France  : L'oiseau dans l'espace de Brancusi ou les Campbell's Soup Cans d'Andy Warhol par exemple. \r\n \r\nCette s\u00e9lection d'\u0153uvres est accompagn\u00e9e d'archives provenant des \u00c9tats-Unis retra\u00e7ant l'histoire du mus\u00e9e et permettant ainsi une remise en contexte de ces chefs-d'\u0153uvres. \r\n \r\nLe Mus\u00e9e new yorkais s'est engag\u00e9 dans un important projet d'agrandissement et d'expansion. Cette exposition r\u00e9pond donc \u00e0 un double enjeu. D'abord, montrer \u00e0 Paris un ensemble significatif des \u0153uvres de la collection du MoMA puis pr\u00e9figurer le prochain accrochage, plus fluide et interdisciplinaire, que pourra d\u00e9couvrir prochainement le public am\u00e9ricain. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 16\u20ac, 10\u20ac -26 ans, 5\u20ac -18 ans (acc\u00e8s au jardin d'acclimatation compris dans le billet).", "id": 183}, {"title": "\u00catre pierre", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1247263/images/120/0c3db60dfea323caeff99ddc890345c5.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-zadkine-3398/etre-pierre-65940.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Mus\u00e9e Zadkine - Paris 7e", "d_start": "2017-09-29", "d_end": "2018-02-11", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "\u00catre pierre  propose une r\u00e9flexion sur un mat\u00e9riau de pr\u00e9dilection des artistes : la pierre. S'appuyant sur la tr\u00e8s riche sculpture en pierre de Zadkine, et \u00e0 l'occasion du cinquanti\u00e8me anniversaire de sa mort, le parcours invite \u00e0 une lecture transversale du lien intangible qui unit ces artistes au min\u00e9ral depuis les origines. Diff\u00e9rentes g\u00e9n\u00e9rations (Anselmo, Brassa\u00ef, Giraud et Siboni...) et diff\u00e9rents mediums (sculptures, photographies, dessins, vid\u00e9os...) sont ainsi \u00e0 d\u00e9couvrir.  ", "price": " entr\u00e9e 7\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac.", "id": 184}, {"title": "[EXPO] Les p\u00e9r\u00e9grinations de M.CHAT \u00e0 l'h\u00f4tel Jules & Jim", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--etORkpyw--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/vzn814fueretwjxlbcti.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/189545", "genre": ["street art"], "location": "Jules et Jim", "d_start": "2017-11-23", "d_end": "2018-01-23", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Une exposition \u00e0 l'occasion du vingti\u00e8me anniversaire de M. CHAT.\nDu 23 novembre 2017 au 23 janvier 2018, tous les jours de 10h \u00e0 23h.\n\nM.CHAT a vingt ans ! De nombreuses fresques murales ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es par Thoma Vuille son cr\u00e9ateur. \nEt sur certains murs, malgr\u00e9 les ann\u00e9es et le temps qui passent, le sourire du Chat est toujours l\u00e0.\n\nPour cet anniversaire aux atours d'un No\u00ebl, l'h\u00f4tel Jules & Jim pr\u00e9sente, avec la complicit\u00e9 de l'artiste et de la Galerie Brugier Rigail, les p\u00e9r\u00e9grinations du f\u00e9lin au sourire ravageur dans les rues du Marais en un vingtaine de toiles, acryliques sur papier et c\u00e9ramiques.\n\nUne s\u00e9rigraphie \u00ab M.CHAT aime Paris \u00bb et le livre de l'exposition seront r\u00e9unis dans un coffret en \u00e9dition num\u00e9rot\u00e9e et limit\u00e9e \u00e0 50 exemplaires (Prix : 200 \u20ac - en vente \u00e0 l'h\u00f4tel ).\nD\u00e9dicace par l'artiste le samedi 2 d\u00e9cembre de 15h \u00e0 18h .\n\nL'entr\u00e9e principale de l'h\u00f4tel plonge les visiteurs directement dans une galerie de 15 m\u00e8tres de long. \nCet espace d'exposition s'\u00e9tend jusque dans la cour et dans le bar. Il a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u d\u00e8s les pr\u00e9mices du projet de construction \nafin d'int\u00e9grer pleinement cette activit\u00e9 artistique dans un souci de respect de l'oeuvre des artistes expos\u00e9s.\n\nH\u00f4tel Jules & Jim\n11, rue des Gravilliers\n75003 Paris\n01 44 54 13 13\nhttp://www.hoteljulesetjim.com\nhttps://www.facebook.com/hoteljulesetjim", "price": "Entr\u00e9e libre", "id": 185}, {"title": "Henri Landier", "type": "En cours", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1277655/images/120/917a693b32c1923f5608a4647f4cb8d2.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/atelier-dart-lepic-3680/henri-landier-1277655.html", "prog": "Tous les jours (sauf lun) 14h-19h.", "date_start": " 1 d\u00e9cembre 2017", "date_end": " 23 d\u00e9cembre 2017", "location": "Atelier d'Art Lepic - Paris 18e", "description": "Exposition des gravures de l'artiste Henri Landier.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-12-01", "d_end": "2017-12-23", "summary": "L'Atelier d'Art Lepic pr\u00e9sente 55 oeuvres anciennes de  Henri Landier . On retrouve les th\u00e8mes de pr\u00e9dilection de l'artiste : Paris la nuit 1960 dont la grande Rue Saint Vincent, un Paris de jour avec des gravures et des fusains,  la marine avec les ports, les dockers et les bateaux puis les paysages plus classique du bocage normand, le monde du spectacle avec Brassens \u00e0 Bobino en 1967, le clown Canari danseur de charleston \u00e0 Montmartre dans son cabaret rue Tholoze et la grande Monique Morelli, chanteuse pour Pierre Mac Orlan et Bruant immortalis\u00e9e devant la rue du Mont Cenis. \r\n  \r\nL'exposition se compose de nombreuses gravures \u00e0 l'eau fortes,  \u00e0 l'aquatinte et quelques lithographies originales du Ma\u00eetre, toutes imprim\u00e9es par lui sur ses presses \u00e0 bras. Distribution :  Exposition des gravures de l'artiste Henri Landier", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 186}, {"title": "Les 20 ans !", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1278262/images/120/f94af3049157877c302faa4b571e5d7c.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-des-arts-de-malakoff-5037/les-20-ans-66698.html", "prog": "Du mercredi au vendredi 12h-18h, samedi et dimanche 14h-18h.", "date_start": " 2 d\u00e9cembre 2017", "date_end": " 17 d\u00e9cembre 2017", "location": "Maison des arts de Malakoff - Malakoff (92)", "description": "Histoire et futurs projets de la Maison d'Art \u00e0 l'occasion de son 20e anniversaire.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-12-02", "d_end": "2017-12-17", "summary": "En 1997, la Ville de Malakoff, comme certaines municipalit\u00e9s en \u00ab banlieue rouge \u00bb a fait le pari\u00a0de soutenir la cr\u00e9ation contemporaine sur son territoire en inaugurant un centre d'art. Vingt ans plus tard, la ville et l'\u00e9quipe du centre d'art r\u00e9it\u00e8rent son engagement \u00e0 l'occasion de cette exposition. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 187}, {"title": "\u00c0 tous crins : l'\u00e9conomie du cheval dans l'Est parisien (1850-1914)", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1244085/images/120/f7917539a249516b5dfb14dac9764658.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/pavillon-de-lermitage-2184/a-tous-crins-leconomie-du-cheval-dans-lest-parisien-1850-1914-65862.html", "prog": "Du jeudi au dimanche 14h-17h30 (fermeture ao\u00fbt et mi-d\u00e9cembre- d\u00e9but mars : voir d\u00e9tails aupr\u00e8s du lieu).", "date_start": " 21 septembre 2017", "date_end": " 17 d\u00e9cembre 2017", "location": "Pavillon de l'Ermitage - Paris 20e", "description": "Compagnon des mara\u00eechers, auxiliaire du travail en carri\u00e8res ou force motrice des premiers v\u00e9hicules : le cheval repr\u00e9sente, au XIXe si\u00e8cle, une (\u2026)", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-09-21", "d_end": "2017-12-17", "summary": "Compagnon des mara\u00eechers, auxiliaire du travail en carri\u00e8res ou force motrice des premiers v\u00e9hicules : le cheval repr\u00e9sente, au XIXe si\u00e8cle, une indispensable force de travail. Mais d'o\u00f9 vient le cheval des faubourgs ?  ", "price": " entr\u00e9e 3\u20ac, tarif r\u00e9duit 2\u20ac.", "id": 188}, {"title": "Aux origines des trucages : Segundo de Chom\u00f3n", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1274081/images/120/7158c00607ab7fb91466608a3dfd68f5.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/fondation-jerome-seydoux-pathe-6069/aux-origines-des-trucages-segundo-de-chomon-66618.html", "prog": "Du mardi au jeudi 13h-19h, vendredi 14h-20h, samedi 11h30-19h.", "date_start": " 29 novembre 2017", "date_end": " 19 d\u00e9cembre 2017", "location": "Fondation J\u00e9r\u00f4me Seydoux-Path\u00e9 - Paris 13e", "description": "Segundo de Chom\u00f3n est l'un des pionniers les plus fascinants des d\u00e9buts du cin\u00e9ma en Europe. Il est cr\u00e9ateur d'effets sp\u00e9ciaux, coloriste, (\u2026)", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-11-29", "d_end": "2017-12-19", "summary": "Segundo de Chom\u00f3n est l'un des pionniers les plus fascinants des d\u00e9buts du cin\u00e9ma en Europe. Il est cr\u00e9ateur d'effets sp\u00e9ciaux, coloriste, photographe, op\u00e9rateur et metteur en sc\u00e8ne. Il s'impose, jusqu'au d\u00e9but des ann\u00e9es 1920, comme le ma\u00eetre des trucages ; employant tour \u00e0 tour le proc\u00e9d\u00e9 image par image, les ombres, l'animation, les effets d'\u00e9chelle... Le parcours s'int\u00e9resse ici \u00e0 la p\u00e9riode 1906-1909. Chom\u00f3n travaille alors chez Path\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alisation de sc\u00e8nes \u00e0 trucs dont le caract\u00e8re fantastique, merveilleux et comique enrichit le catalogue.  ", "price": " entr\u00e9e 6,50\u20ac ; tarif r\u00e9duit 5\u20ac et 4,50\u20ac (s\u00e9ance de cin\u00e9ma+expo.) ; tarif unique : 3\u20ac (expo. uniquement).", "id": 189}, {"title": "Alexandra Bircken, Stretch", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1237841/images/120/f4262c5558e1f12ddc513712924e8492.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/le-credac-3861/alexandra-bircken-stretch-65721.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi et f\u00e9ri\u00e9s) 14h-18h, WE 14h-19h.", "date_start": " 8 septembre 2017", "date_end": " 17 d\u00e9cembre 2017", "location": "Le Cr\u00e9dac - Ivry-sur-Seine (94)", "description": "Le corps et ses enveloppes au c\u0153ur des sculptures de l'artiste.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-09-08", "d_end": "2017-12-17", "summary": "Alexandra Bircken met au c\u0153ur de sa pratique sculpturale le corps et ses enveloppes. Form\u00e9e au stylisme au St. Martins College \u00e0 Londres, elle coupe, s\u00e9pare, d\u00e9tache, d\u00e9chire et d\u00e9membre autant qu'elle coud, tisse, tricote et assemble. Dans le corpus d'\u0153uvres pr\u00e9sent\u00e9es, l'apparente fragilit\u00e9 de mat\u00e9riaux doux et transparents - laine, nylon, cheveux \u2013 c\u00f4toie la permanence et la r\u00e9sistance du bronze et de l'acier.\u00a0 \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 190}, {"title": "Johanna Calle, Dibujos/Dessins", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1253566/images/120/3d8df64fc2e2d6c15ad50fee4223b61a.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-de-lamerique-latine-2679/johanna-calle-dibujos-dessins-66094.html", "prog": "Tous les jours (sauf dimanche, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-20h, samedi 14h-18h.", "date_start": " 11 octobre 2017", "date_end": " 22 d\u00e9cembre 2017", "location": "Maison de l'Am\u00e9rique latine - Paris 7e", "description": "Un nouvelle mani\u00e8re de dessiner.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-11", "d_end": "2017-12-22", "summary": "Dibujos/Dessins  est une exposition monographique consacr\u00e9e \u00e0 Johanna Calle. Cette derni\u00e8re d\u00e9veloppe, depuis 30 ans, un art du dessin po\u00e9tique et personnel : un langage qui interroge la complexe r\u00e9alit\u00e9 latino- am\u00e9ricaine et colombienne. L'artiste utilise divers mat\u00e9riaux et techniques pour en extraire leur sens et signification : fils de fer et fils \u00e0 coudre, photographies et papier photographique, textes et lettres dactylographi\u00e9es, bois et acier...  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 191}, {"title": "Jean Cocteau, le mythologue", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/evenement/61071/images/120/032cbd63b433e8f69becdae3dfc283e9.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-jean-cocteau-4564/jean-cocteau-le-mythologue-61071.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, mardi, 1er janvier, 25 d\u00e9cembre) 14h-19h (mars-octobre inclus) ou WE uniq. 14h-18h (novembre-mi-d\u00e9cembre).", "date_start": " 2 avril 2016", "date_end": " 17 d\u00e9cembre 2017", "location": "Maison Jean Cocteau - Milly-la-For\u00eat (91)", "description": "Affiches, photos de tournage et de plateau, peintures \u00e0 l'huile, dessins, esquisses de maquette de d\u00e9cors...", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2016-04-02", "d_end": "2017-12-17", "summary": "Jean Cocteau s'\u00e9vertua \u00e0 \u00ab retendre la peau des mythes \u00bb de son enfance en r\u00e9\u00e9crivant Antigone, en modernisant le mythe d'Orph\u00e9e, en chahutant le langage du mythe d'\u0152dipe et en transposant celui de Tristan et Yseult au XX\u00e8me si\u00e8cle, avec L'Eternel retour. \r\n \r\nCette exposition,\u00a0est ainsi l'occasion de pr\u00e9senter une partie de son fonds encore peu exploit\u00e9, qui rassemble affiches, photos de tournage, de plateau, grandes peintures \u00e0 l'huile, dessins, esquisses de maquette de d\u00e9cors, montage et livres lithographi\u00e9s. Par la richesse et la diversit\u00e9 de ses documents, l'exposition  Jean Cocteau, le mythologue  s'adresse aussi bien aux adultes d\u00e9j\u00e0 initi\u00e9s aux lectures ou aux films du po\u00e8te, qu'aux jeunes visiteurs \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 7,50\u20ac, tarif r\u00e9duit 6,50\u20ac.", "id": 192}, {"title": "Cl\u00e9ment Cogitore, Braguino ou la communaut\u00e9 impossible", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1240854/images/120/10364d694a29b936edb9c611efd98c0a.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/le-bal-4819/clement-cogitore-braguino-ou-la-communaute-impossible-65775.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, mar) 12h-19h, nocturne mercredi jsq 22h.", "date_start": " 15 septembre 2017", "date_end": " 23 d\u00e9cembre 2017", "location": "Le Bal - Paris 18e", "description": "Prix Le Bal de la Jeune cr\u00e9ation avec L'ADAGP 2017.", "reviews": "\nLa Ta\u00efga n'est pas un long fleuve tranquille. D\u00e9sireux de percer le myst\u00e9rieux mythe d'une vie au plus proche de la nature, loin de la civilisation et se r\u00e9g\u00e9n\u00e9rant par ses seuls moyens d'auto-subsistance, l'artiste fran\u00e7ais Cl\u00e9ment Cogitore est parti \u00e0 la rencontre de Sacha Braguine et de sa famille, install\u00e9s dans la for\u00eat sib\u00e9rienne le long du fleuve Ta\u00efga. Il y a trente ans, ils ont choisi ce territoire coup\u00e9 de toute pr\u00e9sence humaine par plusieurs centaines de kilom\u00e8tres enneig\u00e9s et imp\u00e9n\u00e9trables pour y d\u00e9velopper une vie diff\u00e9rente, dict\u00e9e par des principes \u00e9cologiques et le refus de la fr\u00e9n\u00e9sie urbaine contemporaine. Chasse \u00e0 l'ours \u00e0 la fin de laquelle l'on rend hommage \u00e0 l'\u00e2me de la b\u00eate vaillante et majestueuse, \u00e9clairage \u00e0 la bougie et bande d'enfants sauvages pour qui d\u00e9pecer un canard sauvage n'est qu'un jeu na\u00eff comme un autre, voil\u00e0 le paysage de ce conte moderne. Paysage utopique en somme o\u00f9 la vie humaine, au lieu d'\u00eatre un \u00e9l\u00e9ment disruptif et destructeur n'est qu'une variable naturelle, en accord avec son environnement et respectueuse de ce que ce dernier peut lui offrir. Mais sur l'\u00eele de Braguine, il existe une barri\u00e8re. Erig\u00e9e au milieu, elle s\u00e9pare deux familles, deux communaut\u00e9s aux utopies trop \u00e9loign\u00e9es pour s'entendre. De l'autre c\u00f4t\u00e9 de la barri\u00e8re habitent les Kiline, une autre famille venue s'installer l\u00e0 quelques ann\u00e9es apr\u00e8s les Braguine. Entre eux, un mur de silence, une tension aigu\u00eb et \u00e9paisse, aussi dense que la brume qui peut parfois recouvrir la Ta\u00efga dans les journ\u00e9es glaciales d'hiver. Symbole de l'impossible vivre-ensemble, cette barri\u00e8re repr\u00e9sente et incarne toutes les limites de ce conte fantastique et r\u00e9el.\u00a0 Avancer doucement dans la brume Cl\u00e9ment Cogitore nous livre des morceaux de cette histoire selon une dramaturgie fragmentaire et complexe o\u00f9 les images, sans parole ni discours, se heurtent \u00e0 un silence \u00e9pais que sont les regards et les corps qu'elles filment, tous pris dans cette sourde rivalit\u00e9. Cin\u00e9aste jouant avec les limites de la r\u00e9alit\u00e9, Cl\u00e9ment Cogitore signait en 2015 l'\u00e9trange et fascinant long m\u00e9trage\u00a0\u2018Ni le ciel ni la terre'\u00a0o\u00f9 des soldats, sur le front afghan, disparaissaient, enlev\u00e9s par des forces plus grandes qu'eux, insaisissables et pourtant \u00e9videntes. Avec la forme du documentaire, il s'enfonce ici encore plus profond\u00e9ment dans l'ab\u00eeme qu'est le r\u00e9el et d\u00e9roule un fil narratif au souffle suspendu et \u00e0 la puissance \u00e9nigmatique. On entre dans l'exposition du BAL comme sur une barque\u00a0: le sol se fait liquide, nos pas ralentissent pour laisser \u00e0 nos yeux le temps de p\u00e9n\u00e9trer l'opacit\u00e9 de l'air qui devient presque humide. Dans une douce obscurit\u00e9, les images mobiles semblent tanguer \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s. Le chemin de l'exposition nous fait rencontrer une dizaine de vid\u00e9os qui sont autant de courts r\u00e9cits de la vie sur l'\u00eele isol\u00e9e. Mais en passant de l'une \u00e0 l'autre monte petit \u00e0 petit une tension d'abord indiscernable et \u00e9trange dont on ne conna\u00eet pas le visage qui finit ensuite par se mat\u00e9rialiser et devenir explicitement mena\u00e7ante. C'est cette \u00e9tranget\u00e9 autant fascinante qu'effrayante qui nous tient en haleine et la fa\u00e7on dont les vid\u00e9os occupent l'espace enrichit cette double impression. L'image, presque \u00e0 taille humaine, nous fait vivre le voyage initiatique et repoussoir de Cl\u00e9ment Cogitore comme si l'on \u00e9tait, nous aussi, t\u00e9moin de cette communaut\u00e9 impossible pr\u00eate \u00e0 se d\u00e9chirer d'un instant \u00e0 l'autre. Le regard per\u00e7ant des images nous livre un conte magnifique o\u00f9 la beaut\u00e9 est retenue et la parole a-n\u00e9cessaire. Avec son approche diffract\u00e9e, l'exposition ouvre une premi\u00e8re br\u00e8che dans le r\u00e9cit de Braguino, une mani\u00e8re de nous inviter \u00e0 apprivoiser ce monde \u00e9tonnant avant de d\u00e9couvrir le mois prochain l'histoire cont\u00e9e dans son entier avec le film documentaire du m\u00eame nom qui sortira en salles. Par Elise Bouti\u00e9 \n                            Publi\u00e9 : \n                             \n                        ", "rank": 1, "d_start": "2017-09-15", "d_end": "2017-12-23", "summary": "Le Prix Le Bal de la Jeune cr\u00e9ation avec L'ADAGP a pour vocation d'accompagner pendant deux ans la r\u00e9alisation d'un projet de cr\u00e9ation. Ce dernier s'inscrit dans le spectre large de l'image-document, fixe et en mouvement, et questionne notre exp\u00e9rience humaine. Cl\u00e9ment Cogitore a \u00e9t\u00e9, en 2015, le premier laur\u00e9at de ce prix.  Braguino ou la communaut\u00e9 impossible  fait suite \u00e0 un voyage de l'artiste en 2016 \u00e0 Braguino (du nom de la famille vivant dans des cabanes de bois perdues au fond de la Ta\u00efga sib\u00e9rienne), \u00e0 700 km de toute pr\u00e9sence humaine.  ", "price": " entr\u00e9e 6\u20ac, tarif r\u00e9duit 4\u20ac.", "id": 193}, {"title": "Cosmopolis #1 : Collective intelligence", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256902/images/120/57d9530e525952b9cc3f72338ee3e969.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/centre-georges-pompidou-1728/cosmopolis-1-collective-intelligence-66213.html", "prog": "Tous les jours (sauf mar) 11h-21h (fermet. caisses 1h avt).", "date_start": " 18 octobre 2017", "date_end": " 18 d\u00e9cembre 2017", "location": "Centre Georges-Pompidou - Paris 4e", "description": "Une plateforme de recherche et de partage de savoirs artistiques.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-18", "d_end": "2017-12-18", "summary": "Le Centre Pompidou pr\u00e9sente Cosmopolis : un nouveau format de manifestations d\u00e9di\u00e9 aux pratiques artistiques qui mettent en commun recherche et partage de savoirs. Une plateforme (compos\u00e9e d'expositions, d'interventions, de performances et d'\u00e9changes) qui met en lumi\u00e8re des nouvelles pratiques et cr\u00e9e les conditions du questionnement social, urbain et politique qu'elles suscitent.  ", "price": " entr\u00e9e 14\u20ac, tarif r\u00e9duit 11\u20ac \u2014 billet \"cosmopolis\" valable pdt tte la dur\u00e9e de l'expo : 10\u20ac.", "id": 194}, {"title": "Crimes et rapines - Petites et grandes affaires criminelles de l'Est parisien (1880-1914)", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1244084/images/120/856b523b830599e31d42fc57304ef654.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/pavillon-de-lermitage-2184/crimes-et-rapines-petites-et-grandes-affaires-criminelles-de-lest-parisien-1880-1914-64626.html", "prog": "Du jeudi au dimanche 14h-17h30 (fermeture ao\u00fbt et mi-d\u00e9cembre- d\u00e9but mars : voir d\u00e9tails aupr\u00e8s du lieu).", "date_start": " 21 septembre 2017", "date_end": " 17 d\u00e9cembre 2017", "location": "Pavillon de l'Ermitage - Paris 20e", "description": "L'atelier, le lavoir, l'h\u00f4pital, le domicile et la rue fournissent les cadres du forfait ordinaire, relay\u00e9 par les premiers m\u00e9dias de masse. Des (\u2026)", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-09-21", "d_end": "2017-12-17", "summary": "L'atelier, le lavoir, l'h\u00f4pital, le domicile et la rue fournissent les cadres du forfait ordinaire, relay\u00e9 par les premiers m\u00e9dias de masse. Des voleurs de pommes aux affaires d'\u00c9tat :  Crimes et rapines - Petites et grandes affaires criminelles de l'Est parisien (1880-1914)  pr\u00e9sente une s\u00e9lection choisie de \u00ab d\u00e9lits des champs \u00bb, d'\u00e9changes muscl\u00e9s et de proc\u00e8s retentissants.  ", "price": " entr\u00e9e 3\u20ac, tarif r\u00e9duit 2\u20ac.", "id": 195}, {"title": "Dans la place", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1247265/images/120/b471d1cd43cb3b2d79c692016b912d1c.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/pavillon-carre-de-baudouin-4168/dans-la-place-65941.html", "prog": "Du mardi au samedi (sauf f\u00e9ri\u00e9s) 11h-18h.", "date_start": " 22 septembre 2017", "date_end": " 23 d\u00e9cembre 2017", "location": "Pavillon Carr\u00e9 de Baudouin - Paris 20e", "description": "Le travail de 18 mois de r\u00e9sidences artistiques \u00e0 La Villa Belleville.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-09-22", "d_end": "2017-12-23", "summary": "L'exposition  Dans la Place  revient sur 18 mois de r\u00e9sidences artistiques \u00e0 La Villa Belleville. D\u00e9di\u00e9 aux arts visuels, La Villa Belleville est un \u00e9tablissement culturel de la Ville de Paris g\u00e9r\u00e9 par un collectif d'artistes qui d\u00e9fend depuis plus de 10 ans la jeune cr\u00e9ation en leur proposant un mod\u00e8le de r\u00e9sidences.  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 196}, {"title": "Raymond Depardon, Traverser", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1226709/images/120/7c31e26dd2cb9c4f6d96dfab4a8c8902.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/fondation-henri-cartier-bresson-2335/raymond-depardon-traverser-65405.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 13h-18h30, nocturne mercredi jsq 20h30, samedi 11h-18h45 (fermeture des caisses 30 mn avt).", "date_start": " 13 septembre 2017", "date_end": " 17 d\u00e9cembre 2017", "location": "Fondation Henri Cartier-Bresson - Paris 4e", "description": "L'\u0153uvre de l'artiste, de ses premiers pas jusqu'\u00e0 aujourd'hui.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-09-13", "d_end": "2017-12-17", "summary": "Il n'est pas ais\u00e9 de r\u00e9aliser une exposition sur\u00a0 Raymond Depardon  tant le travail de ce photographe du r\u00e9el est \u00e9tendu, riche et semble sans limites. Il a arpent\u00e9 tous les chemins de la photographie et m\u00eame au-del\u00e0 de ce m\u00e9dium, des premi\u00e8res images \u00e0 la ferme du Garet au reportage de presse en passant par le documentaire d'auteur. La Fondation Henri Cartier-Bresson propose donc une travers\u00e9e de l'\u0153uvre de l'artiste de ses premiers pas jusqu'\u00e0 aujourd'hui. \r\n \r\nL'exposition s'articule autour de quatre grands axes : la terre natale, le voyage, la douleur et l'enfermement avec comme fil rouge, l'\u00e9criture. Pour Raymond Depardon, l'\u00e9criture et le cin\u00e9ma offrent deux temporalit\u00e9s diff\u00e9rentes : pour l'\u00e9criture, il s'agit d'imposer son rythme face \u00e0 ce qui se pr\u00e9sente, \u00eatre \u00e0 l'\u00e9coute de soi. A contrario, le cin\u00e9ma, c'est avant tout l'\u00e9coute de l'autre. Le travail du photographe se comprend par le rejet d'une rh\u00e9torique de la compassion au profit d'images banales, calmes, sans \u00e9loquence particuli\u00e8re mais charg\u00e9es de sentiment. \r\n \r\nLa Fondation Henri Cartier-Bresson pr\u00e9sente ainsi une centaine de tirages, textes, films et documents de l'auteur. Le catalogue d'exposition, co-publi\u00e9 \u00e0 cette occasion avec les \u00c9ditions Xavier Barral, propose une s\u00e9lection plus vaste d'images, ainsi qu'un long entretien in\u00e9dit de l'auteur avec Agn\u00e8s Sire, commissaire de l'exposition. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 8\u20ac, tarif r\u00e9duit 4\u20ac, gratuit mercredi entre 18h30-20h30.", "id": 197}, {"title": "L'Europe autrement !", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1244083/images/120/0b7470bae21f939d76865fc19d17237d.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/atelier-neerlandais-6008/leurope-autrement-65861.html", "prog": "Tous les jours (sauf lun) 13h-19h.", "date_start": " 21 septembre 2017", "date_end": " 17 d\u00e9cembre 2017", "location": "Atelier n\u00e9erlandais - Paris 7e", "description": "Trois regards sur l'Europe.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-09-21", "d_end": "2017-12-17", "summary": "L'exposition L'Europe autrement ! dresse un portrait de l'Europe bas\u00e9 sur trois approches photographiques : celle d'Henri Cartier-Bresson avec un reportage empreint d'humanisme (s\u00e9rie Les Europ\u00e9ens), celle de Nico Bick et sa description typologique (s\u00e9rie Parlements de l'Union europ\u00e9enne), ainsi que celle d'Otto Snoek et ses observations ac\u00e9r\u00e9es (s\u00e9rie Nation).  ", "price": " entr\u00e9e 4\u20ac, tarif r\u00e9duit 2\u20ac.", "id": 198}, {"title": "L'Exposition d'un r\u00eave", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1250280/images/120/fc7611aa73ce93caf40c5b71823df06e.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/centre-calouste-gulbenkian-3635/lexposition-dun-reve-66008.html", "prog": "Tous les jours (sauf mar) 9h-18h, samedi et dimanche 11h-18h.", "date_start": " 7 octobre 2017", "date_end": " 17 d\u00e9cembre 2017", "location": "Fondation Calouste Gulbenkian - Paris 7e", "description": "Le r\u00eave au c\u0153ur de cette exposition collective en mouvement.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-07", "d_end": "2017-12-17", "summary": "L'Exposition d'un r\u00eave  est con\u00e7ue comme un disque. Douze r\u00eaves sont ici interpr\u00e9t\u00e9s comme autant de chants, diss\u00e9min\u00e9s dans le temps, jou\u00e9s dans une galerie par ailleurs vide, suivant des dessins de mandalas ainsi que des motifs temporaires et \u00e9volutifs de contours et de formes. L'exposition collective met en lumi\u00e8re la beaut\u00e9 complexe de la gen\u00e8se d'un r\u00eave.  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 199}, {"title": "Fran\u00e7ois Ier et l'art des Pays-Bas", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1213487/images/120/c2d1ea0377276e323a9d46d8a05da560.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-du-louvre-2615/francois-ier-et-lart-des-pays-bas-65088.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 9h-17h30, nocturne mercredi et vendredi jsq 21h45.", "date_start": " 18 octobre 2017", "date_end": " 15 janvier 2018", "location": "Mus\u00e9e du Louvre - Paris 1er", "description": "Le r\u00e8gne de Fran\u00e7ois Ier s'inscrit dans une tradition d'implantation en France d'artistes originaires des Pays-Bas. Jean Clouet et Corneille de (\u2026)", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-18", "d_end": "2018-01-15", "summary": "Le r\u00e8gne de Fran\u00e7ois Ier s'inscrit dans une tradition d'implantation en France d'artistes\u00a0originaires des Pays-Bas. Jean Clouet et Corneille de La Haye, dit Corneille de Lyon, sont parmi les artistes du Nord les plus connus sous le r\u00e8gne de ce dernier.  Fran\u00e7ois Ier et l'art des Pays-Bas  met en lumi\u00e8re un \u00e9pisode m\u00e9connu de la Renaissance fran\u00e7aise. Le parcours explore ainsi la vari\u00e9t\u00e9, les extravagances et la monumentalit\u00e9 de cette p\u00e9riode.   Si le go\u00fbt de Fran\u00e7ois Ier pour l'art italien est bien connu, son r\u00e8gne s'inscrit \u00e9galement dans une tradition d'implantation en France d'artistes\u00a0originaires des Pays-Bas. Une vague d'influences septentrionales (Anvers, Bruxelles, Leyden, Haarlem) dans l'art du manuscrit enlumin\u00e9 et dans la peinture religieuse a ainsi vu le jour tant \u00e0 Paris que dans les foyers normands, picards, champenois et bourguignons. Les recherches r\u00e9centes ont permis de d\u00e9couvrir des artistes tomb\u00e9s dans l'oubli. \u00a0", "price": " entr\u00e9e 15\u20ac, gratuit -18 ans, -26 ans ue et 1er dimanche du mois d'octobre \u00e0 mars.", "id": 200}, {"title": "Agn\u00e8s Geoffray, Before the eye-lid's laid", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1250340/images/120/c8bc5b4aaa91de60defda5bb55a039c5.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/centre-photographique-dile-de-france-3647/agnes-geoffray-before-the-eye-lids-laid-66019.html", "prog": "Uniquement en p\u00e9riode d'exposition : du mercredi au vendredi (sauf f\u00e9ri\u00e9s) 13h-18h, samedi et dimanche 14h-18h.", "date_start": " 8 octobre 2017", "date_end": " 23 d\u00e9cembre 2017", "location": "Centre photographique d'\u00cele-de-France - Pontault-Combault (77)", "description": "Un temps d'arr\u00eat ; un moment interm\u00e9diaire entre objet et image, vision et regard. Un moment o\u00f9 l'on retient son souffle.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-08", "d_end": "2017-12-23", "summary": "Before the eye-lid's laid\u00a0 propose une constellation d'images et de textes d' Agn\u00e8s Geoffray , ponctu\u00e9s d'inserts critiques de  J. Emil Sennewald.  Diff\u00e9remment de la relation habituelle entre critique d'art et artiste : ici les mots parlent aux images plut\u00f4t que de parler d'elles. Textes et images se confrontent, pour faire osciller leurs niveaux de signification respectifs. La mise en espace invite \u00e0 l'exp\u00e9rience de cette oscillation entre voir, imaginer et penser. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 201}, {"title": "M\u00e9cislas Golberg (1869-1907) dans les collections de la SHLP/BPP", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1278238/images/120/fc88378356f703972e6f737b6880e79e.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-chopin-mickiewicz-biegas-bibliotheque-polonaise-1804/mecislas-golberg-1869-1907-dans-les-collections-de-la-shlp-bpp-66695.html", "prog": "Du mercredi au samedi (sauf 14 et 15 mai / 25-29 mai ; 14 juillet-18 juillet ; 1er et 11 novembre ; 23 d\u00e9cembre-2 janvier) 14h15-18h.", "date_start": " 22 novembre 2017", "date_end": " 21 d\u00e9cembre 2017", "location": "Mus\u00e9e Chopin, Mickiewicz, Biegas - Biblioth\u00e8que Polonaise - Paris 4e", "description": "Penseur po\u00e8te, th\u00e9oricien politique, anthropologue, esth\u00e9ticien et critique, M\u00e9cislas Golberg (1869-1907) est n\u00e9 \u00e0 P\u0142ock comme Mieczyslaw (\u2026)", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-11-22", "d_end": "2017-12-21", "summary": "Penseur po\u00e8te, th\u00e9oricien politique, anthropologue, esth\u00e9ticien et critique,  M\u00e9cislas Golberg  (1869-1907) est n\u00e9 \u00e0 P\u0142ock comme Mieczyslaw Goldberg.\u00a0Les archives de la famille Gierszynski , issues du fonds de la SHLP, apportent des informations pr\u00e9cieuses sur la place et les activit\u00e9s de Golberg au sein de la vie artistique et litt\u00e9raire parisienne. C'est ce que propose de d\u00e9couvrir la Bilioth\u00e8que polonaise avec cette exposition. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 5\u20ac, tarif r\u00e9duit 2\u20ac, gratuit -26 ans.", "id": 202}, {"title": "Guillonnet, \u00c0 la recherche de la lumi\u00e8re", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1270431/images/120/f5c315a4ebffed5252bc3877245a49cd.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/parc-5947/guillonnet-a-la-recherche-de-la-lumiere-66537.html", "prog": "Tous les jours (sauf lun) 14h-18h.", "date_start": " 18 novembre 2017", "date_end": " 17 d\u00e9cembre 2017", "location": "Parc de la Propri\u00e9t\u00e9 Caillebotte - Yerres (91)", "description": "Victor Guillonnet (1872-1967), peintre officiel de la IIIe R\u00e9publique.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-11-18", "d_end": "2017-12-17", "summary": "La Propri\u00e9t\u00e9 Caillebotte accueille pendant un mois dans son Orangerie, une exposition d'\u0153uvres de  Victor Guillonnet (1872- 1967) , peintre officiel de la IIIe R\u00e9publique. Quatre-vingt tableaux sont pr\u00e9sent\u00e9s : des portraits, des nus, des paysages, des bords de mer, des souvenirs de ses voyages dans le sud de la France, \u00e0 Venise, en Alg\u00e9rie...\u00a0Tous laissent une place \u00e0 part \u00e0 la lumi\u00e8re, omnipr\u00e9sente dans l'\u0153uvre de l'artiste. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 203}, {"title": "Jean Cocteau et les Am\u00e9ricains", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1149450/images/120/ee487ce88e233759f1e840dd168ba6a2.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-jean-cocteau-4564/jean-cocteau-et-les-americains-63992.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, mardi, 1er janvier, 25 d\u00e9cembre) 14h-19h (mars-octobre inclus) ou WE uniq. 14h-18h (novembre-mi-d\u00e9cembre).", "date_start": " 1 mars 2017", "date_end": " 17 d\u00e9cembre 2017", "location": "Maison Jean Cocteau - Milly-la-For\u00eat (91)", "description": "Jean Cocteau et les \u00c9tats-Unis.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-03-01", "d_end": "2017-12-17", "summary": "\u00c0 travers cette exposition, la Maison Jean Cocteau souhaite retracer les rapports entre Jean Cocteau et les Etats-Unis, au travers des principaux repr\u00e9sentants litt\u00e9raires et artistiques: Charlie Chaplin, Tennessee Williams, Edgar Poe, Man Ray\u2026 Cette exposition donne \u00e9galement une id\u00e9e de l'ampleur de la carri\u00e8re de Jean Cocteau, qui s'est rendu deux fois en Am\u00e9rique. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 7,50\u20ac, tarif r\u00e9duit 6,50\u20ac.", "id": 204}, {"title": "Krzysztof Jung, Arbres et visages", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1278237/images/120/288b0dfe9b325e4b80571bd128c1dfda.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-chopin-mickiewicz-biegas-bibliotheque-polonaise-1804/krzysztof-jung-arbres-et-visages-66694.html", "prog": "Du mercredi au samedi (sauf 14 et 15 mai / 25-29 mai ; 14 juillet-18 juillet ; 1er et 11 novembre ; 23 d\u00e9cembre-2 janvier) 14h15-18h.", "date_start": " 22 novembre 2017", "date_end": " 21 d\u00e9cembre 2017", "location": "Mus\u00e9e Chopin, Mickiewicz, Biegas - Biblioth\u00e8que Polonaise - Paris 4e", "description": "Peintures et dessins.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-11-22", "d_end": "2017-12-21", "summary": "Krzysztof Jung (1951\u20131998)  fut l'un des peintres et performers les plus talentueux de sa g\u00e9n\u00e9ration. Frapp\u00e9s par ses paysages, Zbigniew Herbert et Gustaw Herling lui d\u00e9cern\u00e8rent un titre de Peintre des Arbres, tandis que les artistes proches de lui \u00e0 Varsovie le voyaient en pr\u00e9curseur de la performance polonaise.\u00a0 \r\n\u00a0 \r\n\r\n Dans les ann\u00e9es quatre-vingt, il se rendit fr\u00e9quemment \u00e0 Paris o\u00f9 il se lia avec le milieu des Cahiers litt\u00e9raires et de Kultura, et il y devint un t\u00e9moin et acteur important de ce moment\u00a0extraordinaire d'une renaissance de la Pologne, se faisant le peintre de visages \u00e9minents de la culture de son pays. \r\n \r\nL'exposition \u00e0 la Biblioth\u00e8que Polonaise de Paris a pour objectif de pr\u00e9senter deux aspects de l'\u0153uvre picturale de Krzysztof Jung : ceux de paysagiste et de portraitiste. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 5\u20ac, tarif r\u00e9duit 2\u20ac, gratuit -26 ans.", "id": 205}, {"title": "Bertrand Lamarche, Le Baphomet", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1240873/images/120/953656d5b2a984f6fe83a5cc996c0a1a.jpeg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/la-marechalerie-3659/bertrand-lamarche-le-baphomet-65784.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 14h-18h.", "date_start": " 16 septembre 2017", "date_end": " 17 d\u00e9cembre 2017", "location": "La Mar\u00e9chalerie - Versailles - Versailles (78)", "description": "Une technique mixte aux \u00e9vocations de fantastique et de litt\u00e9rature de science fiction.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-09-16", "d_end": "2017-12-17", "summary": "La Mar\u00e9chaleriepr\u00e9sente une\u00a0exposition de  Bertrand Lamarche  pens\u00e9e en dialogue avec la figure du Baphomet.\u2028\u2028 \r\n \r\nIdol\u00e2tre et androgyne, Le Baphomet est une figure occulte remise en lumi\u00e8re par le roman \u00e9ponyme de Pierre Klossowski en 1965. D\u00e9j\u00e0 convoqu\u00e9 dans certains projets plus anciens de Bertrand Lamarche telles que l'installation  La R\u00e9plique  ou la vid\u00e9o  Les Souffles , \"le prince des modifications\" prend ici corps dans un sujet en l\u00e9vitation, autour duquel s'articulent des \u0153uvres renvoyant \u00e0 un principe de transformation. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 206}, {"title": "Marie-H\u00e9l\u00e8ne Le Ny, Infinit\u00e9s Plurielles", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1253598/images/120/f65e96922830d1fb681798b64fa37134.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/archives-nationales-site-de-pierrefitte-sur-seine-6529/marie-helene-le-ny-infinites-plurielles-66102.html", "prog": "Tous les jours (sauf dimanche, f\u00e9ri\u00e9s) 9h-16h45.", "date_start": " 12 octobre 2017", "date_end": " 18 d\u00e9cembre 2017", "location": "Archives Nationales - Site de Pierrefitte-sur-Seine - Pierrefitte-sur-Seine (93)", "description": "Portraits de femmes scientifiques.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-12", "d_end": "2017-12-18", "summary": "Marie-H\u00e9l\u00e8ne Le Ny  a invit\u00e9 145 femmes scientifiques \u00e0 collaborer \u00e0 la r\u00e9alisation de leur portrait photographique. Ses images et leurs mots s'enrichissent mutuellement pour donner \u00e0 voir non pas un mod\u00e8le mais un sujet pensant. \r\n \r\nVingt-cinq de ces portraits seront expos\u00e9s sur les grilles des Archives nationales \u00e0 l'occasion de la F\u00eate de la science et de Savante banlieue. De la chimie \u00e0 l'astrophysique en passant par l'histoire, la philosophie ou l'a\u00e9ronautique, chercheuses, professeures ou ing\u00e9nieures de toutes disciplines y racontent leurs m\u00e9tiers avec passion, \u00e9voquant la place des femmes dans le milieu scientifique. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 207}, {"title": "Candice Lin, Un corps blanc exquis (A Hard White Body)", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1237842/images/120/ea3277f5caf0c4d323e076a009651432.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/betonsalon-3752/candice-lin-un-corps-blanc-exquis-a-hard-white-body-65722.html", "prog": "Du mardi au samedi (sauf f\u00e9ri\u00e9s et ao\u00fbt) 11h-19h.", "date_start": " 6 septembre 2017", "date_end": " 23 d\u00e9cembre 2017", "location": "B\u00e9tonsalon - Paris 13e", "description": "Une installation prolif\u00e9rante, vivante, liquide et odorante autour des d\u00e9placements des corps.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-09-06", "d_end": "2017-12-23", "summary": "Candice Lin d\u00e9ploie, avec l'exposition  Un corps blanc exquis (A Hard White Body) , une installation prolif\u00e9rante, vivante, liquide et odorante au sein des diff\u00e9rents espaces de B\u00e9tonsalon. Son \u0153uvre est form\u00e9e d'une chambre fragile faite de terre non-cuite, maintenue humide. Cette derni\u00e8re examine les d\u00e9placements des corps (humains ou non) surgissant \u00e0 travers les histoires de la porcelaine, des plantes et des personnes.  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 208}, {"title": "Robert Milin : J'\u00e9tais jeune, j'avais quatorze ans, j'\u00e9tais berger", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1253605/images/120/fb2fc26c1bc4612b858de5dbb2251a18.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/la-terrasse-espace-dart-de-nanterre-5968/robert-milin-jetais-jeune-javais-quatorze-ans-jetais-berger-66103.html", "prog": "Du mardi au vendredi (sauf f\u00e9ri\u00e9s) 12h-18h, samedi 15h-18h.", "date_start": " 13 octobre 2017", "date_end": " 23 d\u00e9cembre 2017", "location": "La Terrasse - Espace d'art de Nanterre - Nanterre (92)", "description": "Exposition monographique.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-13", "d_end": "2017-12-23", "summary": "La Terrasse pr\u00e9sentee\u00a0une exposition monographique de l'artiste Robert Milin.\u00a0Le corpus pr\u00e9sent\u00e9 constitue\u00a0un ensemble polymorphe de films, photographies et sculptures. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 209}, {"title": "Pierre Paulin : boom boom, run run", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1244094/images/120/4fe675fe62097142c5d3113cbad2f4c9.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/le-plateau-3012/pierre-paulin-boom-boom-run-run-65867.html", "prog": "Du mercredi au dimanche (sauf 1er mai, 23 d\u00e9cembre-1er janvier inclus) 14h-19h, nocturne jsq 21h les 1ers mercredi du mois.", "date_start": " 21 septembre 2017", "date_end": " 17 d\u00e9cembre 2017", "location": "Le Plateau - Paris 19e", "description": "Premi\u00e8re exposition monographique consacr\u00e9e \u00e0 l'artiste.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-09-21", "d_end": "2017-12-17", "summary": "Boom boom, run run  est la premi\u00e8re exposition monographique consacr\u00e9e \u00e0 Pierre Paulin. Essentiellement compos\u00e9e de nouvelles productions, l'exposition met en lumi\u00e8re l'int\u00e9r\u00eat de l'artiste pour le langage : de la po\u00e9sie, l'essai et la traduction jusqu'au pr\u00eat-\u00e0-porter. Du v\u00eatement au texte, du corps aux mots ; dans le sillage de William Blake, Pierre Paulin ne s\u00e9pare pas l'\u00e9crit de la repr\u00e9sentation, l'image du discours.  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 210}, {"title": "Punascha Parry", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1253572/images/120/bdbcd4c1ee56b1f534d49cd7c18c7ba6.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/villa-vassilieff-2823/punascha-parry-66095.html", "prog": "Du mardi au samedi 11h-19h.", "date_start": " 14 octobre 2017", "date_end": " 23 d\u00e9cembre 2017", "location": "Villa Vassilieff - Paris 15e", "description": "Le vocabulaire visuel de l'art moderne indien.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-10-14", "d_end": "2017-12-23", "summary": "Punascha Parry , qui pourrait \u00eatre traduit par \u00ab une r\u00e9sonance de Paris \u00bb, est un titre emprunt\u00e9 \u00e0 un livre du peintre Nirode Mazumdar. Cette exposition est con\u00e7ue comme un voyage dans lequel des archives et des images s'assemblent pour former un r\u00e9cit. Une enqu\u00eate sur le vocabulaire visuel de l'art moderne indien, dans une tentative de r\u00e9\u00e9valuation de l'id\u00e9e de modernisme \u00e0 travers les vies, travaux et destins d'artistes indiens \u00e0 Paris.  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "id": 211}, {"title": "Salon No\u00ebl Gourmand", "type": "Expositions commerciales / Salons", "img_url": "https://files.offi.fr/lieu/4605/images/120/278b476f8b25fbe2b2593f211bd10bb7.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/cite-de-la-mode-et-du-design-4605/salon-noel-gourmand-51404.html", "prog": "Tous les jours 10h-20h, lundi jsq 18h.", "date_start": " 15 d\u00e9cembre 2017", "date_end": " 18 d\u00e9cembre 2017", "location": "Cit\u00e9 de la Mode et du Design - Paris 13e", "description": "Vin et gastronomie.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-12-15", "d_end": "2017-12-18", "summary": "Vin et gastronomie.  ", "price": " entr\u00e9e 10\u20ac.", "id": 212}, {"title": "Anders Zorn", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1213486/images/120/809d2a443eb0266cb806a6aae5a78595.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/petit-palais-2991/anders-zorn-65087.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h, nocturne vendredi jsq 21h.", "date_start": " 15 septembre 2017", "date_end": " 17 d\u00e9cembre 2017", "location": "Mus\u00e9e du Petit Palais - Paris 8e", "description": "Le ma\u00eetre de la peinture su\u00e9doise.", "reviews": "", "rank": 0, "d_start": "2017-09-15", "d_end": "2017-12-17", "summary": "\u00c0 travers pr\u00e8s de 150 \u0153uvres, l'exposition pr\u00e9sent\u00e9e au Petit Palais retrace le parcours de l'artiste Anders Zorn. Ce dernier \u00e9tait le rival de Sargent, Sorolla, Boldini ou encore Besnard. Il \u00e9tait \u00e0 la fois aquarelliste, peintre et graveur. Anders Zorn est rest\u00e9 tr\u00e8s populaire en Scandinavie. Des expositions lui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9di\u00e9es \u00e0 San Francisco et New York, en 2013 et 2014.   Le Petit Palais pr\u00e9sente, apr\u00e8s  Carl Larsson  en 2014, une grande r\u00e9trospective consacr\u00e9e \u00e0 l'\u0153uvre de l'artiste Anders Zorn (1860-1920). Pourtant reconnu et admir\u00e9 \u00e0 Paris au tournant des XIXe et XXe si\u00e8cles, l'autre grande figure de la peinture su\u00e9doise n'a pas \u00e9t\u00e9 c\u00e9l\u00e9br\u00e9 dans la capitale depuis 1906. Tr\u00e8s populaire en Scandinavie, des expositions lui ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 d\u00e9di\u00e9es \u00e0 San Francisco et New York en 2013 et 2014.", "price": " entr\u00e9e 11\u20ac, tarif r\u00e9duit 9\u20ac.", "id": 213}]