[{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":1,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-02-04","d_start":"2017-10-24","genre":"Photographie","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/jerome-brezillon-serie-paysages-franais-2010-exposition-paysages-franais-une-aventure-photographique-1984-2017-a-la-bnf-200x112.jpg","location":"Biblioth\u00e8que nationale de France - site Fran\u00e7ois-Mitterrand - Paris 13e","price":" entr\u00e9e 11\u20ac, tarif r\u00e9duit 9\u20ac","rank":3,"reviews":"\nFace \u00e0 un paysage en mutation, Raymond Depardon, Lewis Baltz, Elina Brotherus et une centained'autres photographes tentent de dresser un nouveau \u00ab portrait \u00bb de la France. C'est le r\u00e9cit de cette aventure photographique, commenc\u00e9e \u00e0 l'or\u00e9e du XXIe si\u00e8cle, que la BnF vous invite \u00e0 d\u00e9couvrir au travers de quatre cents \u0153uvres.\nQu'est-ce qu'un paysage ? Une r\u00e9alit\u00e9 physique \u00ab plus \u00bb un regard. Les photographies rassembl\u00e9es dans l'exposition, qui donnent une vision du paysage fran\u00e7ais durant les quarante derni\u00e8res ann\u00e9es, r\u00e9pondent parfaitement \u00e0 cette arithm\u00e9tique. \u00c0 la fin des Trente Glorieuses, la France, en effet, change de physionomie. Le pays devient \u00ab territoire \u00bb \u00e0 am\u00e9nager. Parall\u00e8lement, des photographes, jusqu'alors inconnus ou d\u00e9j\u00e0 c\u00e9l\u00e8bres, sont d\u00e9p\u00each\u00e9s aux quatre coins du pays pour t\u00e9moigner sur pellicule de cette transformation. C'est ainsi qu'\u00e0 travers de grandes missions \u2013 financ\u00e9es par l'\u00c9tat ou, plus fr\u00e9quemment aujourd'hui, laiss\u00e9es \u00e0 l'initiative de groupement d'artistes, comme \u00ab France territoire liquide \u00bb \u2013 le regard sur le paysage fran\u00e7ais \u00e9volue. Le go\u00fbt, majoritaire, pour le pittoresque, c\u00e8de ainsi le pas \u00e0 une esth\u00e9tique sensible \u00e0 d'autres miroitements. Po\u00e9sie du banal, \u00e9loge du quotidien, nature travers\u00e9e par l'artefact. Loin de produire des figures du d\u00e9senchantement, ces images, ouvertes \u00e0 la fiction, donnent de nouvelles chances de r\u00e9-enchanter le r\u00e9el.\n\nExposition r\u00e9alis\u00e9e avec le soutien de Picto Foundation, le fonds de dotation des laboratoires Picto.\nAvec le soutien de la RATP.\nMontrer la France, vue par de grands photographes contemporains, telle est l'ambition de cette vaste exposition consacr\u00e9e aux paysages fran\u00e7ais.\n\nDepuis les ann\u00e9es 1980, la France a profond\u00e9ment chang\u00e9 de physionomie et le regard des photographes a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9, \u00e0 l'initiative d'une pluralit\u00e9 de commanditaires, pour rendre compte de ces m\u00e9tamorphoses. \nL'exposition donne \u00e0 voir les mouvements crois\u00e9s entre r\u00e9alit\u00e9\nphysique, politique, socio-\u00e9conomique et regards qu'y posent les photographes depuis plus de 30 ans. \n\nPar son ampleur sc\u00e9nographique, le nombre de photographes et d'\u0153uvres pr\u00e9sent\u00e9s - plus de 160 auteurs et quelque 1 000 tirages -, cette exposition d'envergure, d\u00e9ploy\u00e9e dans deux galeries de la Biblioth\u00e8que, se pr\u00e9sente comme une histoire r\u00e9cente des paysages fran\u00e7ais, qui d\u00e9roule \u00e9galement une histoire de la photographie en France.\n\nBillet jumel\u00e9 avec l'exposition \"Raymond Depardon -Traverser\" de la Fondation Henri Cartier-Bresson : 13 \u20ac en vente aux caisses de la BnF et de la FHCB\n\n\"Un soir, un photographe\"\nLes jeudis, de 18h 30 \u00e0 20 h\nRenseignements et inscription au 01 53 79 49 49 ou visites@bnf.fr\n\nVisite comment\u00e9e de l'exposition par des photographes expos\u00e9s: \n2 novembre 2017 : Anne-Marie Filaire \n9 novembre 2017 : Christian Milovanoff\n16 novembre 2017 : Thierry Girard \n23 novembre 2017 : Jacqueline Salmon\n30 novembre 2017 : Jean-Louis Garnell \n7 d\u00e9cembre 2017 : Emmanuelle Blanc\n14 d\u00e9cembre 2017 : Fred Delangle \n21 d\u00e9cembre 2017 : Bruno Boudjelal\n11 janvier 2018 : C\u00e9dric Delsaux \n18 janvier 2018 : Patrick Messina\n25 janvier 2018 : Beatrix Von Conta \n1er f\u00e9vrier 2018 : Elina Brotherus\n\u00ab \u00c9tendue spatiale, naturelle ou transform\u00e9e par l'homme, qui pr\u00e9sente une certaine identit\u00e9 visuelle ou fonctionnelle \u00bb : de cette d\u00e9finition g\u00e9n\u00e9rique du paysage d\u00e9coule des milliers de possibilit\u00e9s photographiques ! Une ampleur que se propose de restituer la Biblioth\u00e8que nationale de France dans cette exposition rassemblant pr\u00e8s de 160 auteurs et 1 000 clich\u00e9s sur quatre d\u00e9cennies et sur l'ensemble du territoire fran\u00e7ais. Le voyage \u00e0 la fois temporel et spatial commence en 1984, date \u00e0 laquelle la DATAR (D\u00e9l\u00e9gation \u00e0 l'Am\u00e9nagement du Territoire et \u00e0 l'Action R\u00e9gionale) convoque le regard de photographes inconnus ou d\u00e9j\u00e0 c\u00e9l\u00e8bres pour repr\u00e9senter le paysage fran\u00e7ais des ann\u00e9es 1980. Raymond Depardon, Robert Doisneau, Gabriele Basilico, Lewis Baltz\u2026 Tous livrent leur regard singulier, multipliant les exp\u00e9rimentations visuelles. \u00c0 partir des ann\u00e9es 1990, la photographie valorise le patrimoine en m\u00eame temps qu'elle rend compte de ses \u00e9volutions. C'est le moment o\u00f9 Mathieu Pernot et Laure Vasconi immortalisent les grands ensembles dans toutes leurs contradictions. Puis, le paysage se fait exercice de style avec les pattes tr\u00e8s reconnaissables de St\u00e9phane Couturier et J\u00fcrgen Nefzer. Enfin, 2010 marque le triomphe de la mise en r\u00e9cit. Vous l'aurez compris, le panorama est vaste et la vue sublime.\nFrom 1984 to 2017, several artists freeze-framed the French landscapes creatively. The BnF offers a wonderful panorama of the diversity of styles and perspectives.","source":"5-offSpectacles","summary":"Montrer la France \u00e0 travers le regard de grands photographes contemporains est au c\u0153ur de cette exposition consacr\u00e9e aux paysages fran\u00e7ais. Plus de 160 auteurs, et environ 1000 tirages, sont ici \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 travers un parcours pr\u00e9sent\u00e9 au sein de deux galeries de la BnF. Une histoire r\u00e9cente des paysages fran\u00e7ais, mais \u00e9galement une histoire de la photographie en France.   La France a profond\u00e9ment chang\u00e9 de physionomie depuis les ann\u00e9es 1980. Le regard des photographes a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9, \u00e0 l'initiative de nombreux commanditaires, pour rendre compte de ces m\u00e9tamorphoses.  Paysages fran\u00e7ais  met en lumi\u00e8re des mouvements crois\u00e9s entre r\u00e9alit\u00e9 physique, politique, socio-\u00e9conomique et le regard que posent sur elles les photographes depuis plus de 30 ans.","tags":"['Photographie', 'photographie', 'photo', 'Photo Addicts']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-19h, dimanche 13h-19h.","title":"Paysages fran\u00e7ais","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/bibliotheque-nationale-de-france-site-francois-mitterrand-1553\/paysages-francais-66182.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":1,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":2,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-04-08","d_start":"2017-09-15","genre":"Beaux-Arts","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/berthe-morisot-dans-le-parc-vers-1874-lart-du-pastel-de-degas-a-redon-au-petit-palais-200x112.jpg","location":"Mus\u00e9e du Petit Palais - Paris 8e","price":" entr\u00e9e 10\u20ac, tarif r\u00e9duit 8\u20ac.","rank":3,"reviews":"\nParmi une collection riche de plus de 200 pastels, le Petit Palais pr\u00e9sente pour la premi\u00e8re fois une s\u00e9lection de pr\u00e8s de 150 d'entre eux offrant un panorama exhaustif des principaux courants artistiques de la seconde moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle, de l'Impressionnisme au Symbolisme.\nL'exposition permet de d\u00e9couvrir les fleurons de la collection avec des \u0153uvres de Berthe Morisot, Auguste Renoir, Paul Gauguin, Mary Cassatt et Edgar Degas, des artistes symbolistes comme Lucien L\u00e9vy-Dhurmer, Charles L\u00e9andre, Alphonse Osbert, \u00c9mile-Ren\u00e9 M\u00e9nard et un ensemble particuli\u00e8rement remarquable d'\u0153uvres d'Odilon Redon, mais aussi l'art plus mondain d'un James Tissot, de Jacques-\u00c9mile Blanche, de Victor Prouv\u00e9 ou Pierre Carrier-Belleuse.\n\nLa technique du pastel infiniment s\u00e9duisante par sa mati\u00e8re et ses couleurs, permet une grande rapidit\u00e9 d'ex\u00e9cution et traduit une grande vari\u00e9t\u00e9 stylistique. De la simple esquisse color\u00e9e aux grandes \u0153uvres tr\u00e8s achev\u00e9es, le pastel est \u00e0 la crois\u00e9e du dessin et de la peinture. La grande majorit\u00e9 des pi\u00e8ces expos\u00e9es dat\u00e9es entre 1850 et 1914 illustrent le renouveau du pastel durant la seconde moiti\u00e9 XIXe si\u00e8cle.\n\nL'exposition sera \u00e9galement l'occasion d'initier les visiteurs \u00e0 la technique du pastel et \u00e0 la question de la conservation des \u0153uvres sur papier, particuli\u00e8rement sensibles aux effets de la lumi\u00e8re et qui ne peuvent donc \u00eatre expos\u00e9es de fa\u00e7on permanente.\nLe Petit Palais fait fort avec cette exposition. Les \u0153uvres au pastel sont en effet tr\u00e8s sensibles aux effets de la lumi\u00e8re et aux variations de la temp\u00e9rature, et sortent donc rarement de leur r\u00e9serve. Une chance unique offerte par cette exposition, compos\u00e9e d'une centaine de r\u00e9alisations, pour la plupart in\u00e9dites. Autour d'un parcours chronologique, on peut se laisser s\u00e9duire par les chatoyants pastels d'Auguste Renoir, de Degas, de Gauguin ou d'Odilon Redon - entre autres. Une exposition \u00e9v\u00e9nement, des chefs-d'\u0153uvre in\u00e9dits par les grands noms de l'histoire de l'art : \u00e0 ne surtout pas manquer.\nLe pastel est un outil peu connu. Il semble passer \u00e0 travers les si\u00e8cles et s'oublier face aux chefs-d'\u0153uvre de la peinture classique. Pourtant, en lui d\u00e9diant une exposition, le Petit Palais nous offre un v\u00e9ritable cadeau. Amoureux des grands noms de l'art n'ayez crainte, Morisot, Renoir, Gauguin, Degas, Redon et bien d'autres se succ\u00e8dent sur les murs du mus\u00e9e, nous enchantant de leurs \u0153uvres velout\u00e9es aux traits plus doux et pourtant plus bruts esquiss\u00e9s au pastel. Car l'exposition nous entra\u00eene au c\u0153ur de l'\u00e2ge d'or de cet \u00e9trange m\u00e9dium, du XVIIIe au XIXe si\u00e8cle, de son passage d'une p\u00e2le imitation \u00e0 une v\u00e9ritable alternative \u00e0 la peinture. Elle nous r\u00e9v\u00e8le des pi\u00e8ces d\u00e9licates, \u00e0 la virtuosit\u00e9 sans pareil, plus visible encore \u00e0 travers cette nouvelle mati\u00e8re explor\u00e9e. On y d\u00e9couvre par exemple le portrait saisissant de r\u00e9alisme d'une princesse russe r\u00e9alis\u00e9e par Elisabeth Vig\u00e9e Le Brun, que l'on croirait r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 la peinture \u00e0 l'huile. Puis les \u0153uvres de Degas nous emportent un si\u00e8cle plus tard, ses traits abrupts et visibles, color\u00e9s, comme un tableau peint dans le feu de l'action, empreint d'une inspiration soudaine et trac\u00e9 avec virtuosit\u00e9 en peu de temps. De chef-d'\u0153uvre en chef-d'\u0153uvre, nous voil\u00e0 plong\u00e9s dans un monde aux couleurs douces, aux finitions tant\u00f4t d\u00e9licates tant\u00f4t sauvages. Un monde pr\u00e9cieux dont la fragilit\u00e9 extr\u00eame des \u0153uvres ne supporte pas la lumi\u00e8re et la chaleur, surgissant de la p\u00e9nombre pendant quelques mois seulement pour nous ravir\nThrough an extraordinary exhibition, discover the art of pastel in all its forms, from a mere imitation of oil painting to a full-blown medium.","source":"5-offSpectacles","summary":"Le Petit Palais pr\u00e9sente, avec l'exposition  L'Art du pastel : de Degas \u00e0 Redon , un ensemble de 130 pastels issus de ses propres collections. Un panorama des principaux courants artistiques de la seconde moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle (de l'Impressionnisme au Symbolisme) est ainsi \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 travers des \u0153uvres montr\u00e9es ici pour la premi\u00e8re fois.","tags":"['Beaux-Arts', 'peinture', 'classique', 'Les Incontournables']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h, nocturne vendredi jsq 21h.","title":"L'Art du pastel : de Degas \u00e0 Redon","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/petit-palais-2991\/lart-du-pastel-de-degas-a-redon-66031.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":1,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":11,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-29","d_start":"2017-10-18","genre":"Beaux-Arts","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/eugene-blery-langelique-en-fleur-bibliotheqe-nationale-de-france-departement-des-estampes-et-de-la-photographie-c-bnf-200x112.jpg","location":"Mus\u00e9e du Louvre - Paris 1er","price":" entr\u00e9e 15\u20ac, gratuit -18 ans, -26 ans ue et 1er dimanche du mois d'octobre \u00e0 mars.","rank":2,"reviews":"\nLe dessin en plein air, sur le motif, est bien attest\u00e9 en France (comme en Europe) au 17e si\u00e8cle et devient courant au 18e si\u00e8cle. Au 19e si\u00e8cle, cette pratique jug\u00e9e indispensable \u00e0 la formation des jeunes artistes ne cesse d'\u00e9voluer et prend une place capitale dans l'histoire du dessin.\nLes expressions \u00ab sur nature \u00bb, \u00ab d'apr\u00e8s nature \u00bb, \u00ab sur le vif \u00bb, \u00ab sur le motif \u00bb ont cependant une signification tr\u00e8s fluctuante, incertaine, d\u00e9signant aussi bien le dessin d'observation ou d'\u00e9tude scientifique que le croquis d'\u00e9tude, l'exercice d'\u00e9l\u00e8ve, le relev\u00e9 d'architecte, le dessin militaire, le dessin de m\u00e9moire, les notes de voyage \u2013 ou le rendu \u00e0 peine esquiss\u00e9 d'une impression fugitive\u2026\nC'est donc progressivement que le dessin sur nature se d\u00e9finit comme une oeuvre en soi, une oeuvre achev\u00e9e ayant sa propre justification, sa propre finalit\u00e9. L'espace de l'atelier et le plein air ne sont pas toujours des mondes distincts, et les artistes se situent souvent dans un va-et-vient entre les deux. Si le sujet est bien distinct de celui de la peinture de plein air, la question de la couleur, prise directement sur le motif ou retravaill\u00e9e en atelier \u00e0 partir de notes de plein air, s'impose aussi au dessinateur.\nL'exposition r\u00e9unit plus d'une centaine de dessins et eaux-fortes, et permettra de voir une trentaine de carnets de croquis, instrument par excellence du dessin de plein air.\n\nCommissaire(s) :\nMarie-Pierre Sal\u00e9 avec la collaboration d'H\u00e9l\u00e8ne Grollemund, d\u00e9partement des Arts graphiques, mus\u00e9e du Louvre.\nD'abord consid\u00e9r\u00e9s comme des brouillons faits pour s'effacer au profit d'une toile accomplie, les croquis \u00ab sur le motif \u00bb sont mis en lumi\u00e8re au mus\u00e9e du Louvre. \u00c0 travers une exposition o\u00f9 les grands peintres se r\u00e9unissent, de Corot \u00e0 Daubigny, le dessin de nature, cette \u00e9tude ex\u00e9cut\u00e9e en plein air, semble revivre. Il y a dans ces esquisses un sentiment de libert\u00e9 intense, dans ces couleurs travaill\u00e9es directement \u00e0 l'ext\u00e9rieur, au milieu de la nature, un enchev\u00eatrement de lumi\u00e8res et de d\u00e9grad\u00e9s r\u00e9els, authentiques. Mais il y a aussi une na\u00efvet\u00e9 touchante, comme un retour \u00e0 l'observation, puisque les artistes ne copient plus une nature reproduite sur un mod\u00e8le, mais se contentent de tracer les formes qu'ils observent, pour nous offrir une r\u00e9alit\u00e9 encore intacte. Et quelle r\u00e9alit\u00e9 ! Une vision de l'environnement changeante, capricieuse, se m\u00e9tamorphosant \u00e0 chaque heure du jour, cr\u00e9ant de nouveaux jeux d'ombres et de lumi\u00e8res. Elle exige des artistes une dext\u00e9rit\u00e9 certaine, car seule une rapidit\u00e9 extr\u00eame leur permettra de faire honneur \u00e0 ces infimes \u00e9volutions. Peu \u00e0 peu, au fil des \u0153uvres de l'exposition, l'on comprend pourquoi de simples \u00e9tudes, ces dessins deviennent des \u0153uvres \u00e0 part enti\u00e8re. Des \u0153uvres r\u00e9alis\u00e9es dans l'imm\u00e9diat, sans que la m\u00e9moire n'appose un filtre sur les yeux des artistes. Des \u0153uvres prises sur le vif, plus brutes que des toiles, mais plus vraies. Et \u00e0 travers cet art m\u00e9connu, l'on d\u00e9couvre un ensemble de croquis d'une grande diversit\u00e9, s'unissant pour repr\u00e9senter un moyen d'expression qui attira \u00e0 l'\u00e9poque des peintres de tous les genres, de tous les mouvements, du plus acad\u00e9mique au plus libre, pour une relecture complexe de la nature, une vision aux mille facettes partageant un m\u00eame support. \u00a0\nDiscover a vision of nature you have never seen before. Artists from every movements tried sketching nature, capturing the lights and shadows, the colours in the sky as they change, turning sketching into a true art.","source":"5-offSpectacles","summary":"L'exposition  Dessiner en plein air  s'int\u00e9resse au dessin sur nature. Ce dernier se d\u00e9finit progressivement comme une \u0153uvre en soi, achev\u00e9e, ayant sa propre justification et sa propre finalit\u00e9. Le parcours, r\u00e9alis\u00e9 en collaboration avec la BnF, r\u00e9unit plus d'une centaine de dessins et eaux-fortes. Une trentaine de carnets de croquis, instruments par excellence du dessin de plein air, sont \u00e9galement au c\u0153ur du parcours.   La pratique du dessin en plein air est attest\u00e9e en France au XVIIe si\u00e8cle. Elle devient courante au XVIIIe si\u00e8cle. Indispensable au si\u00e8cle suivant. Elle est alors consid\u00e9r\u00e9e comme d\u00e9terminante \u00e0 la formation des jeunes artistes, et ne cesse d'\u00e9voluer pour prendre une place capitale dans l'histoire du dessin.","tags":"['Beaux-Arts', 'peinture dessin', 'classique']","timetable":"Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 9h-17h30, nocturne mercredi et vendredi jsq 21h45.","title":"Dessiner en plein air","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/musee-du-louvre-2615\/dessiner-en-plein-air-65089.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":101,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-20","d_start":"2018-01-09","genre":"['art comtemporain', 'installation', 'exposition']","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--FkHPJJwJ--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/qk1gch4rymuxfgtvquzm.jpg","location":"La galerie du CROUS","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"Dans un champ, une paire de ciseaux suspendue.\nAlexandre KORZENIOVSKI\n\nEXPOSITION \/\/ du 09 au 20 janvier 2018\nVERNISSAGE \/\/ jeudi 11 janvier de 18h \u00e0 21h\n\nDevant nos yeux s'\u00e9tend un chantier qui pr\u00e9sente les caract\u00e9ristiques de ruines tot\u00e9miques, d'un sanctuaire vaudou.\nPlusieurs autels prennent litt\u00e9ralement place dans ce qu'on pourrait consid\u00e9rer comme le r\u00e9sultat d'un triple processus d'abandon - exhumation - composition. L'enterrement qui semble avoir pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 la remise au monde de certains des objets a laiss\u00e9 une impression,\nune trace, l'impression d'avoir \u00e9t\u00e9 oubli\u00e9, des traces de terre et de f\u00e9tichisme. Provoquer l'oubli voil\u00e0 ce qui semble avoir \u00e9t\u00e9 voulu.\n\nCette fabrique arch\u00e9ologique, ce laboratoire de trouvailles transform\u00e9 rituellement en oeuvre nous fait face et, entre ces objets \u2014 qui assembl\u00e9s deviennent morceaux d'un m\u00eame corps \u2014 se dilate un espace, comme infra-mince, une sorte de mus\u00e9e mental et pass\u00e9 ; des espaces en transit. Et au milieu s'\u00e9tend le milieu. [...]\n\n- Le\u00efla CHAIX -\n\n-------------------------------------------------\nLA GALERIE DU CROUS DE PARIS\n-------------------------------------------------\n11 rue des Beaux-arts 75006 Paris\n01 40 51 57 88 \/ galerie@crous-paris.fr\ndu lundi au samedi de 11h \u00e0 19h\nOd\u00e9on \/ St Germain des Pr\u00e9s \/ Mabillon","tags":"['art comtemporain', 'installation', 'exposition']","timetable":"Horaires Indisp.","title":"DANS UN CHAMP, UNE PAIRE DE CISEAUX SUSPENDUE \/\/ A. KORZENIOVSKI","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/190487"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":102,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-02-01","d_start":"2018-01-19","genre":"['exposition artistique']","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--oNIv-DCV--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/mucwxktuddynksckjfqx.jpg","location":"Ecole nationale sup\u00e9rieure des Arts D\u00e9coratifs","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"L'Ecole nationale sup\u00e9rieure des Arts D\u00e9coratifs pr\u00e9sente une exposition originale d'\u0153uvres de Vasarely, artiste \u00e0 la fronti\u00e8re de l'art et du design. Cet accrochage est propos\u00e9 gr\u00e2ce au concours de la collection d'art Renault dont Vasarely a \u00e9t\u00e9 l'un des plus actifs collaborateurs.\n\nPour l'histoire, la collection d'art de Renault, initi\u00e9e d\u00e8s 1967, a un profil singulier parmi les collections corporate. Elle s'est constitu\u00e9e, non par des achats d'\u0153uvres existantes, mais par une collaboration avec des artistes int\u00e9ress\u00e9s par le monde industriel et les questions soci\u00e9tales \u00e9mergentes. Elle compte aujourd'hui plus de 350 \u0153uvres, tableaux, sculptures, dessins, photos, int\u00e9grations architecturales...\n\nL'esth\u00e9tique de Vasarely, graphiste et designer \u00e0 l'origine, correspondait tr\u00e8s bien \u00e0 celle de l'univers industriel en pleine modernisation. Le \u00ab Pape du Op' \u00bb a r\u00e9alis\u00e9 une quarantaine d'\u0153uvres au cours de cette collaboration et l'impact de son art a influ\u00e9 sur la physionomie de l'entreprise toute enti\u00e8re.\n\nL'EnsAD et la collection d'art Renault lui rendent hommage aujourd'hui \u00e0 travers une s\u00e9lection de dessins pr\u00e9paratoires et de grands panneaux qui illustrent \u00e0 quel point cet artiste a su se jouer des fronti\u00e8res pour inventer et exp\u00e9rimenter sans rel\u00e2che.","tags":"['exposition artistique']","timetable":"Horaires Indisp.","title":"Vasarely, le Pape du Op'!","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/192974"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":103,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":1,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-28","d_start":"2018-01-18","genre":"Mode","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/beyond-seeing-2017-c-joyphie-yu-2-200x112.jpg","location":"WIP La Villette","price":"Billets expositions temporaires\nGratuit : ","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"\u00a0\nLes Flashs cr\u00e9pitent, lan\u00e7ant des \u00e9tincelles sur les robes aux dentelles d\u00e9licates et aux perles nacr\u00e9es. Les d\u00e9coupes modernes des ensembles intriguent, tandis que les mannequins d\u00e9filent, r\u00e9v\u00e9lant chaque d\u00e9tail des pi\u00e8ces qu'elles portent. Le monde de la mode et de la haute couture nous \u00e9blouit. Il accapare nos yeux d'une vague de couleurs, de reflets, de mati\u00e8res et de nuances, et conquis par ce feu d'artifice, on en oublie nos autres sens\u2026 Et si ceux-ci \u00e9taient tout aussi importants ? Si le monde du design nous faisait sentir les fabriques, toucher leur extr\u00eame d\u00e9licatesse, entendre les frottements, les cliquetis des cr\u00e9ations ? Si la mode se r\u00e9v\u00e9lait dans toute sa profondeur et son savoir-faire comme un art exaltant les sens, loin de la limitation visuelle ? C'est le d\u00e9fi fou que le Goethe Institut s'est lanc\u00e9. Durant une ann\u00e9e, des cr\u00e9ateurs ont collabor\u00e9 avec des non-voyants et des \u00e9tudiants des grandes \u00e9coles de mode d'Allemagne dans le but de r\u00e9v\u00e9ler la richesse d'une approche inconnue, et pourtant d'une richesse incroyable. Et de ses \u00e9changes s'\u00e9l\u00e8ve une nouvelle fa\u00e7on de concevoir la mode. Une approche pluri sensorielle, audacieuse et lib\u00e9r\u00e9e, refusant de r\u00e9server cet art au visuel. \u00c0 travers un parcours immersif, voyants et non-voyants s'accompagnent, pour partager leurs propres visions de la mode. Sons, senteurs, esth\u00e9tiques et sensations se m\u00ealent pour r\u00e9v\u00e9ler une palette in\u00e9dite, aux nuances complexes. Une exp\u00e9rience nous demandant de laisser notre vue \u00e0 la porte pour un voyage inoubliable dans une autre dimension.\nDesigners, students and blind persons came together to redefine fashion. Leave your eyes at the door and experience a multisensorial journey you will never forget.","tags":"['Mode']","timetable":"Ouvert : Du mardi au dimanche de 14:00 \u00e0 20:00. \nFerm\u00e9 : Le lundi. ","title":"Beyond Seeing","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2017\/11\/14\/beyond-seeing\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":104,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-14","d_start":"2017-10-07","genre":"Photo Addicts","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/andres-serrano-octopus-head-early-works-1985-exposition-andres-serrano-au-petit-palais-200x112.jpg","location":"Petit Palais","price":"Billets expositions temporaires\nPlein : 11 \u20ac\nRe\u0301duit : 9 \u20acJeunes de 18 a\u0300 26 ans inclus. )\nGratuit : Jusqu'a\u0300 17 ans inclus. Les demandeurs d'emploi. Pour les personnes en situation de handicap et leur accompagnateurs. )","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"Un photographe au Petit Palais ? Il y a de quoi surprendre ! Et pourtant, l'\u0153uvre de l'artiste am\u00e9ricain Andres Serrano a toute sa place parmi les collections permanentes du mus\u00e9e tant elle dialogue de mani\u00e8re saisissante avec le prestigieux fonds ancien. Face aux tableaux r\u00e9alistes de Courbet et Pelez, les portraits des s\u00e9ries Nomads (1990), Residents of New York (2014) et Denizens of Brussels (2015) nous invitent \u00e0 r\u00e9-humaniser les sans-abris que nous ne voulons plus voir. En pendant \u00e0 la peinture religieuse de Gustave Dor\u00e9, Benjamin Constant et William Bouguereau, les photographies de The Morgue (1992) et Holy Works (2011) nous interrogent sur les sujets des chefs-d'\u0153uvre du mus\u00e9e en m\u00eame temps qu'elles instaurent un certain malaise. Andres Serrano, par l'interm\u00e9diaire de ses clich\u00e9s d'une beaut\u00e9 d\u00e9routante et provocante, veut nous faire regarder ce que nous refusons d'envisager : crise des r\u00e9fugi\u00e9s, repli identitaire occidental, peur de l'autre\u2026 \u00ab Mon travail est dans les yeux du regardeur. [\u2026] Il est un miroir, un reflet dans lequel vous pourrez vous observer. \u00bb Un regard critique que vous \u00eates amen\u00e9 \u00e0 adopter et aiguiser dans cette exposition entre pass\u00e9 et pr\u00e9sent.\nThe famous American photographer Andres Serrano is invited by the Petit Palais to refresh the look of the permanent collections. Once again, he raises questions about integration and art purpose.","tags":"['Photo Addicts']","timetable":"Ouvert : Du mardi au dimanche de 10:00 \u00e0 18:00. \nNocturne : Le vendredi. \nFerm\u00e9 : Le lundi. ","title":"Andres Serrano","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2017\/10\/06\/andres-serrano-2\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":1,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":105,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-05","d_start":"2017-11-25","genre":"En famille","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/peppaexpo1-200x112.jpg","location":"Aquarium de Paris","price":"Billets expositions temporaires\nPlein : 20,50 \u20ac\nRe\u0301duit : 16 \u20acDe 13 a\u0300 17 ans. Demandeurs d'emploi. + 60 ans. )\nRe\u0301duit : 13 \u20acDe 3 a\u0300 12 ans. )\nGratuit : - 3 ans. )","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"L'Aquarium de Paris invite cet hiver Peppa Pig et sa petite famille, dans une exposition ludique ayant pour but de sensibiliser les plus jeunes aux enjeux de la pr\u00e9servation des \u00e9cosyst\u00e8mes marins. Au programme : diffusions d'\u00e9pisodes de la s\u00e9rie en lien avec le th\u00e8me de l'environnement marin, chasse au tr\u00e9sor, ateliers p\u00e9dagogiques, apparitions de mascottes et sc\u00e9nographie autour des aventures de Peppa et sa famille ! Vos enfants seront surmotiv\u00e9s \u00e0 l'id\u00e9e de partager cette aventure avec les personnages qu'ils affectionnent tant. Cela les sensibilisera \u00e0 la beaut\u00e9 fragile des mers et oc\u00e9ans du monde. \u00c0 travers cette exposition, les petits et les grands d\u00e9couvriront ou red\u00e9couvriront les nombreux et divers pensionnaires d'un des plus grands aquariums de France. Une belle mani\u00e8re d'apprendre en s'amusant !\n\nBring your children in the middle of the ocean with the famous Peppa Pig and its family. Kids will learn about preserving the marine environment.","tags":"['En famille']","timetable":"Ouvert : Tous les jours de 9:00 \u00e0 19:00. ","title":"Peppa Pig s'invite \u00e0 l'Aquarium de Paris","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2017\/12\/15\/peppa-pig-sinvite-a-laquarium-de-paris\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":1,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":106,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2000-01-01","d_start":"2000-01-01","genre":"classique","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/haute_vitrail_detail-200x112.jpg","location":"Lieu indisp.","price":"Tarifs indisp.","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"","tags":"['classique']","timetable":"Horaires indisp.","title":"Les vitraux de la Sainte Chapelle","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2015\/08\/08\/les-vitraux-de-la-sainte-chapelle\/"},{"Architecture":1,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":107,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2000-01-01","d_start":"2000-01-01","genre":"Les gratuits","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/architecture-de-lavant-garde-russe-beaux-arts-2-200x112.jpg","location":"Beaux","price":"Billets expositions temporaires\nGratuit : ","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"Au lendemain de la r\u00e9volution de 1917, les nouveaux programmes se lancent en Union sovi\u00e9tique, dans le but de reconstruire un pays plus puissant, plus moderne. \u00c0 travers les dessins de l'architecte et collectionneur Serguei Tchoban, c'est un v\u00e9ritable r\u00e9cit historique qui se met en place. Le r\u00e9cit complexe d'un pays lanc\u00e9 dans une marche vers la modernisation et l'urbanisation. Un pays pris d'une \u00e9nergie sans pr\u00e9c\u00e9dent pour alimenter sa puissance. Pouss\u00e9s par un patriotisme ambiant, les architectes et cr\u00e9ateurs donnent libre cours \u00e0 leurs id\u00e9es les plus novatrices dans un m\u00e9lange contradictoire compos\u00e9 des diverses techniques et proc\u00e9d\u00e9s enseign\u00e9s \u00e0 travers cet immense territoire.\nArchitect and collector Serguei Tchoban lends the Beaux-Arts his collection of Russian avant-garde architectural drawings and tells the story of a country pushed by a new government and a new ideology.","tags":"['Les gratuits']","timetable":"Ouvert : Du lundi au vendredi de 8:00 \u00e0 22:00. \nFerm\u00e9 : Du samedi au dimanche. ","title":"Architecture de l'avant garde russe","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2017\/11\/08\/architecture-de-lavant-garde-russe\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":108,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-23","d_start":"2017-11-23","genre":"Les gratuits","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/chat-accolade-48x48x10cm-2016r-200x112.jpg","location":"H\u00f4tel Jules et Jim","price":"Tarifs indisp.","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"Vous avez sans doute d\u00e9j\u00e0 vu ce chat au sourire malicieux, vous narguant sur les murs des villes de France, et m\u00eame du monde entier. Ce chat \u00e0 l'air \u00e9trange, \u00e9voquant le Cheshire Cat d'Alice aux Pays des Merveilles. Son graphisme est simple, enfantin presque, et pourtant il est inoubliable. Son cr\u00e9ateur, c'est Thoma Vuille, alors jeune \u00e9tudiant \u00e0 l'Institut des Arts Visuels d'Orl\u00e9ans. Au d\u00e9tour d'une rue, il voit une jeune fille dessiner cet animal \u00e0 la bouche immense, et tombe sous son charme. Se l'accaparant, il le trace durant ses voyages, \u00e0 Paris, Lille, Tours, puis jusqu'\u00e0 New York ou Hong Kong. Partout la figure au sourire aveuglant reste, comme le souvenir d'un voyage, d'un instant au d\u00e9tour d'une rue inconnue. Et tandis que la notori\u00e9t\u00e9 de Monsieur Chat grandit, son cr\u00e9ateur s'\u00e9mancipe de l'univers des graffitis, prenant son envol vers d'autres horizons. L'exposition rend hommage \u00e0 cette b\u00eate sympathique qui nous salue des hauteurs des murs de nos villes, comme une invitation \u00e0 d\u00e9couvrir l'homme qui se cache derri\u00e8re le petit personnage.\nLe saviez-vous\u00a0?\nThoma Vuille n'est pas consid\u00e9r\u00e9 comme un artiste par la loi. En 2016, le tribunal correctionnel de Paris le condamne \u00e0 trois mois de prison ferme pour d\u00e9gradations et r\u00e9cidives. Cependant, le soutien de la communaut\u00e9 street-art lui permettra de s'en sortir avec une simple amende, comme quoi un chat retombe toujours sur ses pattes.\nThe exhibition pays a tribute to the grinning cat we all know and saw on the streets of any city. Mr Cat and its sympathetic face invites us to learn more about its creator.","tags":"['Les gratuits']","timetable":"Horaires indisp.","title":"Monsieur Chat","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2017\/11\/03\/monsieur-chat\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":1,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":109,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2000-01-01","d_start":"2000-01-01","genre":"En famille","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/expo-la-biodiversite-ca-se-cultive-photo-5c-mnhn-a-iatzoura-200x112.jpg","location":"Jardin des plantes, grille de l'\u00c9cole botanique","price":"Billets collections permanentes\nGratuit : Sauf le jardin e\u0301cologique accessible en visite guide\u0301e uniquement. )","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"La biodiversit\u00e9 est consid\u00e9r\u00e9e comme l'un des enjeux principaux du d\u00e9veloppement durable. Elle est essentielle \u00e0 l'homme et au monde qui nous entoure. D\u00e8s l'Antiquit\u00e9 la complexit\u00e9 et la diversit\u00e9 du monde ont fascin\u00e9 les esprits. Mais ce n'est qu'assez r\u00e9cemment que la menace d'une crise \u00e9cologique est mise en valeur, avertissant des risques d'une perte de la faune et de la flore. L'urgence de ce probl\u00e8me et sa gravit\u00e9 ont passionn\u00e9 le Mus\u00e9um d'Histoire naturelle, dont les jardins renferment des plantes rares, cultiv\u00e9es avec grand soin, qui s'ouvrent sous nos yeux comme des oeuvres d'art. Les jardiniers du mus\u00e9e deviennent donc les h\u00e9ros de cette exposition photo, \u0153uvrant pour la pr\u00e9servation d'un patrimoine naturel remarquable et choyant leurs \u00ab enfants.\u00bb. Ils ont, depuis longtemps, abandonn\u00e9 herbicides et insecticides au profit de m\u00e9thodes plus douces, et de pratiques qui favorisent les insectes, et les petits mammif\u00e8res qui habitent les lieux. Ainsi, ils sont les artistes des jardins, travaillant quotidiennement pour que la v\u00e9g\u00e9tation luxuriante puisse s'\u00e9panouir tout en prot\u00e9geant la faune vuln\u00e9rable des lieux. L'exposition met en lumi\u00e8re ce d\u00e9vouement \u00e0 la nature \u00e0 travers une s\u00e9rie de clich\u00e9s immortalisant les gestes et les attentions des jardiniers. On en ressort plein d'optimisme avec l'envie de contribuer et de c\u00e9l\u00e9brer la beaut\u00e9 de la nature, plus petits comme plus grands.\nBiodiversity is a serious issue. The exhibition sheds light on the work of its gardeners, preserving its fauna and flora.\nLe saviez-vous ?\nLe Jardin des Plantes du Mus\u00e9um d'Histoire naturelle est ouvert depuis plus de 400 ans ! C'est aussi le berceau d'une flore impressionnante avec pas moins de 390 esp\u00e8ces botaniques dans la Roseraie seulement.","tags":"['En famille']","timetable":"Ouvert : Du lundi au dimanche de 8:00 \u00e0 17:30. ","title":"La biodiversit\u00e9 \u00e7a se cultive","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2017\/03\/31\/la-biodiversite-ca-se-cultive\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":1,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":110,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2000-01-01","d_start":"2000-01-01","genre":"En famille","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/forain2-200x112.jpg","location":"au Mus\u00e9e des Arts Forains","price":"Tarifs indisp.","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"Passez par la fontaine magique, admirez une montgolfi\u00e8re \u00e9l\u00e9phant, ou \u00e9coutez une licorne vous jouer du piano, tels sont les rencontres f\u00e9\u00e9riques que vous ferez durant votre balade dans les pavillons de Bercy. Vivez le carnaval de Venise \u00e0 l'\u00e9poque Baroque, essayez-vous \u00e0 la course de gar\u00e7ons de caf\u00e9 dans une foire de 1900, et finissez par une danse dans une salle bal faite de miroirs et de bois pr\u00e9cieux ! Plus qu'une visite, c'est un spectacle enchanteur que l'on vit. Pourquoi ne pas monter sur le man\u00e8ge de chevaux de bois ou se blottir dans une gondole ouvrag\u00e9e ? Ces pi\u00e8ces de collection sont des personnages \u00e0 part enti\u00e8re de notre d\u00e9ambulation onirique. Un merveilleux hommage \u00e0 la beaut\u00e9 de ces m\u00e9canismes anciens, dont les peintures d\u00e9licates et les bois ouvrag\u00e9s sont enti\u00e8rement pens\u00e9s pour cr\u00e9er un monde de f\u00eate.\nA vos agendas ! \nPendant les vacances, le mus\u00e9e rev\u00eat ses habits de lumi\u00e8res. Au programme\u00a0: spectacles d'artistes de rue, de magie et de r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e pour une visite inoubliable\n","tags":"['En famille']","timetable":"Horaires indisp.","title":"Mus\u00e9e des Arts Forains","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2016\/03\/11\/musee-des-arts-forains\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":1,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":12,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-21","d_start":"2017-10-17","genre":"Art contemporain","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/alikazma_24-200x112.jpg","location":"Jeu de Paume - Paris 8e","price":" entr\u00e9e 10\u20ac, tarif r\u00e9duit 7,50\u20ac.","rank":2,"reviews":"\nN\u00e9 \u00e0 Istanbul en 1971, Ali Kazma est dipl\u00f4m\u00e9 de la New School, New York, en 1998. Il vit et travaille \u00e0 Istanbul depuis 2000.\nAyant recours dans son travail aux m\u00e9dias photographiques et filmiques, il parcourt la plan\u00e8te \u00e0 la recherche de situations, de lieux et de b\u00e2timents o\u00f9 entre en jeu l'aptitude de l'homme \u00e0 transformer le monde.\n\nApprofondissant des questions fondamentales portant sur le sens de l'activit\u00e9 humaine qui se d\u00e9ploie dans les champs \u00e9conomique, industriel, scientifique, m\u00e9dical, social et artistique, chacune de ses vid\u00e9os met en exergue un aspect particulier de son \u00e9tude des changements qui s'op\u00e8rent dans notre monde contemporain, constituant ainsi progressivement une vaste archive de la condition humaine. La d\u00e9marche d'Ali Kazma est sous-tendue par la volont\u00e9 d'ajouter \u00e0 la complexit\u00e9 et au myst\u00e8re du monde, d'ouvrir et de susciter un discours esth\u00e9tique et \u00e9thique \u00e0 partir de l'interconnexion d'un ensemble de th\u00e8mes.\n\nIntitul\u00e9e \u00ab\u202fSouterrain\u202f\u00bb, l'exposition personnelle d'Ali Kazma au Jeu de Paume s'attache \u00e0 montrer l'\u00e9volution de son travail au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es. Elle comprend une vingtaine d'\u0153uvres vid\u00e9o, dont deux ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es \u00e0 l'occasion de cette exposition, et une publication photographique \u2013 un livre d'artiste. Les vid\u00e9os sont pr\u00e9sent\u00e9es sous forme de projections murales de grand format. Immerg\u00e9 dans l'espace, le spectateur fait face aux rythmes et aux couleurs de ces projections dont l'impact visuel est \u00e9tonnamment spectaculaire. Depuis le d\u00e9but de son travail, Ali Kazma a r\u00e9alis\u00e9 plus d'une soixantaine de vid\u00e9os. Ce corpus se compose de nombreux films ind\u00e9pendants, mais \u00e9galement de deux grandes s\u00e9ries intitul\u00e9es Obstructions (2005-en cours) et Resistance (2012-en cours).\n\n\nCommissaire de l'exposition : Pia Viewing.\n\nCalligraphy\nde la s\u00e9rie \"Resistance\", 2013\nAli Kazma\nVid\u00e9o, couleur, son, 6 min.\nCourtesy de l'artiste et de l'IstanbulFoundation for Culture and Arts. \u00a9 Ali Kazma\nApprofondissant des questions fondamentales portant sur le sens de l'activit\u00e9 humaine qui se d\u00e9ploie dans les champs \u00e9conomique, industriel, scientifique, m\u00e9dical, social et artistique, chacune de ses vid\u00e9os met en exergue un aspect particulier de son \u00e9tude des changements qui s'op\u00e8rent dans notre monde contemporain, constituant ainsi progressivement une vaste archive de la condition humaine. La d\u00e9marche d'Ali Kazma est sous-tendue par la volont\u00e9 d'ajouter \u00e0 la complexit\u00e9 et au myst\u00e8re du monde, d'ouvrir et de susciter un discours esth\u00e9tique et \u00e9thique \u00e0 partir de l'interconnexion d'un ensemble de th\u00e8mes.","source":"5-offSpectacles","summary":"Ali Kazma s'int\u00e9resse aux th\u00e8mes du travail, de la ma\u00eetrise de son environnement par l'homme ainsi que de la capacit\u00e9 de celui-ci \u00e0 transformer le monde. Ses vid\u00e9os soul\u00e8vent des questions fondamentales sur le sens de l'activit\u00e9 humaine, de l'\u00e9conomie, de la production et de l'organisation sociale. N\u00e9 \u00e0 Istanbul, Ali Kazma est dipl\u00f4m\u00e9 de la New School, New York, en 1998. En 2000, il retourne \u00e0 Istanbul, o\u00f9 il vit et travaille.  ","tags":"['Art contemporain', 'photographie', 'Photo Addicts']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre) 11h-19h, nocturne mardi jsq 21h.","title":"Ali Kazma, Souterrain","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/jeu-de-paume-2556\/ali-kazma-souterrain-65156.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":1,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":111,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2000-01-01","d_start":"2000-01-01","genre":"En famille","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/galerie-de-mineralogie-200x112.jpg","location":"vous porter cette fois jusqu\u2019\u00e0 la galerie de min\u00e9ralogie qui vous surprendra par\u2026","price":"Tarifs indisp.","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"","tags":"['En famille']","timetable":"Horaires indisp.","title":"Gal\u00e9rie de min\u00e9ralogie","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2017\/01\/20\/galerie-de-mineralogie\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":1,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":112,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2000-01-01","d_start":"2000-01-01","genre":"En famille","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/spectacle-musee-de-la-magie-200x112.jpg","location":"il savoir de la magie sans r\u00e9v\u00e9ler ses secrets ? Vous le saurez si vous osez p\u00e9n\u00e9trer dans cet \u00e9trange rep\u00e8re\u2026","price":"Billets combine\u0301s\nPlein : 13 \u20acMuse\u0301e de la Magie + Muse\u0301e des Automates. )\nRe\u0301duit : 10 \u20acMuse\u0301e de la Magie + Muse\u0301e des Automates. enfants de 3 a\u0300 12 ans. )","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"\nQue faut-il savoir de la magie sans r\u00e9v\u00e9ler ses secrets ? Vous le saurez si vous osez p\u00e9n\u00e9trer dans cet \u00e9trange rep\u00e8re un peu vieillot o\u00f9 rien n'est plus vrai que l'irr\u00e9el ! Dans un parcours ludique et r\u00e9gressif, c'est toute l'histoire de la magie qui se raconte, m\u00ealant les illusions d'optiques aux machines les plus insolites. Bo\u00eetes secr\u00e8tes, pendules, miroirs et baguettes magiques, chapeaux de Merlin ou lorgnettes passe-murailles vous r\u00e9v\u00e9leront leurs incroyables myst\u00e8res. Laissez-vous guider par des magiciens et prestidigitateurs toujours pr\u00eats \u00e0 vous d\u00e9stabiliser, qui vous m\u00e8neront comme par magie jusqu'\u00e0 un spectacle simple mais efficace. Pour terminer en apoth\u00e9ose, rendez-vous au mus\u00e9e des automates (\u00e0 la m\u00eame adresse), o\u00f9 une centaine de personnages anim\u00e9s concluront merveilleusement votre voyage au pays du r\u00eave. Humour, d\u00e9rision et spontan\u00e9it\u00e9, cet antre de la magie devrait \u00e0 coup s\u00fbr r\u00e9veiller votre \u00e2me d'enfant, en vous ouvrant les portes\nThe museum of magic is an incredible place that showcases everything to do with the art of magic, conjuring tricks and illusions from the 18th century to present day. You will find a large collection of magical objects: magic wands, secret boxes, magicians' hats\u2026 as well as posters, engravings and ancient items, providing a history of the magicians.","tags":"['En famille']","timetable":"Ouvert : Le mercredi de 14:00 \u00e0 19:00. Du samedi au dimanche de 14:00 \u00e0 19:00. ","title":"Mus\u00e9e de la Magie","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2016\/03\/10\/musee-de-la-magie-2\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":1,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":113,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2000-01-01","d_start":"2000-01-01","genre":"En famille","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/cabinets-insolites-2-200x112.jpg","location":"Mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e","price":"Tarifs indisp.","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"","tags":"['En famille']","timetable":"Horaires indisp.","title":"Une Grande histoire en Miniature ...","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2015\/12\/21\/une-grande-histoire-en-miniature-ouverture-des-cabinets-insolites\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":114,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2017-12-17","d_start":"2018-10-07","genre":"Les gratuits","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/exposition-dun-reve-c-marcia-lessa_3_preview-200x112.jpg","location":"Fondation Gulbenkian","price":"Billets collections permanentes\nGratuit : Entre\u0301e libre. )","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"Plongeons dans un r\u00eave \u00e9veill\u00e9. La Fondation Gulbenkian nous emm\u00e8ne dans une exploration au plus profond de nous-m\u00eames, une introspection r\u00eaveuse o\u00f9 le monde s'efface au profit de l'imaginaire. \u00c0 travers des ch\u0153urs enregistr\u00e9s, des musiques et des motifs temporaires de mandalas, ces dessins g\u00e9om\u00e9triques relaxants, l'exposition nous emporte dans la gen\u00e8se du r\u00eave, aux fronti\u00e8res de l'onirisme, comme des motifs se r\u00e9p\u00e9tant, perdant leur sens au fur et \u00e0 mesure que le sommeil arrive et nous domine. Et, perdus entre les sons et la vision, nous voil\u00e0 r\u00eaveurs ambulants au c\u0153ur d'une exposition atypique aux fronti\u00e8res de l'inconscient.","tags":"['Les gratuits']","timetable":"Ouvert : Du mercredi au vendredi de 9:00 \u00e0 18:00. Du samedi au dimanche de 11:00 \u00e0 18:00. Le lundi de 9:00 \u00e0 18:00. \nFerm\u00e9 : Le mardi de 9:00 \u00e0 18:00. ","title":"L'exposition d'un r\u00eave","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2017\/11\/09\/lexposition-dun-reve\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":1,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":115,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-11-18","d_start":"2017-10-03","genre":"En famille","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/exposition-il-etait-une-fois-cite-des-sciences-200x112.jpg","location":"Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie","price":"Billets expositions temporaires\nPlein : 12 \u20ac\nRe\u0301duit : 9 \u20ac","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"La science est partout, m\u00eame dans les contes ! Derri\u00e8re les mondes merveilleux et imaginaires qu'ont cr\u00e9\u00e9s les plus grands \u00e9crivains de contes, se cachent aussi des ph\u00e9nom\u00e8nes scientifiques particuli\u00e8rement int\u00e9ressants \u00e0 \u00e9tudier. Comprendre la science par le fabuleux, c'est le d\u00e9fi que se lance la Cit\u00e9 des Sciences avec cette exposition totalement participative. \nDe la for\u00eat labyrinthique d'Alice aux pays des merveilles, aux diff\u00e9rentes maisons des trois petits cochons, en passant par le miroir magique de la reine dans Blanche Neige, plongez dans l'univers d'une dizaine de vos contes pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s. Chacun de ces univers fantastiques met en sc\u00e8ne un concept ou un ph\u00e9nom\u00e8ne scientifique diff\u00e9rent gr\u00e2ce \u00e0 des activit\u00e9s ludiques, \u00e0 hauteur d'enfant. Physique, chimie, math\u00e9matiques, g\u00e9ologie, biologie ou encore sciences sociales, tout y passe et on compte plus de 30 exp\u00e9riences. Le nain dormeur vous expliquera pourquoi le b\u00e2illement est contagieux, Hansel et Gretel vous \u00e9claireront sur les dangers des diff\u00e9rentes substances que l'on consomme au quotidien et le Chaperon Rouge vous dira tout sur l'influence des couleurs sur nos \u00e9motions. Et ils s'av\u00e8rent \u00eatre de tr\u00e8s bons professeurs ! \nEn manipulant soi-m\u00eame les objets, on apprend sans m\u00eame s'en rendre compte et c'est l\u00e0 la force de cette exposition. Par exemple, dans l'atelier Cendrillon, un jeu de d\u00e9coupe et de couture nous permet d'exp\u00e9rimenter le fait que la surface et le volume n'augmentent pas proportionnellement. D'autres extraordinaires installations vous attendent comme une for\u00eat enchant\u00e9e de dix arbres mesurant quatre m\u00e8tres de hauteur et changeant de couleur au fil des saisons. Vous l'avez compris, la science devient un jeu d'enfant.\nSurprisingly, fairy tales can teach us a lot about science. In this exhibition, scientific concepts and phenomenons are explained through the imaginary universe of ten of our favorites tales.","tags":"['En famille']","timetable":"Ouvert : Du mardi au samedi de 10:00 \u00e0 18:00. Le dimanche de 10:00 \u00e0 19:00. \nFerm\u00e9 : Le lundi. ","title":"Il \u00e9tait une fois","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2017\/07\/11\/il-etait-une-fois\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":116,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":1,"d_end":"2000-01-01","d_start":"2000-01-01","genre":"Les gratuits","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/sans-titre-huile-et-pigments-sur-toile-emeri-400-x-300cm-200x112.jpg","location":"Loo & Lou Gallery","price":"Tarifs indisp.","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"Avec sa nouvelle exposition, Lydie Arickx arrache la peinture \u00e0 la pesanteur et fait l\u00e9viter les corps dans d'improbables positions. Elle d\u00e9fie la gravit\u00e9 qui pourtant accable les visages tortur\u00e9s de ses personnages et d\u00e9forme les membres de ses sculptures de bronze. Ses toiles sont le reflet d'une lutte violente, faite de chair et d'os, qui montre l'Homme de sa chute \u00e0 sa r\u00e9surrection. L'artiste n'oublie rien de son agonie, mais accorde une place tout aussi importante \u00e0 l'espoir. Elle s'int\u00e9resse aux forces qui bouleversent nos vies et nous r\u00e9duisent \u00e0 l'\u00e9tat de pantins, conscients mais incapables de parer au destin. Ce sentiment d'impuissance consciente nous fait osciller sans cesse entre gravit\u00e9 et insouciante apesanteur. C'est le malheur de la condition humaine qui s'exprime dans ses oeuvres. On trouve dans ce travail une sorte de sacralit\u00e9 qui coupe ses travaux de tout rep\u00e8re spatio-temporel et les place hors du temps, au c\u0153ur de l'angoisse humaine. Dans son atelier, v\u00e9ritable laboratoire d'exp\u00e9rimentation, Lydie Arickx est sans cesse en qu\u00eate de nouveaux supports pour exprimer les tr\u00e9fonds de l'\u00e2me humaine. Elle cr\u00e9e en m\u00ealant pigments, huile, t\u00eate d'\u00e9pingles, b\u00e9ton, toiles \u00e9meri, bois, tissus, bitume, mais aussi r\u00e9sines et fibres, jusqu'\u00e0 donner un rendu quasi organique. On ne s'\u00e9tonnera pas de retrouver, de son vivant, les \u0153uvres de Lydie Arickx dans les grandes collections publiques internationales, tel que le Mus\u00e9e d'Art Moderne de la Ville de Paris ou le Centre Pompidou.\nWith her new exhibition at the LOO & LOU GALLERY, Lydie Arickx defies the gravity that overwhelms the tortured faces of her characters and deforms the members of her bronze sculptures. Her paintings are the reflection of a violent struggle, made of flesh and bone, that shows the man from his fall to his resurrection","tags":"['Les gratuits']","timetable":"Horaires indisp.","title":"Lydie Arickx \u2013 Gravit\u00e9","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2017\/08\/28\/lydie-arickx-la-gravite\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":1,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":1,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":117,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-08-26","d_start":"2018-02-15","genre":"En famille","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/kees-van-dongen_deuxyeux-collpart-hd-copie-200x112.jpg","location":"Mus\u00e9e de Montmartre","price":"Billets combine\u0301s\nPlein : 12 \u20ac\nRe\u0301duit : 9 \u20ace\u0301tudiants (18-25 ans). )\nRe\u0301duit : 5,50 \u20acenfants - de 10 ans. )\nRe\u0301duit : 8,50 \u20acpersonnes souffrant de handicap. )\nRe\u0301duit : 10 \u20acamis du muse\u0301e de la Vie Romantique. amis du Louvre et amis du muse\u0301e d'Orsay. )","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"Van Dongen et le Bateau-Lavoir. Deux noms qui \u00e0 eux seuls \u00e9voquent toute l'effervescence artistique qui fit la renomm\u00e9e du quartier de la Butte Montmartre. Au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, le quartier, peupl\u00e9 d'illustres personnages comme Picasso ou Matisse, est le cadre d'une v\u00e9ritable r\u00e9volution picturale. Au centre de ce mouvement\u00a0: le Bateau-Lavoir, vieille b\u00e2tisse en bois am\u00e9nag\u00e9e en ateliers d'artiste, qui vit na\u00eetre les d\u00e9buts du cubisme\u00a0: Pablo Picasso y peint en effet Les Demoiselles d'Avignon. Van Dongen, arriv\u00e9 de Hollande, s'installe \u00e0 Montmartre d\u00e8s 1899, et c'est tr\u00e8s certainement son grand ami Otto Van Rees qui lui ouvre les portes du Bateau-Lavoir, o\u00f9 il s'installe en 1905. Le Mus\u00e9e de Montmartre c\u00e9l\u00e8bre d\u00e9j\u00e0 dans ses collections permanentes le r\u00f4le qu'a eu le Bateau-Lavoir dans la naissance de l'art moderne, et a d\u00e9cid\u00e9 cette ann\u00e9e de mettre en lumi\u00e8re l'\u0153uvre de Van Dongen \u20132018 \u00e9tant l'ann\u00e9e de la culture n\u00e9erlandaise en France. L'exposition pr\u00e9sente donc les toiles de ce ma\u00eetre de la lumi\u00e8re et de la couleur - dont Apollinaire dira\u00a0: \u00ab\u00a0Ce coloriste a le premier tir\u00e9 de l'\u00e9clairage \u00e9lectrique un \u00e9clat aigu\u00a0\u00bb - dans une sc\u00e9nographie visant \u00e0 d\u00e9montrer\u00a0\u00e0 quel point la p\u00e9riode du Bateau-Lavoir fut d\u00e9terminante dans son \u0153uvre. Surnomm\u00e9 le \u00ab\u00a0Kropotkine du Bateau-Lavoir\u00a0\u00bb par Picasso, Van Dongen \u00e9tait connu pour ses tendances anarchistes, se traduisant sous son pinceau par des changements de style fr\u00e9quents et soudains, dont l'exposition rend compte suivant un parcours chronologique. On pourra aussi y admirer des toiles d'autres grands noms de Montmartre et camarades de Van Dongen\u00a0: Picasso, Modigliani, ou bien encore Otto Van Rees.","tags":"['En famille']","timetable":"Ouvert : Tous les jours de 10:00 \u00e0 18:00. ","title":"Van Dongen et le Bateau-Lavoir","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2017\/09\/05\/van-dongen-et-le-bateau-lavoir\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":118,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-10","d_start":"2018-01-10","genre":"Les gratuits","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/03-the-price-of-freedom_hd_jcreten1-200x112.jpg","location":"Galerie Perrotin","price":"Billets expositions temporaires\nGratuit : ","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"Myst\u00e8res et politique sont au menu de la nouvelle exposition de Johan Creten \u00e0 la galerie Perrotin. Son titre \u201cNapalm sur Paris\u201d interpelle comme le son d'un tocsin inqui\u00e9tant et nous laisse un peu d\u00e9sempar\u00e9s face aux bronzes monumentaux de l'artiste qui \u00e9voquent des oiseaux marins englu\u00e9s de p\u00e9trole, incapables de bouger. Ce cormoran paralys\u00e9 par le napalm, appel\u00e9 \u201cThe price of freedom\u201d, sonne comme un reproche \u00e0 l'Homme et \u00e0 ses \u00e9lans de libert\u00e9. Comment ne pas se sentir concern\u00e9 par ces animaux majestueux fig\u00e9s en plein \u00e9lan ? Serait-ce l'avenir de Paris ? L'asphyxie, l'immobilit\u00e9 ? La ville serait-elle une Pomp\u00e9i en puissance ? Des photographies r\u00e9pondent aux sculptures. Elles ont \u00e9t\u00e9 prises par Johan Creten lorsqu'il travaillait sur deux projets, \u201cThe Gate\u201d et \u201cC'est dans ma Nature\u201d, il y a six ans. Cette exposition est fondamentalement politique et s'inscrit dans une attitude de d\u00e9nonciation globale, tant au niveau des risques environnementaux que des injustices et in\u00e9galit\u00e9s sociales. L'un des piliers revendicatifs est l'\u0153uvre \u201cMadame Butterfly\u201d, r\u00e9alis\u00e9e en 1991, compos\u00e9e de battes de baseball en porcelaine, qui r\u00e9agit aux probl\u00e8mes de divisions raciales et sociales aux \u00c9tats-Unis.","tags":"['Les gratuits']","timetable":"Ouvert : Du mardi au samedi de 11:00 \u00e0 19:00. ","title":"Sunrise \/ Sunset","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2017\/11\/09\/napalm-sur-paris\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":1,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":119,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-06-10","d_start":"2017-10-18","genre":"En famille","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/nebuleuse-dg-129-exposition-meteorites-entre-ciel-et-terre-au-museum-national-dhistoire-naturelle-200x112.jpg","location":"Mus\u00e9um National d'Histoire Naturelle","price":"Billets combine\u0301s\nPlein : 11 \u20ac\nRe\u0301duit : 9 \u20ac","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"Les m\u00e9t\u00e9orites, rien ne nous fascine et nous inqui\u00e8te autant que ces pierres tomb\u00e9es du ciel. On conna\u00eet leur existence depuis des mill\u00e9naires, mais il faut attendre le XIXe si\u00e8cle pour que celles-ci soient r\u00e9ellement \u00e9tudi\u00e9es et consid\u00e9r\u00e9es comme des objets scientifiques \u00e0 part enti\u00e8re. Gr\u00e2ce aux technologies actuelles, les chercheurs ont pu en tirer une avalanche de connaissances sur notre syst\u00e8me solaire et son histoire, puisque la plupart d'entre elles ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9es il y a plus de 4,5 milliards d'ann\u00e9es.\nCette exposition a pour but de rendre ce monde, apparemment insaisissable, plus intelligible. Elle revient pour cela sur l'origine et la chute de ces corps c\u00e9lestes tout en analysant les mythes et superstitions qui ont nourri un imaginaire myst\u00e9rieux autour des m\u00e9t\u00e9orites. Pendant des si\u00e8cles on pensait en effet qu'il s'agissait de pierres magiques, t\u00e9moignant d'une manifestation divine.\nEn faisant dialoguer la science et les \u0153uvres d'art inspir\u00e9es de ce monde spatial, le parcours nous fait vivre une v\u00e9ritable odyss\u00e9e de l'espace. Immersive et participative, cette visite entend faire de la science un jeu d'enfant. Vous y d\u00e9couvrirez des \u00e9l\u00e9ments rares tels que des m\u00e9t\u00e9orites ancestrales, ayant voyag\u00e9 des millions d'ann\u00e9es avant d'atteindre notre plan\u00e8te, des projections d'images d'archives impressionnantes ou encore un spectacle audiovisuel d\u00e9voilant une vue panoramique du syst\u00e8me solaire, ayant lieu dans un vaisseau spatial reconstitu\u00e9. Vous pourrez m\u00eame toucher un bout de Lune et un morceau de Mars. Vous l'avez compris, c'est un voyage dans le temps et dans l'espace fort en \u00e9motion qui vous attend, alors n'h\u00e9sitez pas, embarquez !\nLe saviez-vous ?\nJusqu'\u00e0 aujourd'hui, 77 m\u00e9t\u00e9orites ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9es en France. La plus grosse, la m\u00e9t\u00e9orite de la Caille, d\u00e9couverte au XVIIe si\u00e8cle, p\u00e8se 625 kg. La derni\u00e8re chute observ\u00e9e eut lieu en juillet 2011 et une partie de la m\u00e9t\u00e9orite a atterri sur le toit de\u2026 madame Comette.\nGet aboard the space shift, this exhibition will carry you into space to discover the mysteries of meteorites. You will understand how those celestial bodies were created and why they fell on planet Earth, and you will even see some of them.","tags":"['En famille']","timetable":"Ouvert : Du mercredi au lundi de 10:00 \u00e0 18:00. \nFerm\u00e9 : Le mardi. ","title":"M\u00e9t\u00e9orites, entre ciel et terre","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2017\/08\/23\/meteorites\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":120,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-20","d_start":"2017-11-30","genre":"Les gratuits","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/w20579avobebaikalhd_preview-200x112.jpg","location":"Galerie Lelong","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"C'est le flux de la nuit qui coule dans les toiles du peintre espagnol Juan Usl\u00e9. On entendrait presque le bruit d'une mer sous la lune et le clapotis obscur d'une vague contre le sable. Chacun verra ce qu'il veut dans ces morceaux de t\u00e9n\u00e8bres ondoyants, peints avec une lenteur d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e. Juan Usl\u00e9 vit la peinture comme une transe solitaire, et il peint souvent en pleine nuit, avec pour seule musique les battements de son c\u0153ur et en t\u00eate les bribes des lectures qui l'inspirent. L'artiste impose son rythme \u00e0 la peinture et s'applique \u00e0 prendre le temps. Sur de grands formats ou au contraire sur de toutes petites surfaces, sa signature est reconnaissable d'un coup d'\u0153il. Apr\u00e8s avoir expos\u00e9 au Tate Modern ou encore au mus\u00e9e de la Reina Sofia, il expose cet hiver \u00e0 la Galerie Lelong deux immenses toiles bleues ou bicolores aux noms de fleuves accompagn\u00e9es d'une s\u00e9rie intitul\u00e9e \u201cSo\u00f1\u00e9 que revelabas\u201d et d'un ensemble de petites toiles. ","tags":"['Les gratuits']","timetable":"Ouvert : Du mardi au vendredi de 10:30 \u00e0 18:00. Le samedi de 14:00 \u00e0 18:30. \nFerm\u00e9 : Du dimanche au lundi. ","title":"Juan Usl\u00e9","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2017\/11\/10\/juan-usle\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":13,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-04-01","d_start":"2017-11-14","genre":"Histoire \/ Civilisations","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/le-perou-avant-les-incas-musee-du-quai-branly-8-200x112.jpg","location":"Mus\u00e9e du Quai Branly - Jacques Chirac - Paris 7e","price":" entr\u00e9e 10\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac, gratuit 1er dimanche du mois.","rank":2,"reviews":"\nCupisnique, Mochica, Chim\u00fa, Lambayeque\u2026 Loin d'avoir dans notre imaginaire la puissance \u00e9vocatrice des Incas, ces cultures anciennes du Nord du P\u00e9rou ont pourtant port\u00e9 les germes du plus vaste empire pr\u00e9hispanique. Enqu\u00eate sur les traces de ces civilisations disparues avec pour toile de fond une r\u00e9flexion sur le pouvoir.\n\u00c0 PROPOS DE L'EXPOSITION\n\nAu pied de la cordill\u00e8re des Andes, sur la c\u00f4te nord du P\u00e9rou, se trouve l'un des d\u00e9serts les plus arides du globe. Un territoire inhospitalier sur lequel se sont \u00e9panouies de nombreuses cultures aujourd'hui tomb\u00e9es dans l'oubli, \u00e9clips\u00e9es dans l'imaginaire par l'Empire Inca. Parmi ces soci\u00e9t\u00e9s anciennes, les Mochicas (ou Moch\u00e9) \u2013 sans doute l'une des premi\u00e8res \u00e0 avoir construit une structure \u00e9tatique \u2013 ont pos\u00e9, il y a plus de 1500 ans, les bases de la civilisation pr\u00e9hispanique. \nS'appuyant sur les r\u00e9centes avanc\u00e9es arch\u00e9ologiques r\u00e9alis\u00e9es dans la r\u00e9gion \u2013 sur les sites des Huacas pr\u00e8s de Trujillo ou des tombes royales de Sip\u00e1n notamment \u2013, l'exposition se propose d'\u00e9tudier l'origine et l'organisation du pouvoir dans ces soci\u00e9t\u00e9s anciennes. Parmi les dieux c\u00e9lestes, les rois, les \u00e9lites et seigneurs urbains, les guerriers et pr\u00eatres ou pr\u00eatresses, qui d\u00e9tenait ce pouvoir ? Comment se manifestait-il ? \u00c0 travers pr\u00e8s de 300 pi\u00e8ces dont des c\u00e9ramiques uniques, une enqu\u00eate arch\u00e9ologique sur la succession des syst\u00e8mes politiques.\nImaginons une civilisation mill\u00e9naire, existant avant l'ascension et la domination de l'empire Inca sur tout le territoire. Un P\u00e9rou sauvage, ancien, dirig\u00e9 par les soci\u00e9t\u00e9s andines, plus \u00e9parpill\u00e9es. Ces soci\u00e9t\u00e9s qui, tr\u00e8s t\u00f4t, d\u00e9veloppent des organisations sociales complexes, cr\u00e9ent les villes les plus anciennes du monde, comme la cit\u00e9 de Caral. Des cultures aux artisans nombreux, qui cr\u00e9ent et transforment, apprenant la c\u00e9ramique, le tissage, maniant l'or et le cuivre pour cr\u00e9er des accessoires et des bijoux magnifiques. Des hommes r\u00e9gis par une mythologie violente, peupl\u00e9e de dieux f\u00e9roces, repr\u00e9sent\u00e9s par des animaux terrifiants, des pr\u00e9dateurs comme le jaguar ou le serpent. Des divinit\u00e9s exigeant des sacrifices humains et r\u00e9gnant sur ces peuples, mena\u00e7antes. A travers une grande collection d'objets venus des plus grands sites arch\u00e9ologiques du P\u00e9rou, l'exposition nous emm\u00e8ne au c\u0153ur de ces soci\u00e9t\u00e9s, entre accessoires d\u00e9licats et poteries, combats et meurtres, rois et figures de pouvoir f\u00e9minines. Un peuple d'une remarquable complexit\u00e9 se dessine sous nos yeux, s'\u00e9levant avant la vague Inca.","source":"5-offSpectacles","summary":"L'exposition  Le P\u00e9rou avant les Incas  explore, \u00e0 travers des \u0153uvres issues des plus grands sites arch\u00e9ologiques de la c\u00f4te nord du P\u00e9rou, les diff\u00e9rentes manifestations et repr\u00e9sentations du pouvoir dans les soci\u00e9t\u00e9s andines avant le d\u00e9but de l'Empire Inca, 2 000 ans avant notre \u00e8re. Le pouvoir c\u00e9leste et terrestre, les Dieux et les Rois, les temples et les palais : le parcours s'int\u00e9resse aux soci\u00e9t\u00e9s qui ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 la formation de l'un des plus grands Empires du monde.   Le P\u00e9rou avant les Incas  met en lumi\u00e8re les soci\u00e9t\u00e9s qui ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 la formation de l'un des plus grands Empires du monde. C\u00e9r\u00e9monies de sacrifices humains, combats de guerriers, portraits de rois et figures du pouvoir f\u00e9minin sont entre autres au c\u0153ur de l'exposition pr\u00e9sent\u00e9e au mus\u00e9e du Quai Branly.","tags":"['Histoire \/ Civilisations', \"Envie d'ailleurs\"]","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 11h-19h ; nocturne jeudi, vendredi et samedi jsq 21h (fermet. caisse 1h avt).","title":"Le P\u00e9rou avant les Incas","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/musee-du-quai-branly-3039\/le-perou-avant-les-incas-65144.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":1,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":121,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2000-01-01","d_start":"2000-01-01","genre":"En famille","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/musee-de-lhomme-pavillon-de-tete-vu-du-parvis-des-droits-de-lhomme-1-200x112.jpg","location":"Mus\u00e9e de l'Homme","price":"Tarifs indisp.","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"\u00ab Qui sommes-nous ? D'o\u00f9 venons-nous ? O\u00f9 allons-nous ? \u00bb, le mus\u00e9e de l'Homme s'applique \u00e0 essayer de r\u00e9pondre \u00e0 ces grandes questions sur nos origines et notre avenir. Nous voil\u00e0 voyageurs dans le temps et t\u00e9moins des \u00e9tapes cl\u00e9s du d\u00e9veloppement de l'\u00eatre humain. On y d\u00e9couvre des armes et des outils ou encore des fossiles de l'homme de Cro-Magnon. La galerie incite les visiteurs \u00e0 se remettre en cause, et essayer d'en savoir plus sur ce que nous sommes. Elle nous pousse \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00a0\u00e0 notre importance dans le monde, la nature et le progr\u00e8s. Pour nous aider, le mus\u00e9e devient un lieu d'exploration, o\u00f9 petits et grands pourront s'instruire en s'amusant, \u00e0 travers un parcours ludique et interactif, peupl\u00e9 de jeux et d'exp\u00e9riences, encourageant le scientifique qui est en nous. On s'amuse et on d\u00e9couvre les coulisses de ce grand laboratoire,\u00a0on essaie de comprendre les enjeux et\nles d\u00e9marches des chercheurs, et on se sent tout petit au milieu de la grande Histoire de l'Homme, qui malgr\u00e9 ses 200 000 ans d'\u00e2ge, ne repr\u00e9sente que 0,0013% de la dur\u00e9e d'existence de l'univers... De quoi remettre notre vie en perspective !","tags":"['En famille']","timetable":"Horaires indisp.","title":"A la d\u00e9couverte des hommes","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2017\/08\/10\/a-la-decouverte-des-hommes\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":1,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":122,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-15","d_start":"2017-10-18","genre":"classique","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/francois-ier-et-les-pays-bas-louvre-expo-200x112.jpg","location":"Mus\u00e9e du Louvre, Le Hall Napol\u00e9on","price":"Billets combine\u0301s\nPlein : 15 \u20ac\nGratuit : les moins de 18 ans sur pre\u0301sentation d'une pie\u0300ce d'identite\u0301 officielle. les jeunes de 18 a\u0300 25 ans re\u0301sidant dans l'un des pays de l'Espace E\u0301conomique Europe\u0301en sur pre\u0301sentation d'un justificatif de re\u0301sidence dans l'un des pays de l'Espace E\u0301conomique Europe\u0301en et pie\u0300ce d'identite\u0301 officielle. le 1er dimanche du mois d'octobre a\u0300 mars inclus. les Nocturnes du vendredi, a\u0300 partir de 18h, acce\u0300s gratuit aux collections permanentes accorde\u0301 aux jeunes de moins de 26 ans, quelle que soit leur nationalite\u0301, sur pre\u0301sentation d'un justificatif. les enseignants en histoire des arts, histoire de l'art, arts plastiques, arts applique\u0301s, en activite\u0301, sur pre\u0301sentation d'un justificatif  mentionnant la matie\u0300re enseigne\u0301e. les artistes plasticiens affilie\u0301s a\u0300 la Maison des Artistes et a\u0300 l'AIAP (Association internationale des arts plastiques) sur pre\u0301sentation de la carte d'adhe\u0301rent a\u0300 la Maison des Artistes comportant la vignette de l'anne\u0301e en cours ou de l'attestation d'affiliation a\u0300 la se\u0301curite\u0301 sociale des artistes plasticiens et l'AIAP. les membres de l'ICOM et de l'ICOMOS sur pre\u0301sentation de la carte portant la pastille de l'anne\u0301e en cours. les demandeurs d'emploi sur pre\u0301sentation d'un justificatif de moins d'un an ou indiquant une pe\u0301riode de validite\u0301 accompagne\u0301 d'une pie\u0300ce d'identite\u0301 avec photographie. les be\u0301ne\u0301ficiaires des minima sociaux sur pre\u0301sentation d'une attestation annuelle de perception de l'allocation supple\u0301mentaire du Fonds national de solidarite\u0301. les visiteurs handicape\u0301s et leur accompagnateur.. les enseignants sur pre\u0301sentation du Pass E\u0301ducation en cours de validite\u0301 et portant le cachet de l'e\u0301tablissement. )","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"Et si, pour approfondir nos connaissances sur l'art des Pays-Bas durant la Renaissance fran\u00e7aise, nous allions piocher parmi les pr\u00e9f\u00e9rences de l'un des protagonistes les plus influents de cette \u00e9poque\u00a0? Pas la peine d'aller chercher bien loin, nous pensons ici \u00e0 Fran\u00e7ois Ier, le roi le plus embl\u00e9matique de cette p\u00e9riode. Durant son r\u00e8gne, il a fait des arts et des lettres son fer de lance et a ainsi particip\u00e9 \u00e0 leur d\u00e9veloppement consid\u00e9rable en France. Si on le conna\u00eet tout particuli\u00e8rement pour son go\u00fbt et son m\u00e9c\u00e9nat envers l'art italien, ce souverain des arts s'est aussi particuli\u00e8rement int\u00e9ress\u00e9 aux artistes originaires des Pays-Bas. Lorsqu'il se passionne alors pour des artistes du Nord, pas \u00e9tonnant que ces derniers se fassent ainsi un nom en France. Dans ce cas pr\u00e9cis, il s'agit de Jean Clouet et Corneille de La Haye (dit Corneille de Lyon). L'exposition a pour l'occasion r\u00e9ussi \u00e0 r\u00e9unir une dizaine de panneaux de la main de Jean Clouet, chose particuli\u00e8rement d\u00e9licate du fait qu'il existe tr\u00e8s peu d'\u0153uvres authentifi\u00e9es du peintre, et des portraits de Corneille de Lyon, son genre de pr\u00e9dilection. D'autres ma\u00eetres nordiques les accompagnent sur les cimaises, montrant ainsi la vari\u00e9t\u00e9 de la production aux Pays-Bas \u00e0 cette p\u00e9riode. Tapisseries, peintures et pi\u00e8ces d'orf\u00e8vrerie flamandes se d\u00e9clinent en ce sens, faisant preuve tout \u00e0 la fois de technique et d'extravagance. D\u00e9cid\u00e9ment, des si\u00e8cles apr\u00e8s, Fran\u00e7ois Ier perdure avec succ\u00e8s \u00e0 l'\u00e9mergence de l'art.","tags":"['classique']","timetable":"Ouvert : Du mercredi au lundi de 9:00 \u00e0 18:00. \nNocturne : Les mercredis et vendredis de 18:00 \u00e0 22:00. \nFerm\u00e9 : Le mardi. ","title":"Fran\u00e7ois Ier et l'art des Pays-Bas","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2017\/01\/03\/francois-ier-et-lart-des-pays-bas\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":1,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":123,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-27","d_start":"2017-10-24","genre":"classique","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/pablo-picasso-l-aubade-1942-exposition-picasso-1947-un-don-majeur-au-musee-national-d-art-moderne-au-musee-picasso-de-paris-200x112.jpg","location":"Mus\u00e9e Picasso","price":"Tarifs indisp.","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"Le Mus\u00e9e national Picasso-Paris pr\u00e9sente au sein de l'h\u00f4tel Sal\u00e9 les dix chefs-d'\u0153uvre offerts par Pablo Picasso au Mus\u00e9e national d'art moderne pour son inauguration en 1947. L'occasion de c\u00e9l\u00e9brer deux moments cl\u00e9s de l'histoire de la collection du Mus\u00e9e national d'art moderne \u2014 son inauguration au Palais de Tokyo et son transfert au Centre Pompidou \u2014 en red\u00e9couvrant des chefs-d'\u0153uvre tels que Atelier de la modiste (1926), La Muse (1935) ou encore L'Aubade (1942).","tags":"['classique']","timetable":"Horaires indisp.","title":"Picasso 1947","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2017\/06\/19\/picasso-1947\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":124,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-04-29","d_start":"2018-01-17","genre":"Photo Addicts","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/zbigniew-dlubak-200x112.jpg","location":"Fondation Henri Cartier","price":"Billets combine\u0301s\nPlein : 8 \u20ac\nRe\u0301duit : 4 \u20ac- de 26 ans. Personnes en recherche d'emploi. + de 60 ans. )\nGratuit : Personnes en situation de handicap. Pendant les nocturnes. )","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"C'est une v\u00e9ritable passion pour l'art que r\u00e9v\u00e8lent les photographies de Zbigniew D\u0142ubak. Une passion qui refuse de s'\u00e9teindre ou s'effacer. Elle r\u00e9siste et pers\u00e9v\u00e8re, m\u00eame lorsque l'artiste est emprisonn\u00e9 dans les camps de la mort, \u00e0 Mauthausen. V\u00e9ritable autodidacte, le photographe et peintre aime th\u00e9oriser sur l'art et le visuel. Il recherche et exp\u00e9rimente tout au long de sa vie, \u00e0 travers plusieurs s\u00e9ries extr\u00eamement modernes, sublimant le mouvement ou la lumi\u00e8re, jouant avec les fronti\u00e8res de la beaut\u00e9. En r\u00e9alisant une s\u00e9rie de plusieurs clich\u00e9s appel\u00e9e \u00ab Iconosph\u00e8re \u00bb, il r\u00e9volutionne la photographie polonaise, bouleversant les bases de l'artistique et de l'esth\u00e9tique. \u00c0 travers l'exposition, l'on d\u00e9couvre un travail de longue haleine, o\u00f9 les \u0153uvres se font presque tableaux, r\u00e9v\u00e9lant une \u00e9tude pouss\u00e9e des corps et des b\u00e2timents, sublimant les plus infimes d\u00e9tails des figures et des courbes qu'il choisit d'immortaliser. Un bel hommage \u00e0 l'un des plus grands artistes polonais d'apr\u00e8s-guerre.\nLe saviez-vous ?\n\u00a0Bien peu de choses semblent pouvoir arr\u00eater Zbigniew D\u0142ubak. Et m\u00eame son emprisonnement dans un camp de concentration n'a pas arr\u00eat\u00e9 sa cr\u00e9ation artistique. Moyennant affaire avec l'un des gardes du camp, il a en effet organis\u00e9 plusieurs expositions ill\u00e9gales \u00e0 l'int\u00e9rieur de Mauthausen !\nDiscover the impressive work of Polish photographer Zbigniew D\u0142ubak. Thought to be one of the greatest post-war Polish artists, he realized several series shattering the basis of artistic photography.","tags":"['Photo Addicts']","timetable":"Ouvert : Du mardi au vendredi de 13:00 \u00e0 18:30. Le samedi de 11:00 \u00e0 18:45. \nNocturne : Le mercredi de 18:30 \u00e0 20:30. \nFerm\u00e9 : Le lundi. ","title":"Zbigniew D\u0142ubak","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2017\/11\/29\/zbigniew-dlubak\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":1,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":125,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2000-01-01","d_start":"2000-01-01","genre":"En famille","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/galerie-party-ggsv-entree-jpg-200x112.jpg","location":"Centre Pompidou","price":"Tarifs indisp.","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"Galerie Party c'est une histoire, une fiction en trois actes o\u00f9 l'imaginaire et le r\u00eave aident \u00e0 cr\u00e9er le d\u00e9cor. Un duo de designers, Ga\u00eblle Gabillet et St\u00e9phane Villard ont imagin\u00e9 cette grande maison d\u00e9lur\u00e9e, o\u00f9 chaque pi\u00e8ce est un acte qui fait jouer de nouveaux acteurs, de nouveaux artistes. Chaque nouvel espace est modifi\u00e9 selon les envies, devenant des lieux uniques o\u00f9 l'on peut exp\u00e9rimenter et r\u00e9apprendre sans cesse \u00e0 jouer. Un jardin myst\u00e9rieux vous accueille,au sol \u00e9trange, que l'on peut modifier,et une fontaine aux allures de g\u00e2teau 'anniversaire nous fait face. On avance,curieux, dans le vestibule, o\u00f9 une projection d'images d\u00e9clare la f\u00eate ouverte et nous explique les r\u00e8gles du jeu. Le r\u00e9cit commence : on est ici invit\u00e9 \u00e0 construire,\u00a0\u00e0 partir de fragments, tout ce que notre imagination peut concevoir, bateaux, vaisseaux galactiques, princesses ou bidules insolites, les enfants comme les parents n'auront aucune limite. On se prend au\u00a0jeu, et on redessine notre quotidien, on change notre environnement, \u00e0 travers cette cr\u00e9ation artistique libre et ludique. Et de nos mains, on cr\u00e9e nos jouets, on mod\u00e8le nos envies, comme une ribambelle de cadeaux d'anniversaire que partage avec nous le Centre Pompidou.\nCome discover the first act of the Gallery Party. Two designers created a house full of surprises for children and their parents, its first room allowing you to create and play with whatever you can imagine. Game on!","tags":"['En famille']","timetable":"Horaires indisp.","title":"Galerie Party : la f\u00eate d'anniversaire","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2017\/10\/03\/galerie-party-la-fete-danniversaire\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":126,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2000-01-01","d_start":"2000-01-01","genre":"Photo Addicts","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/paris-belleville-corinne-wargnier_preview-200x112.jpg","location":"Galerie Paris est une photo","price":"Billets combine\u0301s\nGratuit : ","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"Amateurs de photographie contemporaine et urbaine, venez d\u00e9ambuler au fil des diff\u00e9rents tirages qui composent cette exposition, consacr\u00e9e aux rues de Paris. La galerie Paris est une photo existe depuis pr\u00e8s de deux ans, et s'attache \u00e0 faire \u00e9merger les nouveaux talents. L'exposition compte ainsi par exemple, les photographies de Kioro, jeune photographe \u00e2g\u00e9 de 19 ans et au porte-folio d\u00e9j\u00e0 bien rempli. Ses photos se distinguent par une attention toute particuli\u00e8re port\u00e9e aux lignes de construction de l'image. Le quartier de la D\u00e9fense ou les arcades de m\u00e9tro comptent alors parmi les cadres privil\u00e9gi\u00e9s de l'artiste, en ce qu'ils offrent de nombreuses perspectives gr\u00e2ce \u00e0 leur architecture tr\u00e8s marqu\u00e9e. L'exposition pr\u00e9sente aussi le travail d'artistes dont les images sont expos\u00e9es pour la premi\u00e8re fois, \u00e0 l'instar de Corinne Wargnier ou Xavier Mathieu. \u00c0 noter aussi que du mur de la galerie au mur de votre salon, il n'y a parfois qu'un pas, puisque la galerie Paris est une photo propose certains tirages \u00e0 des prix accessibles \u00e0 tous.","tags":"['Photo Addicts']","timetable":"Ouvert : Du lundi au dimanche de 10:00 \u00e0 19:00. ","title":"Rues de Paris","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2017\/12\/27\/rues-de-paris\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":127,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":1,"Sculpture":1,"d_end":"2018-02-18","d_start":"2017-10-18","genre":"Envie d'ailleurs","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/pablo-bartholomew-man-asleep-in-front-of-political-graffiti-calcutta-c-1978-200x112.jpg","location":"Centre Pompidou","price":"Billets expositions temporaires\nPlein : 14 \u20ac\nRe\u0301duit : 11 \u20ac\nGratuit : - 18 ans. )","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"C'est d'une p\u00e9riode charni\u00e8re de l'histoire indienne que d\u00e9coule cette exposition aux \u0153uvres vari\u00e9es (photographie, peinture, dessin ou bien sculpture). Ces mat\u00e9riaux et repr\u00e9sentations h\u00e9t\u00e9rog\u00e8nes soul\u00e8vent des interrogations actuelles\u00a0: qu'en est-il de l'identit\u00e9 culturelle, politique et m\u00eame spirituelle du surnomm\u00e9 Sous-Continent\u00a0? Cette Inde moderne y est repr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 travers le prisme de la lutte pour l'ind\u00e9pendance et du multiculturalisme. Cette modernit\u00e9 polyphonique sur fond conflictuel est questionn\u00e9e gr\u00e2ce au regard d'artistes contemporains presque exclusivement locaux. Ce projet exp\u00e9rimental s'entoure de figures intellectuelles et artistiques singuli\u00e8res, certaines \u0153uvres sujettes \u00e0 pol\u00e9miques sont pr\u00e9sent\u00e9es.","tags":"[\"Envie d'ailleurs\"]","timetable":"Ouvert : Du mercredi au lundi de 11:00 \u00e0 21:00. \nNocturne : Le jeudi de 11:00 \u00e0 23:00. \nFerm\u00e9 : Le mardi de 9:00 \u00e0 18:00. ","title":"M\u00e9moires des futurs","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2017\/12\/15\/memoires-des-futurs\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":128,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-10","d_start":"2018-01-13","genre":"Contemporain","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/pg-love-from-paris-lukas-ionesco-nassim-guizani-et-angele-goldberg-2016_preview-1-200x112.jpg","location":"Galerie Templon","price":"Billets expositions temporaires\nGratuit : ","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"Apr\u00e8s l'\u00e9norme succ\u00e8s en 2017 de leur r\u00e9trospective Clair-Obscur au MuMa Le Havre, Pierre & Gilles reviennent \u00e0 Paris, pour une exposition qui leur est consacr\u00e9e \u00e0 la Galerie Templon. Iconoclastes, les artistes travaillent une iconographie \u00e0 la fronti\u00e8re entre histoire de l'art culture populaire, m\u00ealant photographie et peinture. Aimant brouiller les pistes et m\u00e9langer les genres, le couple se joue des cat\u00e9gories traditionnelles \u2013 tant par la forme que par le fond. Sophie Duplaix, conservatrice en chef du mus\u00e9e Pompidou en fait d'ailleurs les \u00ab\u00a0gardiens \u00e9clair\u00e9s de valeurs universelles que ne viennent entraver ni les consid\u00e9rations morales ni les discriminations politiques\u00a0\u00bb. Ainsi l'univers de Pierre & Gilles se lit comme un chant d'amour \u00e0 la tol\u00e9rance et \u00e0 la libert\u00e9, illustr\u00e9 tant par des anonymes que des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s. Sylvie Vartan par exemple, dans \u00ab\u00a0Fuji Yama mon amour \u00bb, ou bien encore B\u00e9atrice Dalle et Dita Von Teese. Mais l\u00e0 aussi Pierre & Gilles s'amusent, n'h\u00e9sitant pas \u00e0 exposer aussi des \u0153uvres mettant en sc\u00e8ne des sosies de stars, comme dans \u00ab\u00a0Loving you, Hommage \u00e0 Michael Jackson\u00a0\u00bb. Mondialement connus, Pierre & Gilles sont l'\u00e9manation d'un certain \u00ab\u00a0esprit fran\u00e7ais\u00a0\u00bb, o\u00f9 mythologie, religions, contes de f\u00e9es et figures contemporaines se m\u00ealent dans une joyeuse harmonie \u00e0 notre r\u00e9alit\u00e9, souvent plus dure que ne le laisseraient supposer au premier regard les portraits des artistes. Une bien belle exposition en perspective.","tags":"['Contemporain']","timetable":"Ouvert : Du lundi au samedi de 10:00 \u00e0 19:00. \nFerm\u00e9 : Le dimanche. ","title":"Pierre et Gilles","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2017\/12\/27\/pierre-et-gilles-3\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":1,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":129,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-20","d_start":"2017-12-07","genre":"['peinture', 'dessins']","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--sYYQiBIV--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/mlioefh9lnn63kshbujm.jpg","location":"galerie thessa herold","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"N\u00e9 en 1904 en Allemagne, Francis Bott commence sa carri\u00e8re artistique dans les ann\u00e9es 1930 encourag\u00e9 par Oscar Kokoschka. Il se tourne progressivement vers le surr\u00e9alisme gr\u00e2ce, entre autre, \u00e0 son amiti\u00e9 avec Francis Picabia. Il participera en 1947 \u00e0 l'Exposition Internationale\ndu Surr\u00e9alisme \u00e0 la galerie Maeght organis\u00e9 par Andr\u00e9 Breton et Marcel Duchamp mais il prend rapidement ses distances avec le groupe pour se consacrer \u00e0 l'abstraction qui est, selon lui, \u00ab le nouveau langage universel de l'art d'avant-garde \u00bb. Sa rencontre avec Alix de Rothschild en 1952 contribue fortement \u00e0 sa reconnaissance artistique. Il acquiert ainsi, durant les ann\u00e9es 1950 et 1960, un mode d'expression personnel qui consiste \u00e0 appliquer des couleurs \u00e0 la spatule. Il en r\u00e9sulte une \u0153uvre autonome qui associe \u00e0 des th\u00e8mes abstraits, des couleurs fortes. Depuis\nle d\u00e9but des ann\u00e9es 1960, ses travaux sont expos\u00e9s dans de nombreuses galeries d'Europe.\nPour cette exposition, la galerie Thessa Herold pr\u00e9sente un ensemble d'\u0153uvres de Francis Bott des ann\u00e9es 1940 \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1980.\n\nUn catalogue est \u00e9dit\u00e9 pour cette occasion avec une pr\u00e9face de Mathilde Marchand, la reproduction des \u0153uvres expos\u00e9es et une biographie de l'artiste.","tags":"['peinture', 'dessins']","timetable":"Horaires Indisp.","title":"Francis Bott - Jeu de formes et de couleurs","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/190633"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":130,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2000-01-01","d_start":"2000-01-01","genre":"Les gratuits","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/tarek-benaoum-fresque-ici-200x112.jpg","location":"Institut des Cultures d'Islam","price":"Tarifs indisp.","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"Cette oeuvre gigantesque symbolise parfaitement l'exposition Lettres Ouvertes qui se tient en ce moment \u00e0 l'Institut des Cultures d'Islam. L'oeuvre nomm\u00e9e\u00a0\u00ab La derni\u00e8re phrase, hommage \u00e0 H\u00e9l\u00e8ne Cixous \u00bb (femme de lettre originaire d'Oran en Alg\u00e9rie\u00a0 dont le livre Limonade,\u00a0tout \u00e9tait si infini\u00a0aurait inspir\u00e9 cette fresque) mesure pr\u00e8s de 350 m\u00e8tres carr\u00e9 et tr\u00f4ne fi\u00e8rement sur un mur de la rue L\u00e9on, en plein centre du quartier de la Goutte d'or dans le 18\u00e8me arrondissement de Paris. Ce quartier abrite l'Institut et repr\u00e9sente par ailleurs, \u00e0 l'\u00e9chelle parisienne, la mixit\u00e9 \u00e0 son apog\u00e9e. Sans surprise l'oeuvre s'inspire de culture multiples :\u00a0africaine, berb\u00e8re, am\u00e9rindienne ou bien latine, en citant des passages de textes et po\u00e8mes d'auteurs maghr\u00e9bins ou du Moyen-Orient. Une invitation \u00e0 la contemplation myst\u00e9rieuse, on essaye d'y d\u00e9chiffrer des mots, mais c'est tout une atmosph\u00e8re qui s'empare de nous. Un v\u00e9ritable melting-pot culturel et artistique \u00e0 aller admirer sans mod\u00e9ration.","tags":"['Les gratuits']","timetable":"Horaires indisp.","title":"La fresque grandiose sign\u00e9e Tarek Benaoum","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2017\/11\/22\/tarek-benaoum-a-lorigine-dune-fresque-grandiose-sur-les-murs-de-linstitut-des-cultures-dislam\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":14,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":1,"Sculpture":1,"d_end":"2018-02-19","d_start":"2017-10-18","genre":"Art contemporain","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/hannah-hoch-1889-1978-200x112.jpg","location":"Mus\u00e9e de l'Orangerie - Paris 1er","price":" entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 6,50\u20ac, gratuit -26 ans et 1er dimanche du mois.","rank":2,"reviews":"\nEn coop\u00e9ration avec le Mus\u00e9e Rietberg et la Berlinische Galerie\n\nDada, mouvement artistique foisonnant et subversif, na\u00eet \u00e0 Zurich pendant la Guerre de 14-18 et se d\u00e9ploie ensuite \u00e0 travers plusieurs foyers, Berlin, Paris, New York... Par leurs \u0153uvres nouvelles \u2013 po\u00e9sie sonore, danse, collages, performance \u2013, les artistes dada\u00efstes rejettent les valeurs traditionnelles de la civilisation, tout en s'appropriant les formes culturelles et artistiques de cultures extra-occidentales, l'Afrique, l'Oc\u00e9anie, l'Am\u00e9rique. \nLe Mus\u00e9e de l'Orangerie propose une exposition sur ces \u00e9changes en confrontant \u0153uvres africaines, am\u00e9rindiennes et asiatiques et celles, dada\u00efstes, de Hanna H\u00f6ch, de Jean Arp, de Sophie Taueber-Arp, de Marcel Janco, de Hugo Ball, de Tristan Tzara, de Raoul Haussmann, de Man Ray, de Picabia\u2026.\nAinsi seront \u00e9voqu\u00e9es les soir\u00e9es Dada, avec plusieurs archives, film de danse et documents sonores, musicaux, mais aussi la diversit\u00e9, l'inventivit\u00e9 et la radicalit\u00e9 des productions Dada \u2013 textiles, graphisme, affiches, assemblages, reliefs en bois, poup\u00e9es et marionnettes \u2013 face \u00e0 la beaut\u00e9 \u00e9trange et la raret\u00e9 d'\u0153uvres extra-occidentales, statue africaine Hemba, masque africain de Makond\u00e9, masque Hannya du Japon, proue de pirogue de guerre maori...\nLe propos a toute sa place au mus\u00e9e de l'Orangerie, berceau de la collection Jean Walter - Paul Guillaume. Celui-ci, grand marchand d'art africain, a jou\u00e9 un r\u00f4le de premier plan dans cette confrontation qui s'op\u00e8re sur fond d'interrogations sur l'hybride, le genre, la posture coloniale.\n\nEn contrepoint de l'exposition seront pr\u00e9sent\u00e9es dans le mus\u00e9e des \u0153uvres de deux artistes contemporains :\n- deux photographies de l'artiste Athi-Patra Ruga issues d'une performance et d'une r\u00e9flexion sur l'identit\u00e9\u2026 A Vigil for Mayibuye (from the Exile series), 1915 et The Future White Woman of Azania, 2012\n- un ensemble d'\u0153uvres (tapisseries, photographie et dessins) d'Otobong Nkanga dont deux tapisseries In pursuit of Bling, 2014.\n\nAthi-Patra Ruga r\u00e9side et travaille \u00e0 Johannesburg. Explorant les fronti\u00e8res entre la mode, la performance et l'art contemporain, Athi-Patra Ruga expose et subvertit le corps confront\u00e9 aux structures, aux id\u00e9ologies et \u00e0 la politique. D\u00e9bordant de r\u00e9f\u00e9rences multiculturelles \u00e9clectiques, d'une sensualit\u00e9 charnelle sous-tendue d'humour, ses performances, vid\u00e9os, costumes et images photographiques cr\u00e9ent un monde o\u00f9 l'identit\u00e9 culturelle n'est plus d\u00e9termin\u00e9e par l'origine g\u00e9ographique, l'ascendance ou l'ali\u00e9nation biologique, mais bien plus par une construction hybride.\nOtobong Nkanga, artiste form\u00e9e au Nigeria et \u00e0 Paris, vit et travaille \u00e0 Anvers. Les dessins, installations, photographies, performances et sculptures d'Otobong Nkanga interrogent de diff\u00e9rentes mani\u00e8res la notion de territoire et la valeur accord\u00e9e aux ressources naturelles. Dans plusieurs de ses travaux Otobong Nkanga r\u00e9fl\u00e9chit de mani\u00e8re m\u00e9tonymique les diff\u00e9rents usages et valeurs culturelles connect\u00e9s aux ressources naturelles, explorant ainsi comment sens et fonction sont relatifs au sein de cultures, et r\u00e9v\u00e9lant les diff\u00e9rents r\u00f4les et histoires de ces mati\u00e8res, tout particuli\u00e8rement dans le contexte de sa propre vie et de ses souvenirs.\n\nCette pr\u00e9sentation a \u00e9t\u00e9 rendue possible gr\u00e2ce au soutien de Fabienne Leclerc \/ Galerie In Situ, Paris.\n\nCommissaire g\u00e9n\u00e9ral\nC\u00e9cile Debray, conservateur en chef, directrice du mus\u00e9e de l'Orangerie\nCommissaire\nC\u00e9cile Girardeau, conservateur au mus\u00e9e de l'Orangerie\n\nSophie Taeuber-Arp (1889-1943), Motifs abstraits (masques), 1917\nStiftung Arp e.V., Rolandswerth\/Berlin\n\u00a9 Stiftung Arp e.V., Berlin \/ Rolandswerth. Wolfgang Morell\nDifficile de circonscrire ce qu'est Dada. Il n'est pas un mouvement. Il ne repose sur aucune th\u00e9orie. Il refuse toute contrainte, qu'elle soit id\u00e9ologique, morale ou artistique. Il n'est pas hi\u00e9rarchis\u00e9 (\u00ab Tous les Dada sont pr\u00e9sidents \u00bb). Autant de d\u00e9finitions par la n\u00e9gative qui r\u00e9v\u00e8lent en contrepoint un m\u00e9li-m\u00e9lo o\u00f9 triomphent la joie de vivre, la spontan\u00e9it\u00e9 et les m\u00e9langes. En s'assemblant dans des cr\u00e9ations hybrides, masques, po\u00e8mes, bijoux, marionnettes, tapisseries, sculptures et autres objets incongrus balayent les concepts qui figent la pens\u00e9e pour atteindre dans leur incoh\u00e9rence une coh\u00e9rence primitive. Primitif dont ils puisent d'ailleurs \u00e0 la source : Dada est cosmopolite et aussi Africa ! C'est \u00e0 la pluridisciplinarit\u00e9 confuse et confluente tant g\u00e9ographique que temporelle que rend hommage le Mus\u00e9e de l'Orangerie dans une sc\u00e9nographie-dialogue o\u00f9 chacun est libre de composer son parcours et de cr\u00e9er des liens.\nLe saviez-vous ?\nParmi les \u0153uvres pr\u00e9sent\u00e9es, les marionnettes de Sophie Taeuber-Arp furent cr\u00e9\u00e9es pour la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre de Carlo Gozzi, Le Roi-Cerf en 1918. Un spectacle qui met en lumi\u00e8re de mani\u00e8re in\u00e9dite la controverse opposant Sigmund Freud et Carl Jung sur l'application de la th\u00e9orie de la libido et la notion de refoulement dans la compr\u00e9hension des psychoses.\n\nDifficult as it may seem, the Orangerie Museum manages to pay an accurate and magnificent tribute to Dada through hybrid creations mixing sculptures, puppets, jewels and masks in a joyful way.","source":"5-offSpectacles","summary":"La mouvement\u00a0Dada fond\u00e9 \u00e0 Zurich au c\u0153ur de la tourmente de la Grande Guerre en 1916 exprimait alors\u00a0un rejet des valeurs traditionnelles de la civilisation. Dans ce cadre, une r\u00e9\u00e9valuation d'autres syst\u00e8mes de pens\u00e9e et de cr\u00e9ation devait s'op\u00e9rer et conduisit\u00a0de nombreux artistes d'avant-garde \u00e0 s'int\u00e9resser aux productions artistiques radicalement autres. \r\n \r\nLe Mus\u00e9e de l'Orangerie, en collaboration avec le\u00a0Mus\u00e9e Rietberg de Zurich et la Berlinische Galerie, pr\u00e9sente une exposition consacr\u00e9e \u00e0  la confrontation des dada\u00efstes avec l'art et la culture de pays extra-europ\u00e9ens . \r\n \r\nCette exposition pluridisciplinaire permet de confronter des \u0153uvres extra-occidentales \u00e0 la fois africaines mais aussi am\u00e9rindiennes ou encore asiatiques aux productions dada\u00efstes mettant en lumi\u00e8re des  processus d'\u00e9changes et d'appropriation  par ces artistes. \r\n \r\nLes peintures, sculptures, photocollages, photographies dada sont ainsi m\u00eal\u00e9s aux sculptures extra-occidentales dans des jeux de r\u00e9sonances appuy\u00e9s par la mise en sc\u00e8ne sc\u00e9nographique de l'exposition. L'\u00e9tape parisienne met particuli\u00e8rement en lumi\u00e8re le terreau fertile pr\u00e9existant dans la capitale fran\u00e7aise pour les arts extra-europ\u00e9ens et la mani\u00e8re dont cela a pu nourrir le mouvement. \r\n  ","tags":"['Art contemporain', 'peinture', \"Envie d'ailleurs\"]","timetable":"Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, matin du 14 juillet, 25 d\u00e9cembre) 9h-18h (fermet. caisses 30 mn avt).","title":"Dada Africa","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/musee-de-lorangerie-2889\/dada-africa-65457.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":1,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":131,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-12","d_start":"2017-11-17","genre":"Contemporain","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/figures_preview-200x112.jpg","location":"Topographie de l'art","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"Dialogues dans l'au-del\u00e0 avec Henri-Georges Clouzot, cette exposition donne la parole \u00e0 treize artistes contemporains, les invitant \u00e0 s'enfoncer dans l'\u0153uvre du cin\u00e9aste et p\u00e9n\u00e9trer la noirceur des thrillers qui lui \u00e9taient chers, pour cr\u00e9er. Dans une conversation surprenante et pluridisciplinaire, les cr\u00e9ations se multiplient pour r\u00e9pondre \u00e0 l'artiste, se servant de son amour pour le myst\u00e8re, la noirceur, et l'angoisse, mettant en sc\u00e8ne des trahisons, des crises parano\u00efaques, des actes cruels et froids, guid\u00e9s par l'instinct et les pulsions. Autant de th\u00e8mes sombres, pesants, invitant un voile sombre et intriguant sur cette exposition.","tags":"['Contemporain']","timetable":"Ouvert : Du mardi au samedi de 14:00 \u00e0 19:00. ","title":"Clouzot et les arts plastiques","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2017\/11\/09\/clouzot-et-les-arts-plastiques\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":1,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":132,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":1,"d_end":"2016-07-10","d_start":"2018-03-10","genre":"classique","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/capture-d-ecran-2016-02-17-a-14-03-33-200x112.png","location":"Mus\u00e9e du Luxembourg","price":"Tarifs indisp.","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"Les travaux des uns font le bonheur des autres. Alors que le mus\u00e9e des Beaux-Arts de Budapest ferme ses portes pour une vaste campagne de restauration, ses \u0153uvres font le voyage jusqu'\u00e0 Paris pour le plus grand bonheur des visiteurs. D\u00fcrer, Cranach, Greco, Rubens, Goya, Rodin, Manet, Gauguin ou Kokoschka, autant de chefs-d'\u0153uvre spectaculaires se laissent d\u00e9couvrir ou red\u00e9couvrir avec un immense plaisir. L'exposition ambitionne d'offrir une perspective inattendue sur l'art europ\u00e9en en recr\u00e9ant toute la splendeur d'un mus\u00e9e qui ne ressemble \u00e0 aucun autre. 90 peintures, dessins et sculptures rel\u00e8veront ce d\u00e9fi, des sculptures m\u00e9di\u00e9vales jusqu'au symbolisme hongrois, en passant par la grande peinture religieuse, les sc\u00e8nes de genre et les portraits de l'\u00e2ge d'or hollandais.\nThe exhibition offers a unique opportunity to look at the different artistic trends that have developed in Europe since the Middle Ages from a different perspective. It brings together some 90 or so works by different artists such as Goya, Manet, Rubens or D\u00fcrer.","tags":"['classique']","timetable":"Horaires indisp.","title":"Les chefs-d'\u0153uvre des Mus\u00e9es de Budapest","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2016\/02\/17\/les-chefs-doeuvre-des-musees-de-budapest\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":133,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-31","d_start":"2018-01-11","genre":"Les gratuits","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/forichon-200x112.jpg","location":"Galerie Artludik","price":"Billets combine\u0301s\nGratuit : ","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"En ce d\u00e9but d'ann\u00e9e, la galerie Artludik met \u00e0 l'honneur le travail de Matthieu Forichon, illustrateur \u00e9m\u00e9rite connu notamment pour sa collaboration avec la marque Louis Vuitton, pour laquelle il r\u00e9alise plusieurs campagnes. \u00c9clectique, il officie \u00e9galement pour le cin\u00e9ma, et les d\u00e9cors de plateau. Son univers iconographique est sophistiqu\u00e9 et sensuel\u00a0: passionn\u00e9 par la beaut\u00e9 des femmes et le dynamisme de la vie urbaine, il m\u00eale souvent silhouettes f\u00e9minines et lignes architecturales. La ville et ses b\u00e2timents deviennent le terrain de jeu des femmes vues par Forichon. Les \u0153uvres de l'artiste sont pour la plupart des peintures num\u00e9riques, o\u00f9 le stylet remplace avec brio le pinceau. Mais cette exposition pr\u00e9sentera aussi en exclusivit\u00e9 les peintures classiques de Forichon, qui seront \u00e0 cette occasion expos\u00e9es pour la premi\u00e8re fois au public. Une bonne raison de se rendre \u00e0 la Galerie Artludik, sp\u00e9cialis\u00e9e dans les images num\u00e9riques et contemporaines, issues du cin\u00e9ma, de la bande dessin\u00e9e, des jeux vid\u00e9o ou bien des films d'animation.","tags":"['Les gratuits']","timetable":"Ouvert : Du mardi au samedi de 14:00 \u00e0 19:00. \nFerm\u00e9 : Les lundis et dimanches. ","title":"Matthieu Forichon","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2017\/12\/27\/matthieu-forichon\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":134,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":1,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2000-01-01","d_start":"2000-01-01","genre":"Mode","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/4-fortuny-robe-eleonora-detail-1912-200x112.jpg","location":"Palais Galliera","price":"Billets expositions temporaires\nPlein : 10 \u20ac\nRe\u0301duit : 8 \u20acde 18 a\u0300 26 ans, titulaires de la carte. titulaires de la carte \"Paris Pass Famille\". titulaires de la carte \"Famille Nombreuse\". )\nGratuit : - de 18 ans. personnes en situation de handicap et leur accompagnateur. )","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"On parle ici d'une mode d'une autre \u00e9poque, d'un autre temps, de la mode des ann\u00e9es\u00a01900. Si loin qu'elle puisse nous para\u00eetre, elle nous semble pourtant intemporelle, tout du moins quand elle nous vient de la main du cr\u00e9ateur Fortuny, et c'est peu dire. Le couturier v\u00e9nitien de c\u0153ur, mais espagnol de naissance, s'est attel\u00e9 toute sa vie durant \u00e0 puiser dans les inspirations les plus lointaines possible pour en retirer des \u00e9l\u00e9ments qui cautionnaient son art, \u00e0 savoir celui de la fluidit\u00e9 et la simplicit\u00e9. De l'Antiquit\u00e9, il prend les drap\u00e9s souples, ceux qui \u00e9pousent la silhouette de la femme, les lignes droites qui enjolivent autant qu'elles lib\u00e8rent le corps. Mais sa qu\u00eate traverse tout autant le temps, parcourant aussi le Moyen-Age et la Renaissance, que l'espace, n'h\u00e9sitant pas \u00e0 int\u00e9grer des motifs byzantins, japonais ou persans \u00e0 ses cr\u00e9ations. Dans sa volont\u00e9 d'allier confort et \u00e9l\u00e9gance, il va pousser sa recherche jusqu'\u00e0 d\u00e9velopper son propre geste technique, le Pliss\u00e9 Fortuny, un pli r\u00e9p\u00e9titif et irr\u00e9gulier donnant \u00e0 la tenue une coupe, une mouvance et un tomb\u00e9 sans pareil - une invention qui reviendrait en r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 sa femme ! La robe \u00ab\u00a0Delphos\u00a0\u00bb datant de 1909 en est l'exemple parfait, longtemps jalous\u00e9e et copi\u00e9e, jamais \u00e9gal\u00e9e. Pour ajouter \u00e0 l'effet de son pliss\u00e9, Fortuny joue aussi sur les mati\u00e8res miroitantes et lumineuses et use ainsi du satin, un satin uni qui constitue enti\u00e8rement ce mod\u00e8le phare. Le Palais Galliera offre aujourd'hui la possibilit\u00e9 de revoir cette pi\u00e8ce de collection tout comme d'autres cr\u00e9ations de Mariano Fortuny. Une exposition qui cl\u00f4t en beaut\u00e9 sa saison espagnole.","tags":"['Mode']","timetable":"Ouvert : Du mardi au dimanche de 10:00 \u00e0 18:00. \nNocturne : Le jeudi de 18:00 \u00e0 21:00. \nFerm\u00e9 : Le lundi. ","title":"Fortuny, un espagnol \u00e0 Venise","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2017\/06\/15\/mariano-fortuny\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":135,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2000-01-01","d_start":"2000-01-01","genre":"Photo Addicts","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/kacper-kowalski-galerie-photo12-9-200x112.jpg","location":"Galerie Photo12","price":"Billets expositions temporaires\nGratuit : ","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"De la l\u00e9g\u00e8ret\u00e9, de la po\u00e9sie et des photographies vues du ciel ! Une pinc\u00e9e d'abstraction, sur fond de paysages brumeux \u00e9tonnants\u2026 Kacper Kowalski nous invite \u00e0 red\u00e9couvrir notre monde. Il le r\u00e9sume d'ailleurs parfaitement ainsi : \u00ab Voici ma mission : rapporter un portrait de la civilisation, du monde inconnu que les gens ne pouvaient pas voir par eux-m\u00eames. \u00bb Cet hiver, la Photo12 Galerie pr\u00e9sente \u00ab Over \u00bb la premi\u00e8re exposition personnelle en France de l'artiste. Son travail graphique, directement li\u00e9 \u00e0 sa passion pour le parapente et l'aviation, respire la puret\u00e9. Il faut dire que le photographe est architecte de formation et on reconnait dans son art un esprit \u00e0 la fois rigoureux et r\u00eaveur, qui nous plonge dans un monde revisit\u00e9 \u00e0 la lueur d'un art abstrait incroyablement organis\u00e9.\nThe Photo12 Galerie presents \"Over\", Kacper Kowalski's first solo exhibition in France.","tags":"['Photo Addicts']","timetable":"Ouvert : Du mardi au vendredi de 14:00 \u00e0 19:00. Le samedi de 12:00 \u00e0 19:00. \nFerm\u00e9 : Du dimanche au lundi. ","title":"Kacper Kowalski","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2017\/11\/09\/kacper-kowalski\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":136,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2017-12-12","d_start":"2018-10-18","genre":"Contemporain","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/jean-helion-galerie-malingue-3-200x112.jpg","location":"Galerie Malingue","price":"Tarifs indisp.","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"\u00a0\u00ab Quel bel objet qu'une t\u00eate, si complexe, si riche, si pr\u00e8s d'un \u0153uf ; cependant si abstrait \u00bb. Dans les ann\u00e9es 1940, Jean H\u00e9lion se m\u00e9tamorphose. Ancien pionnier de l'art moderne et de l'abstraction radicale, il laisse ses pr\u00e9f\u00e9rences derri\u00e8re lui, pour s'int\u00e9resser aux figures, aux formes des corps humains. Le myst\u00e9rieux devient concret dans ses tableaux, tandis que des sc\u00e8nes de rues, des nus apparaissent, mettant en valeur les formes des corps, presque cubistes, et les couleurs vives du peintre, \u00e9voquant des figures all\u00e9goriques aux interpr\u00e9tations passionnantes. A travers une trentaine d'\u0153uvres, c'est une histoire nouvelle que nous conte l'artiste. Une histoire d'actions, de sc\u00e8nes journali\u00e8res o\u00f9 les artisans c\u00f4toient les passants. Au fil de ses cr\u00e9ations, les toiles deviennent complexes, mettant en sc\u00e8ne plusieurs personnages, les parant de chapeaux ou de parapluies, se croisant au d\u00e9tour d'un chemin ou s'enla\u00e7ant, habill\u00e9s de leurs plus beaux costumes. Les toiles r\u00e9v\u00e8lent des histoires que l'on invente au fil du voyage, \u00e0 travers ces sc\u00e8nes comme peintes sur le vif, et l'on se surprend \u00e0 imaginer la vie de ces marionnettes, marchant le long des peintures. Un hommage \u00e0 la p\u00e9riode figurative d'H\u00e9lion, v\u00e9ritable pulsion anachronique, qui inspira plus tard les artistes pop et les peintres de la figuration narrative.","tags":"['Contemporain']","timetable":"Horaires indisp.","title":"Jean H\u00e9lion","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2017\/10\/03\/jean-helion\/"},{"Architecture":1,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":137,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-26","d_start":"2017-11-10","genre":"classique","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/globe-celeste-ou-cosmorama-1897-1900-le-figaro-illustre-n128-novembre-1900-ccollection-particuliere-200x112.jpg","location":"Cit\u00e9 de l\u2019Architecture","price":"Tarifs indisp.","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"Si l'architecture devait se regarder le nombril, elle le ferait en prenant la forme d'un globe. \u00c9trange pensez-vous\u00a0? Oui, et pourtant. Le Globe en architecture, est une repr\u00e9sentation miniature du monde, de ce qui le compose et qui l'entoure. Corps c\u00e9leste, il est la fascination des scientifiques comme des romanciers, propice aux plus grandes excentricit\u00e9s. En le mettant en forme, architectes, g\u00e9ographes, astronomes ou \u00e9crivains nous donnent la possibilit\u00e9 de mat\u00e9rialiser notre environnement, de nous donner un ordre de grandeur, d\u00e9finissant la taille de l'homme dans l'immensit\u00e9 de l'univers. Le rond, c'est un peu notre \u00e9go. Prouesse architecturale, on le retrouve tout d'abord chez les Romains, dans leurs Panth\u00e9ons, o\u00f9 le but est de repr\u00e9senter le ciel sous la forme d'une vo\u00fbte. Par la suite, c'est notamment au XVIIe si\u00e8cle que les projets se feront de plus en plus courants, allant de pair avec les grandes Expositions universelles et le besoin de comprendre le monde dans son enti\u00e8ret\u00e9 et sa diversit\u00e9. \u00c0 travers 90 projets diff\u00e9rents, leurs maquettes, leurs plans, leurs dessins, on fait le tour de ces globes, de l'Antiquit\u00e9 \u00e0 demain. L'histoire du monde est mise en sc\u00e8ne, mise en r\u00e9cit, nourrissant l'imaginaire collectif auquel il correspond. Une exposition \u00e0 faire en moins de 80 jours, soyez rassur\u00e9.","tags":"['classique']","timetable":"Horaires indisp.","title":"Globes \u2013 Architecture et sciences explorent le monde","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2017\/10\/06\/globes-architecture-et-sciences-explorent-le-monde\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":138,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-20","d_start":"2017-12-08","genre":"Photo Addicts","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/desert-in-london-regent-street-christmas-2015-galerie-hegoa-200x112.jpg","location":"Galerie Hegoa","price":"Billets expositions temporaires\nGratuit : ","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"La photographie de Genaro Bardy c\u00e9l\u00e8bre la vie. Des bains de foule urbains des grandes villes du monde entier, aux paysages les plus naturels, loin du contact humain, loin de tout. Il immortalise les expressions, les gestes rapides, ceux qui s'effacent en un instant, ceux que l'on ne remarque pas. Il \u00e9tudie les animaux sauvages, esp\u00e9rant capturer un envol, une expression marquante. Sa patience et sa passion pour son art transparaissent de ses clich\u00e9s, semblent nous attirer, nous donner envie de plus. Il n'est donc pas \u00e9tonnant qu'\u00e0 travers ses voyages lui vienne l'id\u00e9e d'attendre, dissimul\u00e9, dans les capitales bond\u00e9es que le flot de population s'affaiblisse et disparaisse. Alors arrive l'enchantement : personne dans les rues. Cette impression de magie, presque surr\u00e9aliste, d'observer ces monuments mythiques loin des passants. Ici, seules les routes d\u00e9sertes, les affiches gigantesques illuminant Broadway, les architectures remarquables de Rome, les ponts de Londres, les rues mille fois arpent\u00e9es de Paris sont pr\u00e9sentes. D\u00e9nud\u00e9es, presque vuln\u00e9rables loin du bruit et de la foule. Il y a une simplicit\u00e9 touchante dans ces photographies. Une innocence oubli\u00e9e, qui nous appelle, nous invite \u00e0 red\u00e9couvrir ces endroits sous un angle nouveau. On y d\u00e9couvre des d\u00e9tails ignor\u00e9s jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, une atmosph\u00e8re nouvelle, plus po\u00e9tique et plus nostalgique, comme un souvenir intime qu'il ne faut pas r\u00e9v\u00e9ler. C'est un v\u00e9ritable cadeau que Bardy nous fait, nous laissant d\u00e9ambuler dans des cit\u00e9s fant\u00f4mes \u00e0 la grandeur et la solitude bouleversantes.\nGenaro Bardy takes on a strange tour. From New York to Paris, from London to Rome discover the capitals of the world stripped out of their crowd. The streets are empty and beautifully mysterious.","tags":"['Photo Addicts']","timetable":"Ouvert : Du mardi au samedi de 11:00 \u00e0 13:00. Du mardi au samedi de 14:00 \u00e0 19:00. \nFerm\u00e9 : Du dimanche au lundi. ","title":"Ville d\u00e9serte, Genaro Bardy","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2017\/11\/09\/ville-deserte-genaro-bardy\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":139,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-03","d_start":"2018-01-18","genre":"Les gratuits","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/closon_lacceptation-de-la-vierge_1945-1950_hst_146x114cm_hd_preview-200x112.jpg","location":"Galerie Minsky","price":"Billets expositions temporaires\nGratuit : ","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"Henri-Jean Closon est l'un des pr\u00e9curseurs de l'abstraction belge - aux c\u00f4t\u00e9s de Vantongerloo, Seuphor, Engel-Pak ou Magritte. Passionn\u00e9 par le travail de la couleur, il est l'inventeur de la \u201ctranscoloration\u201d, technique picturale visant \u00e0 donner vie et lumi\u00e8re \u00e0 ses \u0153uvres en associant des contrepoints musicaux \u00e0 la rythmique de ses couleurs. Pour lui, les \u201ccouleurs, rythmes et cadences sont la vie de l'Univers et dans leur perfection s'appellent pour nous Lumi\u00e8re\u201d. Il dira d'ailleurs : \u201cLa couleur, vous voyez, c'est merveilleux, quand on l'aime on doit pour la servir chercher la justesse, et en la cherchant on marche forc\u00e9ment vers elle.\u201d Dans ses tableaux, il ne s'agit donc pas de privil\u00e9gier le sujet ou l'objet, mais bien d'illustrer la relation qui s'op\u00e8re entre les deux. L'exposition de la Galerie Minsky s'attache \u00e0 une p\u00e9riode toute particuli\u00e8re de l'\u0153uvre d'Henri-Jean Closon : les ann\u00e9es 1930-1950, qui d\u00e9peignent la naissance de l'abstraction chez le peintre. Une bien belle exposition haute en couleur \u00e0 ne pas manquer pour saisir l'essence m\u00eame de l'abstraction belge !","tags":"['Les gratuits']","timetable":"Ouvert : Du mardi au samedi de 10:30 \u00e0 13:00. Du mardi au samedi de 14:00 \u00e0 19:00. \nFerm\u00e9 : Du dimanche au lundi. ","title":"Henri-Jean Closon","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2017\/12\/27\/henri-jean-closon\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":140,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-18","d_start":"2017-11-17","genre":"Art contemporain","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1270427\/images\/120\/db4a80381357f065a795093c5123ba6c.jpg","location":"Espace Fondation EDF - Paris 7e","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"Les technologies num\u00e9riques et la transformation de la vie quotidienne.   Comment les artistes des derni\u00e8res g\u00e9n\u00e9rations, ceux qui ont vu arriver la r\u00e9volution num\u00e9rique mais aussi ceux qui sont n\u00e9s avec, ont-ils transform\u00e9 leurs pratiques ? Comment refl\u00e8tent-ils le changement de perception du monde ressenti par tout un chacun ? Les outils GAFA (Google, Amazon, Facebook, Apple) ont-ils influenc\u00e9s leurs outils de cr\u00e9ation ? Quels regards portent-ils sur un monde dont on ne per\u00e7oit parfois plus les fronti\u00e8res ?","tags":"['Art contemporain']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 12h-19h.","title":"La Belle vie num\u00e9rique !","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/espace-fondation-edf-3640\/la-belle-vie-numerique-66534.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":1,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":15,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-22","d_start":"2017-09-15","genre":"Beaux-Arts","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/paul-cezanne-baigneuses-vers-1895-200x112.jpg","location":"Mus\u00e9e Jacquemart-Andr\u00e9 - Paris 8e","price":" entr\u00e9e 13,50\u20ac, tarif r\u00e9duit 10,50\u20ac.","rank":2,"reviews":"\nComme au Mus\u00e9e Jacquemart-Andr\u00e9, la collection d'Ordrupgaard est constitu\u00e9e par un couple f\u00e9ru d'art, les danois Wilhelm (1868 \u2013 1936) et Henny (1870 \u2013 1951) Hansen. Homme d'affaires passionn\u00e9 d'art, esprit ind\u00e9pendant et visionnaire, Wilhelm Hansen assemble en seulement deux ans entre 1916 et 1918 une collection unique en Europe d'\u0153uvres repr\u00e9sentatives de l'impressionnisme et du post-impressionnisme de la seconde moiti\u00e9 du XIXe et du d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. Une s\u00e9lection de plus de 40 tableaux est pr\u00e9sent\u00e9e pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Paris, au Mus\u00e9e Jacquemart-Andr\u00e9.\nDe Corot \u00e0 C\u00e9zanne et Matisse, en passant par les paysages changeants de Monet, Pissarro, Sisley et les doux portraits de Renoir, Morisot ou Gonzal\u00e8s, l'exposition permettra de d\u00e9couvrir des tr\u00e9sors peu connus en France. Seront \u00e9galement mis \u00e0 l'honneur des artistes aussi embl\u00e9matiques que Degas, Manet ou Courbet, avant un final consacr\u00e9 \u00e0 l'art vibrant et sensuel de Gauguin.\nApr\u00e8s le Mus\u00e9e Jacquemart-Andr\u00e9, l'exposition sera pr\u00e9sent\u00e9e dans d'autres mus\u00e9es d'envergure en Europe et dans le monde, comme le Mus\u00e9e des Beaux-Arts du Canada \u00e0 Ottawa.\nLe Mus\u00e9e Jacquemart Andr\u00e9 invite les Hansen \u00e0 exposer leurs chefs-d'\u0153uvre. \u00c0 l'image d'\u00c9douard Andr\u00e9 et de N\u00e9lie Jacquemart, le couple danois a d\u00e9di\u00e9 sa vie au service de l'art. C'est Wilhelm Hansen qui se prend le premier de passion pour la peinture, passion soutenue par une carri\u00e8re dans le monde de l'assurance qui s'est av\u00e9r\u00e9e tr\u00e8s fructueuse. Il c\u00f4toie et int\u00e8gre petit \u00e0 petit le milieu artistique, puis commence \u00e0 acqu\u00e9rir des \u0153uvres de peintres danois datant de l'\u00e2ge d'or (d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle). \u00c9tant amen\u00e9 \u00e0 faire de nombreux voyages \u00e0 Paris, il d\u00e9couvre la cr\u00e9ation tonitruante fran\u00e7aise de cette \u00e9poque, les impressionnistes faisant leur grande entr\u00e9e sur le march\u00e9 de l'art. En deux ans seulement, de 1916 \u00e0 1918, Wilhelm Hansen se constitue alors une collection sans demi-mesure pour l'\u00e9poque, r\u00e9unissant les plus grands repr\u00e9sentants de l'impressionnisme et du fauvisme. Il suffit d'\u00e9noncer un \u00e0 un les noms qui la composent pour s'imaginer l'importance d'un tel rassemblement en Europe : Manet, Monet, Renoir, C\u00e9zanne, Gauguin, mais aussi Corot, Pissarro, Sisley, Morisot ou Matisse. En plus d'avoir cristallis\u00e9 un pendant de l'Histoire de l'art dans cette collection, les Hansen ont aussi permis de faire rayonner la peinture fran\u00e7aise \u00e0 l'\u00e9tranger, notamment \u00e0 Copenhague o\u00f9 ils ouvrent une galerie dans leur demeure de Ordrupgaard. C'est aujourd'hui une quarantaine de tableaux qui reviennent s'exposer en France pour un rendez-vous hommage \u00e0 l'impressionnisme. P\u00e9n\u00e9trez dans le \u00ab Jardin secret des Hansen \u00bb, un nom \u00e9vocateur qui ne manque pas de faire un clin d'\u0153il \u00e0 la nature et aux fameux Nymph\u00e9as de Monet.\n\u00a0Focus d'oeuvre : Berthe Morisot, la femme \u00e0 l'\u00e9ventail, 1874\nAs in the Jacquemart-Andr\u00e9 Museum, the Ordrupgaard collection is made up of a couple of art lovers, the Danish Wilhelm and Henny Hansen. A businessman with a passion for art, an independent and visionary spirit, Wilhelm Hansen assembles a unique collection of works representative of Impressionism and Post-Impressionism from the second half of the 19th century in 1916 to 1918 Of the early twentieth century.","source":"5-offSpectacles","summary":"Apr\u00e8s Alicia Koplowiitz, le Mus\u00e9e Jacquemart-Andr\u00e9 continue de mettre en lumi\u00e8re de grands collectionneurs en \u00e9cho avec l'histoire m\u00eame du mus\u00e9e. Et tout comme Jacquemart-Andr\u00e9, cette collection est \u00e9galement une histoire de couple.\u00a0 \r\n \r\nN\u00e9 \u00e0 Copenhague en 1868, Wilhelm Hansen s'est peu \u00e0 peu b\u00e2ti une remarquable carri\u00e8re dans l'assurance. Passionn\u00e9 d'art et notamment d'art fran\u00e7ais, il participa \u00e0 lui donner une large audience au Danemark. En 1887, il rencontre Henny qui deviendra son \u00e9pouse en 1891. Ensemble, ils vont constituer une riche collection de peintures d'artistes danois et d'\u0153uvres majeures des impressionnistes fran\u00e7ais.\u00a0De Corot \u00e0 C\u00e9zanne en passant par Monet, Pissarro ou Sisley, tous ou presque figurent alors dans leur catalogue. \r\n \r\nInstall\u00e9 dans une riche demeure du nord de Copenhague, le couple y abrite une galerie d'art accessible au public \u00e0 partir de 1918. \u00c0 la disparition du couple et conform\u00e9ment \u00e0 leur volont\u00e9, le manoir d'Ordrupgaard est l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'\u00c9tat danois qui en fait un mus\u00e9e d\u00e8s 1953. \r\n \r\nUne s\u00e9lection de plus de 40 \u0153uvres issue de la collection du pendant danois des Jacquemart-Andr\u00e9 est ainsi \u00e0 d\u00e9couvrir\u00a0pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Paris. \r\n  ","tags":"['Beaux-Arts', 'peinture', 'Les Incontournables']","timetable":"Tous les jours 10h-18h, nocturne lundi jsq 20h30.","title":"Le Jardin secret des Hansen","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/musee-jacquemart-andre-2518\/les-impressionnistes-de-la-collection-ordrupgaard-64942.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":141,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-21","d_start":"2018-01-15","genre":"['art contemporain', 'photo', 'compositions']","img_url":0,"location":"galerie 3f","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"Le travail plastique de Sophie H\u00e9l\u00e8ne nous parle des oc\u00e9ans. Et du plastique aussi.\nLes productions de l'artiste sont en effet aliment\u00e9es au gr\u00e9 des mar\u00e9es, ses collectes se faisant pour l'essentiel sur les plages de la Baie de Somme, dans les laisses de mer. \nElle porte une attention particuli\u00e8re \u00e0 la m\u00e9tamorphose des d\u00e9chets qu'ils soient naturels ou d'origine anthropique. Elle r\u00e9alise des compositions qui touchent d'abord notre sensibilit\u00e9 sensorielle avant d'\u00e9veiller notre conscience, parce qu'elles nous parlent de nous et de notre rapport [ir]responsable \u00e0 la nature et aux \u00e9l\u00e9ments.","tags":"['art contemporain', 'photo', 'compositions']","timetable":"Horaires Indisp.","title":"Exposition Plastic Landscape [in the] Landscape","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/189777"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":142,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-06-17","d_start":"2017-09-16","genre":"Photographie","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1240871\/images\/120\/19bd94434affdb0e6af6cbaac0721526.jpg","location":"Ch\u00e2teau et Mus\u00e9e de Dourdan - Dourdan (91)","price":" entr\u00e9e 3,80\u20ac, tarif r\u00e9duit 1,90\u20ac, gratuit -7 ans.","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"Rencontre entre une collection d'oiseaux naturalis\u00e9s et les \u0153uvres de la collection permanente du mus\u00e9e du Ch\u00e2teau.  ","tags":"['Photographie']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, mar) 10h-12h et 14h-18h ou 17h (ven).","title":"Magali Lambert, Les oiseaux disparus","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/chateau-et-musee-1784\/magali-lambert-les-oiseaux-disparus-65782.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":143,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-07-13","d_start":"2018-01-26","genre":"Art contemporain","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/lieu\/3650\/images\/120\/1285230012021.jpg","location":"Le Cube - Issy-les-Moulineaux (92)","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"Retour sur 30 ans de travail autour du potentiel plastique du langage informatique.  ","tags":"['Art contemporain']","timetable":"Du mardi au samedi (sauf f\u00e9ri\u00e9s, fin juillet - d\u00e9but septembre) 12h-19h, nocturne mardi et jeudi jsq 21h.","title":"Anne-Sarah Le Meur, Au creux de l'obscur","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/le-cube-3650\/anne-sarah-le-meur-au-creux-de-lobscur-67259.html"},{"Architecture":1,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":144,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-12","d_start":"2017-12-13","genre":"Histoire \/ Civilisations","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1282422\/images\/120\/ab2fe1ddabd915fe28e4c621cbe9cce2.jpg","location":"Archives Nationales - Paris 3e","price":" entr\u00e9e 8\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac.","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"L'exposition  Dessiner pour b\u00e2tir  explore, \u00e0 travers pr\u00e8s de 200 \u0153uvres et documents, les enjeux sociaux, culturels et artistiques du m\u00e9tier d'architecte : de Henri IV \u00e0 Louis XIV. Qui se dit architecte et comment le devient-on ? Comment le projet d'un \u00e9difice est-il con\u00e7u ? Quel est le r\u00f4le concret de l'architecte sur le chantier de construction ? Un portrait collectif des architectes du Grand Si\u00e8cle, \u00e0 la fois professionnels et artistes.  ","tags":"['Histoire \/ Civilisations']","timetable":"Tous les jours (sauf mardi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-17h30, samedi et dimanche 14h-19h.","title":"Dessiner pour b\u00e2tir","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/archives-nationales-3615\/dessiner-pour-batir-66776.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":145,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-04-29","d_start":"2018-01-17","genre":"Photographie","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1288647\/images\/120\/ff2e897c349bad98ee0fbf6b85a28608.jpg","location":"Fondation Henri Cartier-Bresson - Paris 14e","price":" entr\u00e9e 8\u20ac, tarif r\u00e9duit 4\u20ac, gratuit mercredi entre 18h30-20h30.","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"La Fondation Henri Cartier-Bresson met en lumi\u00e8re Zbigniew D\u0142ubak (1921-2005), un acteur du changement de la sc\u00e8ne artistique polonaise. Ce dernier fut \u00e9galement peintre, th\u00e9oricien de l'art, enseignant ainsi qu'\u00e9diteur de la revue  Fotografia  pendant plus de 20 ans. Il y a introduit une critique photographique solide, mais \u00e9galement une mani\u00e8re interdisciplinaire de penser le m\u00e9dium.  ","tags":"['Photographie']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 13h-18h30, nocturne mercredi jsq 20h30, samedi 11h-18h45 (fermeture des caisses 30 mn avt).","title":"Zbigniew Dlubak, H\u00e9ritier des avant-gardes","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/fondation-henri-cartier-bresson-2335\/zbigniew-dlubak-heritier-des-avant-gardes-66889.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":1,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":146,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-04-13","d_start":"2018-01-30","genre":"Beaux-Arts","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1301868\/images\/120\/d89510d031e3b49c39e4689ed7fb896b.jpg","location":"Cabinet des Dessins Jean Bonna - Paris 6e","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"Le Cabinet des Dessins Jean Bonna propose de d\u00e9couvrir l'originalit\u00e9 de ses collections de dessins. L'exposition\u00a0 Dessiner d'apr\u00e8s les ma\u00eetres : Poussin, Fragonard, G\u00e9ricault...  met en lumi\u00e8re le regard d'artistes face aux ma\u00eetres qui les ont inspir\u00e9s tout au long de leur parcours. Une trentaine de dessins, aux approches et techniques vari\u00e9es, rendent compte de la force de ce rapport d'admiration et d'inspiration.  ","tags":"['Beaux-Arts']","timetable":"Tous les jours (sauf samedi, dimanche et 2 avril) 13h-18h.","title":"Dessiner d'apr\u00e8s les ma\u00eetres : Poussin, Fragonard, G\u00e9ricault...","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/ecole-des-beaux-arts-cabinet-de-dessins-jean-bonna-4335\/dessiner-dapres-les-maitres-poussin-fragonard-gericault-67217.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":147,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-25","d_start":"2018-01-27","genre":"Art contemporain","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/lieu\/4295\/images\/120\/6f150e9d7803c950d9bb462e18104d50.jpg","location":"Centre d'Art Contemporain Chanot - Clamart (92)","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"Une artiste de la voix, du langage et de l'action.  ","tags":"['Art contemporain']","timetable":"Mercredi, vendredi, samedi et dimanche (sauf f\u00e9ri\u00e9s) 14h-18h.","title":"Violaine Lochu, Hypnorama","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/centre-albert-chanot-4295\/violaine-lochu-hypnorama-67257.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":1,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":148,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-05-26","d_start":"2018-01-23","genre":"Beaux-Arts","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1297347\/images\/120\/3ecf982021e86e03664629dbb6f315b1.jpg","location":"Biblioth\u00e8que Forney - Paris 4e","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"Charles Loupot (1892-1962) est un des affichistes fran\u00e7ais les plus connus du XXe si\u00e8cle : un des inventeurs en France du style \u00ab Arts d\u00e9co \u00bb, dont il ouvrit les portes \u00e0 sa discipline. Son art est g\u00e9om\u00e9trique et rigoureux, aux confins de l'abstraction. Pr\u00e8s de 100 affiches sont ici expos\u00e9es. Un parcours chronologique qui met en lumi\u00e8re l'\u00e9volution stylistique du travail de l'artiste.   Cinquante ann\u00e9es d'une carri\u00e8re qui conna\u00eet une s\u00e9rie de p\u00e9riodes nettement diff\u00e9renci\u00e9es sont ici \u00e0 d\u00e9couvrir. Pr\u00e8s de 100 affiches mettent en lumi\u00e8re l'\u00e9volution stylistique du travail de l'affichiste Charles Loupot. Le parcours aborde en un large \u00e9ventail, et comme s'il s'agissait d'une d\u00e9monstration d'\u00e9cole, les divers moyens offerts \u00e0 la communication par l'affiche.","tags":"['Beaux-Arts']","timetable":"Du mardi au samedi (sauf 31 mars ; 1er, 8, 10 et 19 mai) 13h-19h.","title":"Loupot","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/bibliotheque-forney-1550\/loupot-67077.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":149,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":1,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-21","d_start":"2017-12-08","genre":"Art contemporain","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1281855\/images\/120\/e6119d133f96ab315abff9a73a462380.jpg","location":"Cit\u00e9 de la Mode et du Design - Paris 13e","price":" entr\u00e9e 5\u20ac, tarif r\u00e9duit 4\u20ac.","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"La Cit\u00e9 de la Mode et du Design pr\u00e9sente, avec  Loov Kultuur : la nouvelle vague estonienne , un concentr\u00e9 de la cr\u00e9ativit\u00e9 estonienne. Un parcours qui caract\u00e9rise le design du petit pays balte, figure de r\u00e9f\u00e9rence internationale dans le d\u00e9veloppement de la transition num\u00e9rique. Des \u0153uvres de design, de mode, de street-art et de photographie sont \u00e0 d\u00e9couvrir.  ","tags":"['Art contemporain']","timetable":"Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 25 d\u00e9cembre) 14h-18h.","title":"Loov Kultuur : la nouvelle vague estonienne","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/cite-de-la-mode-et-du-design-4605\/loov-kultuur-la-nouvelle-vague-estonienne-66752.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":150,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-02-04","d_start":"2017-11-30","genre":"Art contemporain","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1278261\/images\/120\/4f85700f2d420083fd3790f7fa179a94.jpg","location":"Maison d'art Bernard Anthonioz - Nogent-sur-Marne (94)","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"Cet automne, le Jeu de Paume f\u00eate la 10e \u00e9dition de la programmation Satellite avec \u00ab L'\u00e9conomie du vivant \u00bb. \u00c0 cette occasion, il invite le public \u00e0 d\u00e9couvrir le film de  Jumana Manna  qui sera pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la Maison d'Art Bernard Anthonioz \u00e0 Nogent-sur-Marne, ainsi que les \u0153uvres des trois artistes d\u00e9j\u00e0 expos\u00e9s place de la Concorde et au CAPC : Ali Cherri, Oscar Murillo et Steffani Jemison. \r\n \r\nLa programmation Satellite est confi\u00e9e \u00e0 un commissaire diff\u00e9rent charg\u00e9 de trois expositions au Jeu de Paume et d'une exposition \u00e0 la Maison d'Art Bernard Anthonioz. Pour la 10e \u00e9dition de cette programmation, le Jeu de Paume renouvelle son partenariat avec la Fondation Nationale des Arts Graphiques et Plastiques et le CAPC mus\u00e9e d'art contemporain de Bordeaux et a invit\u00e9  Osei Bonsu , commissaire ind\u00e9pendant, \u00e0 concevoir ce nouveau cycle. \r\n  ","tags":"['Art contemporain']","timetable":"Tous les jours (sauf mardi, f\u00e9ri\u00e9s) 13h-18h, samedi et dimanche 12h-18h.","title":"Jumana Manna, L'\u00e9conomie du vivant","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/maison-bernard-anthonioz-3657\/jumana-manna-leconomie-du-vivant-66697.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":16,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-12","d_start":"2017-12-06","genre":"Histoire \/ Civilisations","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/vue-de-lexposition-enquetes-vagabondes-musee-guimet-8-200x112.jpg","location":"Mus\u00e9e Guimet - Paris 16e","price":" entr\u00e9e 11,50\u20ac, tarif r\u00e9duit 8,50\u20ac.","rank":2,"reviews":"\nDes \u00c9tats-Unis au Japon et de la Chine \u00e0 l'Inde, l'exposition \u00e9voquera l'extraordinaire voyage d'\u00c9mile Guimet accompagn\u00e9 du peintre et illustrateur F\u00e9lix R\u00e9gamey.\n\nEn 1876, \u00c9mile Guimet (1838-1918), fils d'industriel lyonnais, retrouve aux \u00c9tats-Unis le peintre F\u00e9lix R\u00e9gamey (1844-1907), qu'il avait rencontr\u00e9 quatre ans plus t\u00f4t. Tous deux entament alors un voyage au long-cour, d\u00e9cisif pour l'histoire du mus\u00e9e, qui va les conduire au Japon, en Chine, en Asie du Sud-Est, puis en Inde avant de retrouver l'Europe. Lors des diff\u00e9rentes \u00e9tapes, Guimet se renseigne aupr\u00e8s des \u00e9rudits dans le cadre de son enqu\u00eate sur les religions d'Extr\u00eame-Orient. Ces recherches l'am\u00e8neront \u00e0 cr\u00e9er un mus\u00e9e pour lequel il acquiert de nombreux objets. \u00c0 ses cot\u00e9s, R\u00e9gamey dessine des esquisses, un long travail \u00e0 partir duquel, de retour en France, il r\u00e9alisera de nombreuses \u0153uvres \u00e0 sujet asiatique.\n\nLes deux hommes partis sur les routes de l'Asie se lient d'une amiti\u00e9 et d'un profond respect alors que rien ne les unissait. Entre \u00c9mile Guimet, riche industriel lyonnais, et F\u00e9lix R\u00e9gamey, communard et dessinateur de presse, s'exprimera au c\u0153ur de l'exposition un r\u00e9cit intime, rempli d'humanit\u00e9, r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 partir d'une s\u00e9lection de peintures, toiles grand format, photographies, dessins, objets personnels, \u00e9changes \u00e9pistolaires\u2026 Autant de t\u00e9moignages qui permettront de suivre la grande \u00e9pop\u00e9e de deux personnalit\u00e9s atypiques qui aimaient \u00e0 rappeler que leur s\u00e9jour, c'est \u00ab dix mois qui \u00e9claireront tout le reste de nos vies \u00bb.\n\nUn moment crucial puisque pr\u00e9liminaire \u00e0 la fondation du mus\u00e9e national des arts asiatiques \u2013 Guimet. Le mus\u00e9e, en effet, na\u00eetra de ce voyage, d'abord \u00e0 Lyon puis \u00e0 Paris. Dans sa recherche d'exhaustivit\u00e9 et dans sa volont\u00e9 de comprendre les religions, l'\u00e9rudit \u00c9mile Guimet rapporte un extraordinaire Panth\u00e9on bouddhique. Insatiable collectionneur, il est l'une des plus \u00e9tonnantes figures de son temps, qui marqua profond\u00e9ment l'histoire du go\u00fbt pour les arts asiatiques en France. Cette itin\u00e9rance d'\u00c9mile Guimet et de son compagnon de route, qui con\u00e7oivent le d\u00e9placement comme un voyage philosophique, sera aussi pr\u00e9texte \u00e0 une r\u00e9flexion ouverte sur les premiers touristes des temps modernes.\nPlus qu'une exposition, c'est une invitation \u00e0 d\u00e9couvrir sa propre histoire qu'offre le mus\u00e9e Guimet. Cette enqu\u00eate vagabonde relate le voyage extraordinaire d'\u00c9mile Guimet (fondateur du mus\u00e9e) et de son ami, illustrateur de presse, F\u00e9lix R\u00e9gamey. Tous deux passionn\u00e9s d'arts asiatiques, ils concevront cette exploration comme un voyage philosophique, des \u00c9tats-Unis au Japon et de la Chine \u00e0 l'Inde, l'Extr\u00eame-Orient dans son enti\u00e8ret\u00e9 y est repr\u00e9sent\u00e9. Ces \u00ab\u00a0dix mois qui \u00e9claireront tout le reste de leurs vies\u00a0\u00bb sont illustr\u00e9s par une s\u00e9lection vari\u00e9e mais harmonieuse de peintures, toiles grand format, photographies, dessins, objets personnels, ou encore \u00e9changes \u00e9pistolaires. Ce t\u00e9moignage intime raconte en images les pr\u00e9mices de ce qui deviendra le fabuleux Mus\u00e9e National des Arts Asiatiques, \u00e0 Lyon d'abord (d'o\u00f9 \u00c9mile Guimet est originaire) puis \u00e0 Paris o\u00f9 il \u00e9tablira sa grandeur actuelle. Ce clich\u00e9 de la fin du 19\u00e8me si\u00e8cle laissera s'interroger les spectateurs sur le concept de tourisme des temps modernes dont \u00c9mile et F\u00e9lix sont en quelque sorte des pr\u00e9curseurs. ","source":"5-offSpectacles","summary":"L'exposition  Enqu\u00eates vagabondes \u2014 Le voyage illustr\u00e9 d'\u00c9mile Guimet en Asie  \u00e9voque le voyage d'\u00c9mile Guimet, accompagn\u00e9 du peintre et illustrateur F\u00e9lix R\u00e9gamey, des \u00c9tats-Unis au Japon et de la Chine \u00e0 l'Inde. Une s\u00e9lection de peintures, de toiles grand format, de photographies, de dessins, d'objets personnels et d'\u00e9changes \u00e9pistolaires sont autant de t\u00e9moignages de la grande \u00e9pop\u00e9e de ces deux hommes.   En 1876, \u00c9mile Guimet retrouve aux \u00c9tats-Unis le peintre F\u00e9lix R\u00e9gamey. Ils d\u00e9butent ensemble un voyage qui va les conduire au Japon, en Chine, en Asie du Sud-Est ; puis en Inde avant de retrouver l'Europe. Les recherches de Guimet l'am\u00e8neront \u00e0 cr\u00e9er un mus\u00e9e pour lequel il acquiert de nombreux objets durant son s\u00e9jour. R\u00e9gamey, quant \u00e0 lui, r\u00e9alisera de nombreuses \u0153uvres \u00e0 sujet asiatique inspir\u00e9es de ses dessins de voyage. Au sujet de leur voyage, les deux hommes d\u00e9clareront : \u00ab dix mois qui \u00e9claireront tout le reste de nos vies \u00bb.","tags":"['Histoire \/ Civilisations', \"Envie d'ailleurs\"]","timetable":"Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h (fermet. caisses 45 mn avt).","title":"Enqu\u00eates vagabondes \u2014 Le voyage illustr\u00e9 d'\u00c9mile Guimet en Asie","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/musee-guimet-2426\/enquetes-vagabondes-le-voyage-illustre-demile-guimet-en-asie-65160.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":1,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":151,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-04-29","d_start":"2018-01-27","genre":"Beaux-Arts","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1301872\/images\/120\/7f12e95fdc33ae5fdadf8290e8332f1a.jpg","location":"Fondation Custodia - Paris 7e","price":" entr\u00e9e 10\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac.","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"La Fondation Custodia pr\u00e9sente la premi\u00e8re exposition exclusivement consacr\u00e9e \u00e0 l'artiste fran\u00e7ais Georges Michel depuis 50 ans. Fortement inspir\u00e9 par la peinture hollandaise du Si\u00e8cle d'or, le \u00ab Ruisdael de Montmartre \u00bb est consid\u00e9r\u00e9 comme le pr\u00e9curseur de l'\u00e9cole de Barbizon. Quelques 80 peintures et dessins sont ici \u00e0 d\u00e9couvrir. Deux autres expositions sont parall\u00e8lement pr\u00e9sent\u00e9es :  Les Portraits en miniature de la Fondation Custodia  et  Art sur papier : acquisitions r\u00e9centes de la Fondation Custodia.  ","tags":"['Beaux-Arts']","timetable":"Tous les jours (sauf lun) 12h-18h.","title":"Georges Michel, Le paysage sublime","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/fondation-custodia-5906\/georges-michel-le-paysage-sublime-67218.html"},{"Architecture":1,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":152,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-28","d_start":"2017-10-21","genre":"Architecture \/ Design","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1256873\/images\/120\/8c7f35df393d57499fc465d17af18fd9.jpg","location":"MAC VAL - Vitry-sur-Seine (94)","price":" entr\u00e9e 5\u20ac, tarif r\u00e9duit 2,50\u20ac.","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"Hommage \u00e0 l'architecte du mus\u00e9e, Jacques Ripault (1953-2015).  ","tags":"['Architecture \/ Design']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h ; samedi, dimanche et f\u00e9ri\u00e9s 12h-19h.","title":"De l'intuition au r\u00e9el \u2014 Hommage \u00e0 Jacques Ripault","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/mac-val-1444\/de-lintuition-au-reel-hommage-a-jacques-ripault-66197.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":1,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":153,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-06-10","d_start":"2017-10-18","genre":"Sciences & Techniques","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1222259\/images\/120\/e53465670e43e9b98d86b8a90ac017c9.jpg","location":"Grande Galerie de l'\u00c9volution - Paris 5e","price":" entr\u00e9e 11\u20ac, tarif r\u00e9duit 9\u20ac.","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"L'exposition  M\u00e9t\u00e9orites  invite \u00e0 un voyage dans l'espace et dans le temps. D'abord sur Terre, autour des chutes de m\u00e9t\u00e9orites (depuis les \u00e9toiles filantes jusqu'aux crat\u00e8res d'impacts) ; puis dans l'espace, aux origines du syst\u00e8me solaire, pour d\u00e9couvrir la provenance et la diversit\u00e9 des m\u00e9t\u00e9orites ; enfin, dans le monde de la recherche, depuis l'analyse des m\u00e9t\u00e9orites en laboratoire jusqu'\u00e0 la recherche spatiale. Plus de 350 pi\u00e8ces sont \u00e0 d\u00e9couvrir.   Les m\u00e9t\u00e9orites fascinent autant qu'elles inqui\u00e8tent. La plupart d'entre elles ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9es dans les tout premiers instants du syst\u00e8me solaire, il y a 4,56 milliards d'ann\u00e9es, et n'ont pratiquement pas \u00e9volu\u00e9 depuis. V\u00e9n\u00e9r\u00e9es pendant des mill\u00e9naires, ces pierres tomb\u00e9es du ciel n'ont \u00e9t\u00e9 envisag\u00e9es comme des objets scientifiques \u00e0 part enti\u00e8re qu'\u00e0 partir du XIXe si\u00e8cle. Porteuses d'informations inestimables, elles restent une source constante d'inspiration et d'\u00e9motions.","tags":"['Sciences & Techniques']","timetable":"Tous les jours (sauf mardi et 1er mai) 10h-18h (fermet. caisses 45 mn avt).","title":"M\u00e9t\u00e9orites","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/grande-galerie-de-levolution-2455\/meteorites-65297.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":154,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-27","d_start":"2017-11-25","genre":"Histoire \/ Civilisations","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1277685\/images\/120\/45c5f30fe61d56c9ca15c57d29943473.jpg","location":"Salle Saint-Jean - Paris 4e","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"L'exposition   Les Nuits Parisiennes  est d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'histoire des lieux de vie nocturnes \u00e0 Paris. Des lieux devenus parfois mythiques. Le parcours retrace ici, au c\u0153ur de la salle Saint-Jean de l'H\u00f4tel de Ville, deux si\u00e8cles et demi de vie nocturne dans la capitale. Plus de 300 tableaux, photos, d\u00e9cors et films sont \u00e0 y d\u00e9couvrir.   La nuit met en lumi\u00e8re l'\u00e9volution politique, culturelle et esth\u00e9tique de Paris \u00e0 travers la mani\u00e8re dont les hommes et les femmes y vivent.  Les Nuits Parisiennes  revient sur deux si\u00e8cles et demi de vie nocturne. L'exposition a \u00e9galement pour but de montrer que dans les quelques 150 discoth\u00e8ques et clubs, et les 13\u00a0000 caf\u00e9s, de la capitale la tradition perdure et que les noctambules ont trouv\u00e9 une nouvelle inspiration.","tags":"['Histoire \/ Civilisations']","timetable":"Tous les jours (sauf dimanche, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h30.","title":"Les Nuits Parisiennes","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/hotel-de-ville-4472\/les-nuits-parisiennes-66689.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":155,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-02-18","d_start":"2017-10-14","genre":"Photographie","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1256890\/images\/120\/30e186ac3314cb328f4fb02a49504265.jpg","location":"\u00c9comus\u00e9e du Val de Bi\u00e8vre - Fresnes (94)","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"Cette onzi\u00e8me exposition des  ateliers de l'Imaginaire  adultes propose une r\u00e9flexion sur l'objet \u00e0 travers la photographie. Qui mieux que le monde des objets qui nous entourent peut t\u00e9moigner des usages et de l'affect, de l'individuel et du collectif, du patrimoine et du \u00ab devenir art \u00bb ? \r\n  ","tags":"['Photographie']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, 1er mai, ao\u00fbt (sauf expo. temp.) et 23 d\u00e9cembre-2 janvier inclus) 14h-18h ; mercredi et samedi 10h-12h et 14h-18h.","title":"Ob-jectum","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/ecomusee-du-val-de-bievre-2021\/ob-jectum-66209.html"},{"Architecture":1,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":156,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-11","d_start":"2017-11-14","genre":"Architecture \/ Design","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1264488\/images\/120\/09bafd9bc6922e25a2f2cf1183876436.jpg","location":"MAD Mus\u00e9e des Arts D\u00e9coratifs - Paris 1er","price":" entr\u00e9e 11\u20ac, tarif r\u00e9duit 8,50\u20ac.","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"Le mus\u00e9e des Arts D\u00e9coratifs donne carte blanche \u00e0 Constance Guisset, designer et sc\u00e9nographe, pour une r\u00e9trospective consacr\u00e9e \u00e0 ses 10 ann\u00e9es de cr\u00e9ation. Le parcours propose ici d'explorer l'univers de celle qui est devenue en quelques ann\u00e9es une figure du design fran\u00e7ais, connue pour le caract\u00e8re \u00e9clectique et po\u00e9tique de ses r\u00e9alisations.   Constance Guisset est connue pour le caract\u00e8re \u00e9clectique et po\u00e9tique de ses r\u00e9alisations. Ses champs d'investigation sont multiples\u00a0: design, sc\u00e9nographie d'expositions ou de spectacles, architecture, installations et vid\u00e9os. Le titre de l'exposition,  Actio\u00a0! , souligne la magie qui anime les cr\u00e9ations ainsi que la volont\u00e9 et le travail en mouvement n\u00e9cessaires pour dessiner des objets et les faire exister r\u00e9ellement. Il \u00e9voque \u00e9galement la dimension th\u00e9\u00e2trale ou cin\u00e9matographique du travail de sc\u00e9nographe.","tags":"['Architecture \/ Design']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 11h-18h, nocturne jeudi jsq 21h.","title":"Constance Guisset Design, Actio !","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/les-arts-decoratifs-1462\/constance-guisset-design-actio-66401.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":1,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":157,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-05","d_start":"2017-12-06","genre":"Sciences & Techniques","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1281839\/images\/120\/d43a73d25fd591241ca543814b692814.jpeg","location":"Galerie de Botanique - Paris 5e","price":" entr\u00e9e 7\u20ac.","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"Orchid\u00e9es de Colombie : sur les pas de Humboldt et Bonpland  est une collaboration entre le Mus\u00e9um d'Histoire naturelle et l'Association Enlaces Artisticos. L'exposition met en lumi\u00e8re les fonds historiques conserv\u00e9s au Mus\u00e9um d'une part, la biodiversit\u00e9 de la Colombie en ce qui concerne les orchid\u00e9es de l'autre : des donn\u00e9es historiques (cahiers de terrain et herbiers) et contemporaines li\u00e9es aux prospections botaniques de deux naturalistes.   Orchid\u00e9es de Colombie : sur les pas de Humboldt et Bonpland  est pr\u00e9sent\u00e9e dans le cadre de l'Ann\u00e9e France-Colombie 2017. L'exposition met en valeur les orchid\u00e9es d\u00e9crites au XIXe si\u00e8cle par Humboldt et Bonpland lors d'une exp\u00e9dition en Colombie : des donn\u00e9es historiques (cahiers de terrain et herbiers) et contemporaines li\u00e9es aux prospections botaniques de ces deux naturalistes.","tags":"['Sciences & Techniques']","timetable":"Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 25 d\u00e9cembre) 10h-17h. En \u00e9t\u00e9 : samedi, dimanche et f\u00e9ri\u00e9s jsq 18h. Fermet. caisses 30 mn avt.","title":"Orchid\u00e9es de Colombie : sur les pas de Humboldt et Bonpland","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/la-galerie-de-botanique-5849\/orchidees-de-colombie-sur-les-pas-de-humboldt-et-bonpland-66749.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":1,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":158,"Litt\u00e9rature":1,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-05-13","d_start":"2018-01-25","genre":"Beaux-Arts","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1301878\/images\/120\/9cfd134f12667a9c2c574afd617fb9af.jpg","location":"Centre culturel irlandais - Paris 5e","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"Sept artistes visuels dont le regard artistique \u00e9voque le monde po\u00e9tique de Francis Ledwidge : le Centre Culturel Irlandais pr\u00e9sente une exposition qui met en lumi\u00e8re ce po\u00e8te d\u00e9c\u00e9d\u00e9 sur les champs de bataille de la Premi\u00e8re Guerre mondiale en 1917. Dans son dernier recueil,  Songs of Peace , le po\u00e8te partage sa nostalgie pour la campagne de son comt\u00e9 natal de Meath. Le paysage, l'amour et la perte sont au c\u0153ur de ses \u00e9crits, tout comme des \u0153uvres \u00e0 d\u00e9couvrir ici.  ","tags":"['Beaux-Arts']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s, 7 et 8 f\u00e9vrier, 16-18 mars, 10 avril) 14h-18h, mercredi jsq 20h.","title":"Francis Ledwidge, \u00ab Songs of Peace \u00bb","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/centre-culturel-irlandais-1691\/francis-ledwidge-songs-of-peace-67220.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":159,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-04-29","d_start":"2017-12-07","genre":"Histoire \/ Civilisations","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1285466\/images\/120\/d26f5a89f56bb190c900d8916b67e622.jpg","location":"M\u00e9morial de la Shoah - Paris 4e","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"Cinquante ans apr\u00e8s la gifle administr\u00e9e par  Beate Klarsfeld  en 1968 au chancelier ouest-allemand Kurt Georg Kiesinger et quarante ans apr\u00e8s la publication en 1978 par  Serge Klarsfeld  du M\u00e9morial de la d\u00e9portation des Juifs de France, le M\u00e9morial de la Shoah retrace le combat de Beate et Serge Klarsfeld en faveur des victimes de la Shoah et de la connaissance historique, contre l'impunit\u00e9 d'anciens responsables de la Solution finale et contre l'antis\u00e9mitisme. \r\n \r\nUne exposition \u00e0 d\u00e9couvrir au sein des collections permanentes. \r\n  ","tags":"['Histoire \/ Civilisations']","timetable":"Tous les jours (sauf samedi, 1er janvier, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 20 et 28 septembre, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h, nocturne jeudi jsq 22h.","title":"Beate et Serge Klarsfeld, Les combats de la m\u00e9moire (1968-1978)","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/memorial-de-la-shoah-2768\/beate-et-serge-klarsfeld-les-combats-de-la-memoire-1968-1978-66830.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":160,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-18","d_start":"2017-11-30","genre":"['digital art', 'art num\u00e9rique']","img_url":0,"location":"Galerie Charlot","price":"non pr\u00e9cis\u00e9","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"Ici commencent les cieux\n\nPour sa seconde exposition personnelle \u00e0 la Galerie Charlot, Flavien Th\u00e9ry pr\u00e9sente une s\u00e9rie de nouvelles \u0153uvres oscillant entre une mat\u00e9rialit\u00e9 affirm\u00e9e et une capacit\u00e9 \u00e0 nous transporter, dans un questionnement autour de la conqu\u00eate spatiale, partag\u00e9 entre une nostalgie pour l'utopie du space-age, et la crainte que l'engouement actuel pour l'espace rel\u00e8ve d'avantage d'une fuite devant nos capacit\u00e9s d'autodestruction.\n\nVERNISSAGE le jeudi 30 Novembre \u00e0 partir de 18h\nExposition du 1er D\u00e9cembre au 18 Janvier, 2018\n\nBiographie\nFlavien Th\u00e9ry est n\u00e9 \u00e0 Paris en 1973. Dipl\u00f4m\u00e9 de l'Ecole Sup\u00e9rieure des Arts D\u00e9coratifs de Strasbourg, il vit et travaille \u00e0 Rennes depuis l'an 2000. \nApr\u00e8s un parcours dans le monde du design, ses recherches s'inscrivent aujourd'hui dans une filiation entre le mouvement de l'art optique et cin\u00e9tique et les pratiques actuelles faisant appel aux nouveaux m\u00e9dias, avec un int\u00e9r\u00eat particulier pour les relations entre art et science, dans leurs questionnements sur la nature de la r\u00e9alit\u00e9, et plus particuli\u00e8rement de la lumi\u00e8re.","tags":"['digital art', 'art num\u00e9rique']","timetable":"Horaires Indisp.","title":"Ici commencent les cieux","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/190428"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":1,"Cin\u00e9ma":1,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":17,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":1,"Sculpture":1,"d_end":"2018-01-21","d_start":"2017-10-15","genre":"Beaux-Arts","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/jvk005-portraits-de-marin-karmitz-257x489x15cm-dim-cadre-1-200x112.jpg","location":"La Maison Rouge - Paris 12e","price":" entr\u00e9e 10\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac.","rank":2,"reviews":"\nLa maison rouge poursuit son cycle d'expositions consacr\u00e9 aux collections priv\u00e9es. Apr\u00e8s Artur Walther en 2015 et Bruno Decharme en 2014, c'est au tour de Marin Karmitz de d\u00e9voiler, pour la premi\u00e8re fois, un ensemble important de sa collection, soit pr\u00e8s de 300 oeuvres qui interrogent notre mani\u00e8re d'\u00eatre au monde.\n\nCette collection, patiemment r\u00e9alis\u00e9e depuis une trentaine d'ann\u00e9es, est la derni\u00e8re r\u00e9alisation et production de cet homme plus connu pour les films qu'il a aid\u00e9 \u00e0 mettre au monde et pour les salles de cin\u00e9ma MK2 qui ont transform\u00e9 les quartiers de Paris o\u00f9 elles se sont implant\u00e9es.\nAyant commenc\u00e9 sa carri\u00e8re comme cin\u00e9aste, c'est en cin\u00e9aste qu'il a imagin\u00e9 la pr\u00e9sentation des centaines de photographies, tableaux, sculptures, dessins, vid\u00e9os expos\u00e9s \u00e0 cette occasion.\nL'exposition est un sc\u00e9nario qui entrem\u00eale plusieurs histoires. Comme toute collection, celle-ci forme un autoportrait en creux du collectionneur, chaque \u0153uvre nous en dit un peu plus sur ses centres d'int\u00e9r\u00eats, convergents ou divergents en apparence. \nAu fil du parcours, la pratique du collectionneur se r\u00e9v\u00e8le, le choix des artistes qui l'ont \u00e9mu, la constitution patiente d'ensembles coh\u00e9rents d'un m\u00eame artiste qu'il soit photographe ou plasticien, le dialogue continu instaur\u00e9 avec certains d'entre eux.\nLes \u0153uvres \u00e9voquent \u00e9galement une \u00e9poque (le XX\u00e8me si\u00e8cle et ses trag\u00e9dies), des lieux (de l'Europe aux Etats-Unis) \u00e0 travers diff\u00e9rents m\u00e9diums : la vid\u00e9o, la photographie, la peinture, le dessin, la sculpture et plusieurs installations de grande ampleur (Annette Messager, Christian Boltanski, Abbas Kiarostami, Chris Marker) o\u00f9 le noir et blanc domine sans \u00eatre exclusif.\nR\u00e9solument personnelle, engag\u00e9e, exigeante et pas toujours aimable, cette collection montr\u00e9e pour la premi\u00e8re fois, quasi int\u00e9gralement, est exceptionnelle par la qualit\u00e9 des \u0153uvres et des ensembles qui la composent.\nLes nombreux artistes pr\u00e9sents ont pour point commun d'avoir \u00e9t\u00e9 choisis et mis en sc\u00e8ne par Marin Karmitz. Est-ce le seul ? Pendant le g\u00e9n\u00e9rique de fin, le spectateur aura tout loisir de r\u00e9pondre \u00e0 cette question et d'imaginer sa propre histoire.\n","source":"5-offSpectacles","summary":"La collection Marin Karmitz, r\u00e9alis\u00e9e depuis une trentaine d'ann\u00e9es, est la derni\u00e8re r\u00e9alisation et production d'un homme surtout connu pour les films qu'il a aid\u00e9 \u00e0 produire ainsi que pour les salles de cin\u00e9ma MK2. Ayant commenc\u00e9 sa carri\u00e8re comme cin\u00e9aste, c'est en cin\u00e9aste que ce dernier a imagin\u00e9 la pr\u00e9sentation des centaines de photographies, tableaux, sculptures, dessins et vid\u00e9os ici expos\u00e9s.  ","tags":"['Beaux-Arts', 'Photo Addicts']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 11h-19h, nocturne jeudi jsq 21h.","title":"\u00c9tranger r\u00e9sident : La collection Marin Karmitz","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/la-maison-rouge-fondation-antoine-de-galbert-2705\/etranger-resident-66089.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":1,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":161,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-07","d_start":"2017-10-09","genre":"Sciences & Techniques","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1256860\/images\/120\/42e4907cc19e22b6363281d6c4281647.jpg","location":"Pavillon de l'Eau - Paris 16e","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"Menac\u00e9e par le changement climatique et in\u00e9galement r\u00e9partie dans le monde, l'eau constitue l'un des d\u00e9fis majeurs du XXie si\u00e8cle. \r\n \r\n Eau de Paris  d\u00e9veloppe une politique de recherche transversale et se mobilise au quotidien pour pr\u00e9server cette ressource fragilis\u00e9e. Dans le cadre de sa mission de sensibilisation, elle accueille au Pavillon de l'eau l'exposition  L'eau au c\u0153ur de la science. \r\n  ","tags":"['Sciences & Techniques']","timetable":"Tous les jours (sauf samedi, dimanche, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h.","title":"L'Eau au c\u0153ur de la science","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/pavillon-de-leau-3644\/leau-au-coeur-de-la-science-66191.html"},{"Architecture":1,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":162,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-26","d_start":"2017-11-10","genre":"Histoire \/ Civilisations","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1264474\/images\/120\/d600910dfdb5b2e116eb138819ef28f2.jpg","location":"Cit\u00e9 de l'Architecture et du Patrimoine - Paris 16e","price":" entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 6\u20ac.","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"L'exposition\u00a0 Globes  propose de d\u00e9couvrir \u00e0 travers 90 projets comment les architectes ; accompagn\u00e9s des astronomes, g\u00e9ographes, \u00e9crivains et bien d'autres ; ont particip\u00e9 \u00e0 la d\u00e9couverte du monde terrestre et c\u00e9leste ainsi qu'\u00e0 sa repr\u00e9sentation. Le rapprochement de projets issus d'\u00e9poques et de contextes tr\u00e8s diff\u00e9rents autorise les comparaisons et les g\u00e9n\u00e9alogies, la recherche des sp\u00e9cificit\u00e9s et les origines des id\u00e9es.   L'exposition  Globes  s'int\u00e9resse \u00e0 une histoire du monde, de ses r\u00e9cits et de ses utopies. Le parcours propose un voyage de l'Antiquit\u00e9 \u00e0 nos jours, mais \u00e9galement au-del\u00e0 \u00e0 travers les \u0153uvres de science-fiction. Comment les architectes ; accompagn\u00e9s des astronomes, g\u00e9ographes, \u00e9crivains et bien d'autres ; ont particip\u00e9 \u00e0 la d\u00e9couverte du monde terrestre et c\u00e9leste ainsi qu'\u00e0 sa repr\u00e9sentation ?","tags":"['Histoire \/ Civilisations']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi et mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 11h-19h, nocturne jeudi jsq 21h.","title":"Globes","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/cite-de-larchitecture-et-du-patrimoine-1851\/globes-66400.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":163,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":1,"d_end":"2018-04-02","d_start":"2017-10-13","genre":"Art contemporain","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1253588\/images\/120\/1b9cfaa5330f12ceb68bdaee56849eef.jpg","location":"S\u00e8vres - Cit\u00e9 de la C\u00e9ramique - S\u00e8vres (92)","price":" entr\u00e9e 8\u20ac, tarif r\u00e9duit 6\u20ac.","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"La Cti\u00e9 de la C\u00e9ramique pr\u00e9sente un voyage sensoriel in\u00e9dit et unique par del\u00e0 la c\u00e9ramique.\u00a0 L'exp\u00e9rience de la Couleur  aborde la question de la perception des couleurs par les artistes, sous un angle essentiellement sensoriel. \r\n \r\nSource de plaisir, symbole de pouvoir, catalyseur de m\u00e9moire, la couleur est pour l'artiste un outil puissant qui affecte nos \u00e9motions, bien au-del\u00e0 de nos pens\u00e9es. L'exposition invite le visiteur \u00e0 exp\u00e9rimenter la couleur-mati\u00e8re, la couleur-espace, la couleur-lumi\u00e8re et la couleur-geste. \r\n  ","tags":"['Art contemporain']","timetable":"Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-17h.","title":"L'Exp\u00e9rience de la couleur","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/sevres-cite-de-la-ceramique-1748\/lexperience-de-la-couleur-66098.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":164,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-02-25","d_start":"2018-01-17","genre":"Photographie","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1288665\/images\/120\/7ebb3e2ead2daec8c4fe0da936ef55e5.jpg","location":"Maison europ\u00e9enne de la photographie - Paris 4e","price":" entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac.","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"Avec  Momentos cariocas , Eug\u00e9nia Grandchamp des Raux propose de plonger au c\u0153ur de l'\u00e9v\u00e9nement br\u00e9silien par excellence : le Carnaval de Rio. Pour cette passionn\u00e9e de danse, le flou est la mani\u00e8re la plus appropri\u00e9e de retranscrire le sens du mouvement et d'en faire \u00e9maner toute sa po\u00e9sie. Ses clich\u00e9s color\u00e9s proposent ainsi un voyage dans le temps et l'espace \u00e0 travers une vision contemporaine de sc\u00e8nes inscrites dans les traditions.  ","tags":"['Photographie']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, mardi et f\u00e9ri\u00e9s) 11h-20h (fermet. caisses 30 mn avt).","title":"Eug\u00e9nia Grandchamp des Raux, Momentos cariocas","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/maison-europeenne-de-la-photographie-2699\/eugenia-grandchamp-des-raux-momentos-cariocas-66892.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":165,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-04-15","d_start":"2018-01-26","genre":"Photographie","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/lieu\/3647\/images\/120\/69624d2db1134503754754c79dce87dd.jpg","location":"Centre photographique d'\u00cele-de-France - Pontault-Combault (77)","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"Au c\u0153ur d'un territoire divis\u00e9 en de multiples entit\u00e9s politiques.  ","tags":"['Photographie']","timetable":"Uniquement en p\u00e9riode d'exposition : du mercredi au vendredi (sauf f\u00e9ri\u00e9s) 13h-18h, samedi et dimanche 14h-18h.","title":"\u00c9ric Guglielmi, Ardenne","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/centre-photographique-dile-de-france-3647\/eric-guglielmi-ardenne-67256.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":166,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-02-18","d_start":"2017-03-24","genre":"Histoire \/ Civilisations","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1163311\/images\/120\/4cca44fa7e746ebeb1c44035abadc6de.jpg","location":"\u00c9comus\u00e9e du Val de Bi\u00e8vre - Fresnes (94)","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"Cette exposition montre comment les habitants ont contribu\u00e9 \u00e0 fa\u00e7onner la ville de Fresnes entre 1955 et 1975. En vingt ans, Fresnes passe du statut de village de 6 000 \u00e2mes \u00e0 celui d'une ville de 26 000 habitants. Le propos est centr\u00e9 sur le v\u00e9cu et le parcours des nouveaux habitants, du moment de leur installation au milieu des ann\u00e9es 1970. \r\n  ","tags":"['Histoire \/ Civilisations']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, 1er mai, ao\u00fbt (sauf expo. temp.) et 23 d\u00e9cembre-2 janvier inclus) 14h-18h ; mercredi et samedi 10h-12h et 14h-18h.","title":"Habitants et b\u00e2tisseurs de banlieue : 1955-1975","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/ecomusee-du-val-de-bievre-2021\/habitants-et-batisseurs-de-banlieue-1955-1975-64231.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":167,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-28","d_start":"2017-06-29","genre":"Histoire \/ Civilisations","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1219183\/images\/120\/20e67b2a1f63e8e7769943ce38583984.jpg","location":"Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire du Juda\u00efsme - Paris 3e","price":" entr\u00e9e 8\u20ac, tarif r\u00e9duit 6\u20ac, gratuit -26 ans (audioguide en 5 langues compris).","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"Une \u00ab genizah \u00bb est un d\u00e9p\u00f4t d'\u00e9crits portant le nom de Dieu et, par extension, d'objets de culte usag\u00e9s. Comme ils ne doivent pas \u00eatre jet\u00e9s, ils sont plac\u00e9s dans une cache \u00e0 l'int\u00e9rieur de la synagogue dans l'attente d'un enterrement. \r\n \r\n\u00c0 l'automne 2012, l'extraordinaire d\u00e9couverte d'une  genizah  dans les combles de la synagogue de Dambach-la-Ville, dans le Bas-Rhin, a permis la mise au jour de milliers de documents et d'objets du XIVe au XIXe si\u00e8cle. Cette  genizah  recelait des vestiges d'une richesse exceptionnelle, tant par la vari\u00e9t\u00e9 que par l'anciennet\u00e9. \r\n \r\nL'exposition porte un regard in\u00e9dit sur le pass\u00e9 des petites communaut\u00e9s de la campagne alsacienne, qui repr\u00e9sentaient la moiti\u00e9 des juifs de France avant l'\u00c9mancipation, et qui ont aujourd'hui disparu en raison de l'exode rural et de la Shoah. \r\nOutre la  genizah  de Dambach, l'exposition pr\u00e9sente quelques exemples provenant de genizot d\u00e9couvertes fortuitement \u00e0 Mackenheim, \u00e0 Bergheim et \u00e0 Horbourg, elles aussi sauv\u00e9es in extremis par des chercheurs allemands. \r\n  ","tags":"['Histoire \/ Civilisations']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai) 11h-18h, nocturne mercredi jsq 21h (expo. temp.), samedi et dimanche 10h-19h.","title":"H\u00e9ritage inesp\u00e9r\u00e9","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/musee-dart-et-dhistoire-du-judaisme-1445\/heritage-inespere-65212.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":168,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-05","d_start":"2017-10-29","genre":"Art contemporain","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1260179\/images\/120\/58acb840a2a9bb5089749d2149877abd.jpg","location":"Ch\u00e2teau de Maisons - Maisons-Laffitte (78)","price":" entr\u00e9e 8\u20ac, tarif r\u00e9duit 6,50\u20ac.","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"L'exposition  Il \u00e9tait une for\u00eat...  pr\u00e9sente un parcours \u00e0 l'aspect th\u00e9\u00e2tral, aux d\u00e9cors anim\u00e9s, aux lumi\u00e8res changeantes et aux sons \u00e9nigmatiques. Le visiteur est ainsi invit\u00e9 \u00e0 plonger dans une ambiance myst\u00e9rieuse, \u00e0 la d\u00e9couverte de figures fantastiques li\u00e9es \u00e0 la for\u00eat : ondine dans un univers aquatique, reine des f\u00e9es r\u00e9gnant sur son domaine enchant\u00e9, B\u00eate au palais ensorcel\u00e9, nymphe en m\u00e9tamorphose, fant\u00f4mes dansant au clair de lune...  ","tags":"['Art contemporain']","timetable":"Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre) 10h-12h30 et 14h-17h ou 18h (mi-mai \u00e0 mi-septembre).","title":"Il \u00e9tait une for\u00eat...","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/chateau-de-maisons-lafitte-1778\/il-etait-une-foret-66278.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":169,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-25","d_start":"2018-01-20","genre":"Art contemporain","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/lieu\/3861\/images\/120\/8707244eb6199fd1aec7e36ab11d3169.jpg","location":"Le Cr\u00e9dac - Ivry-sur-Seine (94)","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"Au c\u0153ur de l'\u0153uvre atypique des deux artistes.  ","tags":"['Art contemporain']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi et f\u00e9ri\u00e9s) 14h-18h, WE 14h-19h.","title":"Louise Herv\u00e9 & Chlo\u00e9 Maillet, L'Iguane","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/le-credac-3861\/louise-herve-chloe-maillet-liguane-67079.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":170,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-31","d_start":"2018-01-17","genre":"Art contemporain","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1297357\/images\/120\/45290e4abebb0746492b371fd0646ed8.jpg","location":"Centre d'Art de la Maison Populaire de Montreuil - Montreuil (93)","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"Le premier volet du cycle  \u00ab En fuyant, ils cherchent une arme \u00bb  s'interroge sur ce que signifie \u00ab r\u00e9sister \u00bb quand tout fait trace. \r\n  ","tags":"['Art contemporain']","timetable":"Tous les jours (sauf dimanche, f\u00e9ri\u00e9s, vac. scolaires) 10h-12h et 14h-21h, lundi 14h-21h, samedi 10h-16h.","title":"En fuyant, ils cherchent une arme : 1\/3","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/centre-dart-de-la-maison-populaire-3654\/en-fuyant-ils-cherchent-une-arme-1-3-67080.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":1,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":18,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-04","d_start":"2017-10-04","genre":"Histoire \/ Civilisations","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/le-cinema-de-goscinny-cinematheque-10-200x112.jpg","location":"Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise - Paris 12e","price":" entr\u00e9e 11\u20ac, tarif r\u00e9duit 8,50\u20ac, -18 ans : 5,50\u20ac.","rank":2,"reviews":"\n\u00c0 l'occasion du quaranti\u00e8me anniversaire de la disparition de Ren\u00e9 Goscinny, la Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise et La Cit\u00e9 internationale de la bande dessin\u00e9e et de l'image d'Angoul\u00eame, en partenariat avec l'Institut Ren\u00e9 Goscinny, ont souhait\u00e9 lui rendre hommage en concevant une grande exposition consacr\u00e9e aux influences du cin\u00e9ma sur son travail, ainsi qu'\u00e0 sa propre \u0153uvre cin\u00e9matographique. Cette exposition explorera les rapports constants et \u00f4 combien f\u00e9conds entre un sc\u00e9nariste de g\u00e9nie et l'objet de sa r\u00eaverie pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e : le cin\u00e9ma. Elle montrera aussi comment le cin\u00e9ma et ses genres les plus populaires (burlesque, p\u00e9plum, western\u2026) ont \u00e9t\u00e9 parodi\u00e9s et magnifi\u00e9s par un cr\u00e9ateur dont l'originalit\u00e9 se nourrissait de son immense culture cin\u00e9matographique\n\n40 ans apr\u00e8s la mort de leur d\u00e9miurge, les personnages de Goscinny continuent de nourrir la culture populaire internationale. Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix, Lucky Luke ou Le Petit Nicolas sont devenus des personnages de cin\u00e9ma \u00e0 part enti\u00e8re. Et Goscinny m\u00e9rite plus que jamais le surnom affectueux que lui avait donn\u00e9 son ami Gotlib : \u00ab Walt Goscinny \u00bb.\nLa Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise c\u00e9l\u00e8bre les 40 ans de la mort du grand ma\u00eetre du rire. Car \u00e0 travers ses cr\u00e9ations, Goscinny aime parler du cin\u00e9ma. Il est pour l'artiste une source d'inspiration, ainsi qu'une tentation, un d\u00e9sir d'animer ses histoires. C'est \u00e0 travers l'exposition que nous appara\u00eet cette profonde amiti\u00e9, cet amour pour le 7e art, cette r\u00eaverie visuelle que le p\u00e8re d'Ast\u00e9rix semble ch\u00e9rir. De ses envol\u00e9es \u00e9crites, inspir\u00e9es par des r\u00e9alisateurs le temps d'un film, \u00e0 ses premiers pas dans le cin\u00e9ma en tant que sc\u00e9nariste, on d\u00e9couvre un Goscinny que l'on ne connaissait pas si bien. Surnomm\u00e9 affectueusement \u00ab Walt Goscinny \u00bb par son ami Gotlib, il est vrai que l'on per\u00e7oit dans ses films d'animation cette l\u00e9g\u00e8ret\u00e9, cette retomb\u00e9e en enfance tant ador\u00e9e des studios Disney. Des aventures de Tintin, teint\u00e9es de myst\u00e8res, au western des cowboys de Lucky Luke, Goscinny a su porter son humour et son \u00e9criture \u00e0 l'\u00e9cran, laissant au monde du cin\u00e9ma quelques p\u00e9pites, dr\u00f4les, port\u00e9es par la plume infaillible de l'artiste. Parmi celles-ci, les aventures d'Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix semblent rayonner. Symbole de la complicit\u00e9 de ses deux cr\u00e9ateurs, Ren\u00e9 Goscinny et Albert Uderzo, cette bande dessin\u00e9e adapt\u00e9e par la suite avec succ\u00e8s en film d'animation est un v\u00e9ritable bijou. Ensemble, ils se compl\u00e8tent et t\u00e9moignent du don de Goscinny pour l'\u00e9criture, de la valeur de chaque tirade, chaque jeu de mots, chaque clin d'\u0153il qui invite un sourire sur nos l\u00e8vres. Un sourire qui ne s'efface pas malgr\u00e9 le temps, un sourire qui c\u00e9l\u00e8bre le talent d'un homme aux multiples facettes, cr\u00e9ateur accompli et comique de g\u00e9nie.\nTo honour the memory of Ren\u00e9 Goscinny, the Cin\u00e9math\u00e8que Fran\u00e7aise celebrates the director as well as the writer. Both comic strips and films are put together to pay a tribute to a master of humor. Through the stories of Asterix, Lucky Luke and Tintin, you will laugh and discover the many talents of the late writer.","source":"5-offSpectacles","summary":"La reconstitution d'une salle de cin\u00e9ma de Buenos Aires, un dernier montage des innombrables adaptations posthumes, le p\u00e9plum, le western et un fort go\u00fbt pour le d\u00e9montage de toutes les conventions cin\u00e9matographiques :  Goscinny et le cin\u00e9ma  est une promenade \u00e0 travers le plus populaire des arts qu'est le cin\u00e9ma, revu et magnifi\u00e9 par un de ses amoureux, Ren\u00e9 Goscinny.   Ren\u00e9 Goscinny n'aura \u00e9crit et r\u00e9alis\u00e9 que quatre longs m\u00e9trages :  Ast\u00e9rix et Cl\u00e9op\u00e2tre  (1968),  Daisy Town  (1971),  Les 12 Travaux d'Ast\u00e9rix  (1976) et  La Ballade des Dalton  (1978). Une courte filmographie de cin\u00e9aste, interrompue par sa mort le 5 novembre 1977, qui masque une activit\u00e9 soutenue de sc\u00e9nariste pour le cin\u00e9ma ( Le Viager , de Pierre Tchernia, en 1971) et la t\u00e9l\u00e9vision.\u00a0 Goscinny et le cin\u00e9ma  propose ici de d\u00e9couvrir un amoureux du cin\u00e9ma, avec Ast\u00e9rix, Lucky Luke et Compagnie en premi\u00e8re ligne.","tags":"['Histoire \/ Civilisations', 'cin\u00e9ma', 'En famille']","timetable":"Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre) 12h-19h, jeudi jsq 21h ; samedi et dimanche 11-20h \u2014 Vacances scolaires Zone C : tous les jours (sauf mar) 11h-20h.","title":"Goscinny et le cin\u00e9ma","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/cinematheque-francaise-1833\/goscinny-et-le-cinema-66006.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":171,"Litt\u00e9rature":1,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-24","d_start":"2018-01-20","genre":"Art contemporain","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/lieu\/3671\/images\/120\/0fb38e0c361554ce01d1e7d11d9d7cc3.jpg","location":"La Galerie - Noisy-le-Sec (93)","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"Un parcours autour du th\u00e8me du langage.  ","tags":"['Art contemporain']","timetable":"Du mercredi au vendredi (sauf f\u00e9ri\u00e9s) 14h-18h, samedi 14h-19h.","title":"Hedwig Houben, Jean-Charles de Quillacq : La langue de ma bouche","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/la-galerie-3671\/hedwig-houben-jean-charles-de-quillacq-la-langue-dans-ma-bouche-67176.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":1,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":172,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-04-29","d_start":"2017-11-19","genre":"Beaux-Arts","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1278260\/images\/120\/43653e7d468dec8bd1f6b114b1bcef60.jpg","location":"Mus\u00e9e de la Grenouill\u00e8re - Croissy-sur-Seine (78)","price":" entr\u00e9e 4\u20ac, tarif r\u00e9duit 2,50\u20ac, gratuit -12 ans.","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"Depuis deux si\u00e8cles, les artistes ont aim\u00e9 repr\u00e9senter les paysages de la boucle de la Seine. De loin les plus c\u00e9l\u00e8bres, les impressionnistes ont fait conna\u00eetre les noms de nos villages et ont amen\u00e9, jusqu'\u00e0 nos jours, nombre de peintres, professionnels ou amateurs, \u00e0 prendre leurs pinceaux en longeant les rives du fleuve. \r\n \r\nTout en racontant cette histoire, cette exposition accueille quelques artistes contemporains qui, utilisant la technique impressionniste,\u00a0donnent \u00e0 voir, tels qu'ils se pr\u00e9sentent aujourd'hui, les lieux fr\u00e9quent\u00e9s hier par leurs mod\u00e8les. \r\n  ","tags":"['Beaux-Arts']","timetable":"Mercredi et dimanche 14h30-18h.","title":"L'Impressionnisme aujourd'hui dans la boucle de la Seine","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/musee-de-la-grenouillere-4403\/limpressionnisme-aujourdhui-dans-la-boucle-de-la-seine-66696.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":1,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":173,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-02-04","d_start":"2017-12-08","genre":"Beaux-Arts","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1281851\/images\/120\/4962271bf8874243d1a157f171314cd9.jpg","location":"Centre Wallonie-Bruxelles - Paris 4e","price":" entr\u00e9e 5\u20ac, tarif r\u00e9duit 3\u20ac, gratuit -12 ans.","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"L'Intime & Le Monde  met en lumi\u00e8re une s\u00e9lection d'\u0153uvres de trois plasticiens contemporains bruxellois : Marianne Berenhaut,\u00a0installatrice ; Sarah Kaliski et Ari\u00e9 Mandelbaum, peintres. Trois artistes juifs belges, n\u00e9s pendant la Seconde Guerre mondiale, qui rendent hommage \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration des enfants juifs bruxellois ayant surv\u00e9cu \u00e0 l'extermination. \r\n \r\nCes trois artistes ne font pas \u00e9cole. Ils ne constituent pas une communaut\u00e9 esth\u00e9tique mais un destin commun et la m\u00e9moire revisit\u00e9e les unissent et contraignent chacun \u00e0 rendre visible, \u00e0 actualiser un temps commun fondateur de leur parcours de vie et de cr\u00e9ation. \r\n \r\nInstallations, peintures et dessins. \r\nCommissariat : G\u00e9rard Preszow et Lucie Duckerts-Antoine. \r\n  ","tags":"['Beaux-Arts']","timetable":"Tous les jours (sauf f\u00e9ri\u00e9s) 9h-19h, samedi et dimanche 11h-19h.","title":"L'Intime & Le Monde","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/centre-wallonie-bruxelles-1746\/lintime-le-monde-66750.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":1,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":174,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-02-18","d_start":"2017-09-05","genre":"Histoire \/ Civilisations","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1224324\/images\/120\/ab87bffd28f3a2f3dce1dcac2196ae15.jpg","location":"Mus\u00e9e du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc et de la Lib\u00e9ration de Paris - Mus\u00e9e Jean-Moulin - Paris 14e","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"L'exposition  Jean Gabin dans la guerre 1939-1945  pr\u00e9sente des photographies d'\u00e9poque, mais \u00e9galement des objets personnels et militaires, qui dressent le portrait du second ma\u00eetre Jean Moncorg\u00e9, alias Jean Gabin. Ce dernier s'engage dans les Forces fran\u00e7aises combattantes en janvier 1944, troquant sa l\u00e9gendaire casquette contre celle de fusilier-marin. Il devient instructeur, puis conducteur dans la 2e division blind\u00e9e du char \u00ab le Souffleur II \u00bb qu'il ne quittera pas, de la lib\u00e9ration de Royan aux portes du nid d'aigle d'Hitler \u00e0 Berchtesgaden.   Star de cin\u00e9ma \u00e0 l'annonce de la guerre en juillet 1939, Jean Gabin interrompt le tournage de son film  Remorques . R\u00e9fugi\u00e9 en zone sud, il fait l'objet d'un chantage de la part des Allemands qui veulent le voir incarner la collaboration \u00e0 l'\u00e9cran. Il quitte alors la France pour les \u00c9tats-Unis, o\u00f9 il soutient l'effort de guerre. En 1944, l'acteur prend conscience qu'il ne peut plus n'\u00eatre qu'un soldat fictif (r\u00f4le qu'il a incarn\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cran dans  L'Imposteur ) et s'engage dans les Forces fran\u00e7aises combattantes.","tags":"['Histoire \/ Civilisations']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi et f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h.","title":"Jean Gabin dans la guerre 1939-1945","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/memorial-du-marechal-leclerc-et-de-la-liberation-de-paris-musee-jean-moulin-2769\/jean-gabin-dans-la-guerre-1939-1945-65339.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":1,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":175,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-02-28","d_start":"2017-12-01","genre":"Beaux-Arts","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1278224\/images\/120\/9b8d86ffadee7a431b39f144d2849f30.jpg","location":"Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de l'H\u00f4pital Sainte-Anne - Paris 14e","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"Elle \u00e9tait une fois  est une exposition en deux actes. Ces derniers rendent compte de l'histoire de la constitution de la Collection Sainte-Anne et de son mus\u00e9e le MAHHSA (Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de l'H\u00f4pital Sainte-Anne). Les \u0153uvres pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 travers ce second et dernier acte mettent en lumi\u00e8re l'importance de l'exposition pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 Sainte-Anne en 1950, \u00e0 l'occasion du Premier Congr\u00e8s Mondial de Psychiatrie, pour la reconnaissance de la Collection.  ","tags":"['Beaux-Arts']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, mar) 14h-19h.","title":"Elle \u00e9tait une fois \u2014 Acte II","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/musee-singer-polignac-3637\/elle-etait-une-fois-acte-ii-66693.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":176,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-04","d_start":"2017-10-14","genre":"Art contemporain","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1253595\/images\/120\/12a5d93641bf6f50b5b7f072249b856c.jpeg","location":"Maison de Chateaubriand - Ch\u00e2tenay-Malabry (92)","price":" entr\u00e9e 4\u20ac, tarif r\u00e9duit 2,50\u20ac.","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"L'exposition est le fruit de recherches men\u00e9es par  Sophie Kitching  \u00e0 la biblioth\u00e8que de la maison de Chateaubriand en 2014, \u00e0 partir desquelles elle a d\u00e9velopp\u00e9 plusieurs s\u00e9ries d'\u0153uvres plastiques sur les diff\u00e9rentes versions donn\u00e9es par l'auteur du  Voyage en Am\u00e9rique  d'une nuit dans le Nouveau Monde, non loin des chutes du Niagara. \r\n  ","tags":"['Art contemporain']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 25 d\u00e9cembre) 10h-12h et 13h-18h30 (mars \u00e0 octobre) ou 17h (novembre \u00e0 f\u00e9vrier).","title":"Sophie Kitching, Nuits Am\u00e9ricaines","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/maison-de-chateaubriand-2664\/sophie-kitching-nuits-americaines-66100.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":1,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":177,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-02-25","d_start":"2018-01-09","genre":"Beaux-Arts","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1288644\/images\/120\/c9abd5df3b665dbaf471ce248ad6608e.jpg","location":"Biblioth\u00e8que nationale de France - site Fran\u00e7ois-Mitterrand - Paris 13e","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"La BnF pr\u00e9sente, \u00e0 l'occasion d'une donation de 92 estampes de l'artiste Antoni Clav\u00e9 par ses petits-enfants, un panorama de l'\u0153uvre grav\u00e9 de ce dernier. De 1955 \u00e0 1995, une cinquantaine d'\u0153uvres retracent ici 40 ans d'un parcours riche techniquement et stylistiquement. Des lithographies, eaux- fortes et gravures au carborundum sont entre autres \u00e0 admirer \u00e0 travers cette exposition.  ","tags":"['Beaux-Arts']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi et f\u00e9ri\u00e9s) 10h-19h, dimanche 13h-19h.","title":"Antoni Clav\u00e9, Estampes","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/bibliotheque-nationale-de-france-site-francois-mitterrand-1553\/antoni-clave-estampes-66887.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":178,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-10-28","d_start":"2018-01-30","genre":"Histoire \/ Civilisations","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1294717\/images\/120\/6ba3d2a110adb4968bfd1755fbc06a14.jpg","location":"Mus\u00e9e du Quai Branly - Jacques Chirac - Paris 7e","price":" entr\u00e9e 10\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac, gratuit 1er dimanche du mois.","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"L'exposition  Peintures des lointains  met en lumi\u00e8re la collection de peintures conserv\u00e9e au mus\u00e9e du Quai Branly \u2014 Jacques Chirac \u00e0 travers pr\u00e8s de 200 \u0153uvres in\u00e9dites. Ces derni\u00e8res r\u00e9v\u00e8lent l'\u00e9volution du regard port\u00e9 en Occident sur les peuples, soci\u00e9t\u00e9s et territoires plus ou moins lointains \u00e0 travers les si\u00e8cles. Des toiles et des \u0153uvres graphiques, de la fin du XVIIIe si\u00e8cle au milieu du XXe si\u00e8cle, narrent la rencontre avec l'Autre et l'Ailleurs, en interrogeant plus particuli\u00e8rement la notion d'exotisme.   Des portraits d'Am\u00e9rindiens de George Catlin aux sc\u00e8nes de vie quotidienne du Caire d'\u00c9mile Bernard, en passant par les estampes et dessins de Tahiti sign\u00e9s Henri Matisse ou Paul Gauguin : c'est un voyage aux destinations multiples que propose le Quai Branly \u2014 Jacques Chirac avec l'exposition  Peintures des lointains . Le mus\u00e9e pr\u00e9sente ici sa collection de peintures pour la premi\u00e8re fois.","tags":"['Histoire \/ Civilisations']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 11h-19h ; nocturne jeudi, vendredi et samedi jsq 21h (fermet. caisse 1h avt).","title":"Peintures des lointains","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/musee-du-quai-branly-3039\/peintures-des-lointains-67019.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":1,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":179,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":1,"d_end":"2018-02-17","d_start":"2017-12-20","genre":"Beaux-Arts","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1291620\/images\/120\/880ce9fb23fde9efc79346a8dc417d2e.jpg","location":"Salle Saint-Jean - Paris 4e","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"L'exposition  Le Che \u00e0 Paris  explore les plusieurs facettes du Che : le lecteur insatiable, le sportif, le voyageur, le gu\u00e9rillero, le marxiste aspirant \u00e0 voir \u00e9merger l'\u00ab homme nouveau \u00bb, le m\u00e9decin-phytoth\u00e9rapeute ; mais aussi le po\u00e8te, le photographe et l'amateur d'art qui appr\u00e9ciait le tableau de J\u00e9r\u00f4me Bosch  La nef des fous . Ce tableau est d'ailleurs au c\u0153ur de la r\u00e9flexion men\u00e9e par les artistes peintres et sculpteurs r\u00e9unis \u00e0 l'H\u00f4tel de Ville.  ","tags":"['Beaux-Arts']","timetable":"Tous les jours (sauf dimanche, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h30.","title":"Le Che \u00e0 Paris","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/hotel-de-ville-4472\/le-che-a-paris-66952.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":180,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":1,"d_end":"2018-05-20","d_start":"2017-11-24","genre":"Histoire \/ Civilisations","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1274088\/images\/120\/ee99d7fb12140bffd3710173376b9bf5.jpg","location":"Mus\u00e9e Arch\u00e9a - Louvres (95)","price":" entr\u00e9e 3,50\u20ac, gratuit -26 ans. les 25 et 26 novembre : entr\u00e9e libre.","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"Arch\u00e9a se penche sur un mat\u00e9riau essentiel pour l'arch\u00e9ologue : la poterie. Cette exposition permettra de mieux comprendre la vie et le travail des potiers des origines \u00e0 l'\u00e9poque moderne. \r\n \r\n40 tonnes de poteries : c'est la quantit\u00e9 impressionnante de c\u00e9ramique retrouv\u00e9e par les arch\u00e9ologues dans la vall\u00e9e de l'Ysieux, au nord de Paris, en 20 ann\u00e9es de recherches. Ce mat\u00e9riau, fa\u00e7onn\u00e9 par l'homme du pass\u00e9, fr\u00e9quemment retrouv\u00e9 aux cours des fouilles, nous renseigne sur diff\u00e9rents aspects de la vie quotidienne, autant dans l'Antiquit\u00e9 qu'au Moyen \u00c2ge. \r\n  ","tags":"['Histoire \/ Civilisations']","timetable":"Du mercredi au vendredi (sauf 1er mai, 25 d\u00e9cembre-1er janvier inclus) 13h30-18h ; samedi, dimanche et f\u00e9ri\u00e9s 11h-18h.","title":"Les Petits pots dans les grands","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/musee-archea-4775\/les-petits-pots-dans-les-grands-66619.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":19,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-04","d_start":"2017-12-09","genre":"Art contemporain","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/david-bowen-tele-present-wind_biennale-nemo-copie-200x112.jpg","location":"Le Centquatre - Paris 19e","price":" entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 6\u20ac.","rank":2,"reviews":"\nVernissage public samedi 9 d\u00e9cembre de 14h \u00e0 21h. \nEntr\u00e9e libre\n\nAvec Arcadi, dans le cadre de N\u00e9mo, Biennale internationale des arts num\u00e9riques - Paris \/ \u00cele-de-France dans le cadre de l'Ann\u00e9e France-Colombie 2017, avec le soutien de l'Institut Fran\u00e7ais et de la Ville de Paris, et dans le cadre du Tandem Paris-Tokyo\n\nAccidents artistiques intentionnels et relecture po\u00e9tique d'une soci\u00e9t\u00e9 technologique per\u00e7ue \u00e0 l'heure du num\u00e9rique sont au c\u0153ur de la prochaine exposition centrale de la Biennale internationale des arts num\u00e9riques au CENTQUATRE-PARIS, Les Faits du hasard. Une fa\u00e7on pour l'homme de reprendre la main sur la machine ?\n\u00ab Avant le hasard dans l'art, c'\u00e9tait l'erreur. Mais depuis Marcel Duchamp et la m\u00e9canique quantique, il existe un hasard intentionnel, un outil qui demande \u00e0 \u00eatre organis\u00e9 par le geste artistique \u00bb affirme Gilles Alvarez, directeur de l'exposition Les Faits du hasard.\u00a0 C'est ce hasard intentionnel qui est mis \u00e0 l'honneur \u00e0 l'occasion de N\u00e9mo, la Biennale internationale des arts num\u00e9riques. La place de la machine dans son rapport \u00e0 l'homme et dans son rapport \u00e0 l'art est questionn\u00e9e \u00e0 travers des mises en sc\u00e8ne interactives. On est bluff\u00e9s par les mille possibles qu'ouvre cette alliance entre art, imagination et nouvelles technologies - il en \u00e9mane une \u00e9trange po\u00e9sie. On se laisse toucher par le cadavre exquis de Quentin Euverte, intitul\u00e9 Buzz Aldrin Syndrom, qui brasse datas num\u00e9riques, mati\u00e8res analogiques, processus chimiques et projection d'un livre-cin\u00e9ma. Cette exposition veut \u00e9largir le champ de l'esth\u00e9tique artistique, en y incluant le num\u00e9rique et en prouvant que l'intervention de ce dernier ne donne pas toujours naissance \u00e0 une \u0153uvre reproductible. En effet, il y a une place pour le hasard cr\u00e9atif m\u00eame dans les r\u00e9alisations num\u00e9riques et les accidents artistiques intentionnels donnent vie \u00e0 des r\u00e9alisations qui valent le d\u00e9placement !\nWhat is the place for chance in digital art ?\u00a0 This is the question asked by the\u00a0 CentQuatre, for Nemo, the International Biennale of Digital Arts.","source":"5-offSpectacles","summary":"L'exposition  Les Faits du hasard  propose une lecture po\u00e9tique et contemplative de notre soci\u00e9t\u00e9 technologique filtr\u00e9e par le num\u00e9rique. \u00ab Le hasard, c'est le contraire de ce qu'on croit qu'est l'art num\u00e9rique, dont on pense qu'il nous am\u00e8ne au contr\u00f4le de tout, \u00e0 la perfection \u00bb, r\u00e9sume le directeur du Centquatre Jos\u00e9-Manuel Gon\u00e7alv\u00e8s.  ","tags":"['Art contemporain', 'art num\u00e9rique', 'Contemporain']","timetable":"Mercredi, jeudi, samedi et dimanche 14h-19h ; pdt vacances scolaires : tous les jours (sauf lun) 14h-19h.","title":"Les Faits du hasard","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/le-centquatre-3480\/les-faits-du-hasard-66751.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":181,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-24","d_start":"2018-01-27","genre":"Art contemporain","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/lieu\/3816\/images\/120\/d2d0783cd696a4c5181c0eb6f207d2d4.png","location":"Micro Onde - V\u00e9lizy-Villacoublay (78)","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"L'invisible et l'olfactif au c\u0153ur du travail des deux artistes.  ","tags":"['Art contemporain']","timetable":"Du mardi au vendredi (sauf f\u00e9ri\u00e9s) 13h-18h30, samedi 11h-16h.","title":"Karine Bonneval & Julie C.Fortier, Comme un frisson assoupi","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/micro-onde-3816\/karine-bonneval-julie-cfortier-comme-un-frisson-assoupi-67262.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":1,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":182,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-02-18","d_start":"2017-11-04","genre":"Beaux-Arts","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1263783\/images\/120\/89b14696853169d23193bd0be119e500.jpg","location":"Mus\u00e9e Lambinet - Versailles (78)","price":" entr\u00e9e 6\u20ac, tarif r\u00e9duit 4\u20ac, gratuit -18 ans.","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"L'exposition  Un Orient sans mirages  est con\u00e7ue comme une suite logique \u00e0 celle que le Mus\u00e9e Lambinet a consacr\u00e9 il y a quelques mois au peintre orientaliste Andr\u00e9 Sur\u00e9da (20 mai-16 juillet 2017). Ces deux expositions se compl\u00e8tent. Elles proposent deux regards quasi contemporains sur l'Orient : objet de fascination pour les peintres comme pour les \u00e9crivains et musiciens d'Occident depuis le XVIIIe si\u00e8cle.  ","tags":"['Beaux-Arts']","timetable":"Tous les jours (sauf vendredi et f\u00e9ri\u00e9s) 14h-18h.","title":"Un Orient sans mirages","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/musee-lambinet-2581\/un-orient-sans-mirages-66367.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":183,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-05","d_start":"2017-11-10","genre":"Histoire \/ Civilisations","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1267120\/images\/120\/38499ef84dd8c557df6459cf39cad1b2.jpg","location":"Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Saint-Denis - Saint-Denis (93)","price":" entr\u00e9e 5\u20ac, tarif r\u00e9duit 3\u20ac, gratuit -16 ans.","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"Cherchant \u00e0 favoriser l'acc\u00e8s du plus grand nombre aux \u0153uvres d'art,  Edmond Frapier (1878-1960) , collectionneur et galeriste, entreprend d'\u00e9diter des estampes pendant l'entre-deux-guerres parisien. \r\n \r\nEntre 1924 et 1935, il publie sous le nom de la Galerie des Peintres-Graveurs les estampes des plus grands ma\u00eetres de son \u00e9poque : Pierre Bonnard, Antoine Bourdelle ou encore\u00a0Maurice Denis. L'exposition met en lumi\u00e8re la d\u00e9marche de l'\u00e9diteur qui, bien que peu connu du public, a eu un r\u00f4le majeur dans l'histoire de l'estampe. \r\n  ","tags":"['Histoire \/ Civilisations']","timetable":"Tous les jours (sauf mardi, 23-31 d\u00e9c inclus., f\u00e9ri\u00e9s) 10h-17h30, jeudi jsq 20h, samedi et dimanche 14h-18h30.","title":"Un chef d'\u0153uvre dans ton salon !","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/musee-dart-et-histoire-1447\/un-chef-doeuvre-dans-ton-salon-66455.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":1,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":184,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-02-14","d_start":"2017-10-03","genre":"Beaux-Arts","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1250337\/images\/120\/e792010c9d7f4e0e6226652d437c8af8.jpeg","location":"Mus\u00e9e de la Toile de Jouy - Jouy-en-Josas (78)","price":" entr\u00e9e 7\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac.","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"Le mus\u00e9e de la Toile de Jouy pr\u00e9sente, \u00e0 travers l'exposition Un peu, beaucoup, \u00e0 la folie, des pi\u00e8ces s\u00e9lectionn\u00e9es parmi les grands classiques de la fameuse toile imprim\u00e9e, cr\u00e9\u00e9e par Oberkampf au XVIIIe si\u00e8cle. Le parcours met ainsi en lumi\u00e8re \u00ab toutes \u00bb les fa\u00e7ons d'aimer (l\u00e9g\u00e8re, tragique, voluptueuse et conjugale), de 1760 \u00e0 nos jours. \r\n  ","tags":"['Beaux-Arts']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 25 d\u00e9cembre) 11h-18h, mardi 14h-18h.","title":"Un peu, beaucoup, \u00e0 la folie","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/musee-de-la-toile-de-jouy-3280\/un-peu-beaucoup-a-la-folie-66017.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":185,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-02-25","d_start":"2018-01-17","genre":"Photographie","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1288664\/images\/120\/aa02c25736d43b37581d364f792a672d.jpg","location":"Maison europ\u00e9enne de la photographie - Paris 4e","price":" entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac.","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"Le travail du laur\u00e9at 2017, s\u00e9lectionn\u00e9 sur le th\u00e8me \u00ab\u00a0R\u00e9-enchanter l'entreprise\u00a0\u00bb, est entre autres \u00e0 d\u00e9couvrir.   Eurazeo est l'une des premi\u00e8res soci\u00e9t\u00e9s d'investissement europ\u00e9ennes. Engag\u00e9e depuis 15 ans dans une politique de soutien \u00e0 la photographie, l'acquisition d'\u0153uvres originales et la cr\u00e9ation d'un Grand Prix qui r\u00e9compense depuis 2010 le travail de photographes issus d'horizons vari\u00e9s sont au c\u0153ur de ses engagements. Le parcours revient ici sur les th\u00e8mes qui ont fait les sept \u00e9ditions du Grand Prix.","tags":"['Photographie']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, mardi et f\u00e9ri\u00e9s) 11h-20h (fermet. caisses 30 mn avt).","title":"Un photographe pour Eurazeo","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/maison-europeenne-de-la-photographie-2699\/un-photographe-pour-eurazeo-66891.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":1,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":186,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-21","d_start":"2017-10-12","genre":"Histoire \/ Civilisations","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1253579\/images\/120\/41b4b5214772cd5e2673c16224e94e13.jpg","location":"Mus\u00e9e des Avelines - Mus\u00e9e d\u2019Art et d\u2019Histoire de Saint-Cloud - Saint-Cloud (92)","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"L'exposition  Lino Ventura  pr\u00e9sente entre autres des affiches, photographies, documents d'archives, t\u00e9moignages, musiques de films, objets et sc\u00e9narios \u00e9voquant la carri\u00e8re d'un monstre sacr\u00e9 du cin\u00e9ma fran\u00e7ais. Ses amiti\u00e9s avec des com\u00e9diens ainsi que les r\u00e9alisateurs avec lesquels il a tourn\u00e9 sont au c\u0153ur du parcours \u00e0 d\u00e9couvrir au mus\u00e9e des Avelines.   Lino Ventura a v\u00e9cu pr\u00e8s de trois d\u00e9cennies \u00e0 Saint-Cloud, ville dans laquelle il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 22 octobre 1987. Le mus\u00e9e des Avelines lui rend ici hommage \u00e0 l'occasion du trenti\u00e8me anniversaire de sa disparition. La carri\u00e8re de cet acteur populaire et pudique qui a jou\u00e9 dans plus de 70 films, dont beaucoup d'immenses succ\u00e8s publics, est ici retrac\u00e9e \u00e0 travers cette exposition \u00e9ponyme.","tags":"['Histoire \/ Civilisations']","timetable":"Du mercredi au samedi (sauf f\u00e9ri\u00e9s, vac. de No\u00ebl) 12h-18h, dimanche 14h-18h.","title":"Lino Ventura","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/musee-des-avelines-3709\/lino-ventura-66097.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":187,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-05-02","d_start":"2018-01-06","genre":"Histoire \/ Civilisations","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/evenement\/44705\/images\/120\/8f70ce62ee7c2f02c647522c85f29093.jpg","location":"Tour Jean sans Peur - Paris 2e","price":" entr\u00e9e 6\u20ac, tarif r\u00e9duit 3,50\u20ac.","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"La  Tour Jean sans Peur  pr\u00e9sente l'exposition  Le Vin au Moyen \u00c2ge  ou le r\u00f4le majeur du vin dans la soci\u00e9t\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale \u00e0 travers cinq grand th\u00e8mes, une centaine d'images et la restitution d'une taverne. \r\n\u00a0 \r\n  ","tags":"['Histoire \/ Civilisations']","timetable":"Du mercredi au dimanche (sauf 25 d\u00e9cembre et 1er janvier) 13h30-18h.","title":"Le Vin au Moyen \u00c2ge","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/tour-jean-sans-peur-3283\/le-vin-au-moyen-age-44705.html"},{"Architecture":1,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":188,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-06-26","d_start":"2013-06-25","genre":"[]","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--cJsmmIKi--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/gvzcgmhobraxicp1m5vx.jpg","location":"Mus\u00e9e des Arts et M\u00e9tiers","price":"6,50 \u20ac","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"Le Mus\u00e9e des arts et m\u00e9tiers accueille l'exposition-dossier Les dessous des grands travaux, une installation th\u00e9matique sur la g\u00e9otechnique propos\u00e9e par le Comit\u00e9 fran\u00e7ais de m\u00e9canique des sols et de g\u00e9otechnique (CFMS) et ses partenaires. Pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l'occasion du 18e congr\u00e8s international de m\u00e9canique des sols et de g\u00e9otechnique \u00ab D\u00e9fis et innovations en g\u00e9otechnique \u00bb qui se tiendra \u00e0 Paris du 2 au 5 septembre 2013, l'installation est une premi\u00e8re en France et \u00e0 l'\u00e9tranger.\n\nL'exposition Les Dessous des grands travaux est ouverte du mardi au mercredi, de 10h \u00e0 18h, le jeudi de 10h \u00e0 21h30 et du vendredi au dimanche de 10h \u00e0 18h.","tags":"[]","timetable":"Horaires Indisp.","title":"Expo Les Dessous des grands travaux","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/133141"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":1,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":189,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-06-24","d_start":"2017-10-08","genre":"Art contemporain","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1250288\/images\/120\/c609ac531090a821dc73119cffc2d8cc.jpg","location":"Abbaye cistercienne de Maubuisson - Saint-Ouen-l'Aum\u00f4ne (95)","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"Artiste-laborantin, Hicham Berrada d\u00e9veloppe une pratique qui englobe l'installation, la performance et la vid\u00e9o. Ses cr\u00e9ations s'appuient sur des connaissances en sciences (chimie, physique des fluides, nanos- ciences, etc.). L'artiste marocain associe intuition et connaissance, science et po\u00e9sie. Il met en sc\u00e8ne les changements et les m\u00e9tamorphoses d'une \u00abnature\u00bb activ\u00e9e, chimiquement ou m\u00e9caniquement. \r\n \r\nPour son exposition \u00e0 l'abbaye de Maubuisson, Hicham Berrada propose trois pi\u00e8ces in\u00e9dites, une vid\u00e9o et une performance r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 l'occasion de \u00abNuit Blanche\u00bb (samedi 7 octobre 2017 de 19h \u00e0 minuit). Les mat\u00e9riaux qu'il utilise pour l'exposition sont pr\u00e9sents dans la nature: lumi\u00e8re, eau, terre... L'artiste joue avec ces \u00e9l\u00e9ments naturels et les lois qui en d\u00e9coulent. \r\n  ","tags":"['Art contemporain']","timetable":"Tous les jours (sauf mar) 13h-18h, WE et f\u00e9ri\u00e9s (sauf 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 14h-18h.","title":"Hicham Berrada, 74 803 jours","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/abbaye-cistercienne-de-maubuisson-1348\/hicham-berrada-74-803-jours-66013.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":1,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":190,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-07-29","d_start":"2017-11-08","genre":"['cin\u00e9ma']","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--kt-etUuP--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/ifc71rcr7fmxbxb3u8vp.jpg","location":"Cin\u00e9math\u00e8que Fran\u00e7aise","price":"non pr\u00e9cis\u00e9","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"LE MYST\u00c8RE CLOUZOT\nGalerie des donateurs - Du 8 novembre 2017 au 29 juillet 2018\n\n\u00c0 l'occasion du 40\u00e8me anniversaire du d\u00e9c\u00e8s d'Henri-Georges Clouzot, l'exposition \u00e9voque, gr\u00e2ce \u00e0 une riche mus\u00e9ographie issue de nos collections, l'itin\u00e9raire de ce \u00ab chercheur d'absolu \u00bb qui fut un des grands noms du cin\u00e9ma fran\u00e7ais. Con\u00e7ue par No\u00ebl Herpe, elle met en \u00e9vidence un Clouzot souvent inattendu gr\u00e2ce \u00e0 un parcours en cinq sections : \u00ab R\u00e9fl\u00e9chir l'art \u00bb (L'Enfer, La Prisonni\u00e8re, Clouzot photographe), \u00ab Filmer le geste \u00bb (Picasso et Karajan), \u00ab Diriger les images \u00bb (de L'Assassin habite au 21 au Salaire de la peur), \u00ab Diriger les acteurs \u00bb (Louis Jouvet, Pierre Fresnay, Suzy Delair, Brigitte Bardot\u2026), \u00ab Diriger les spectateurs \u00bb (Clouzot se met en sc\u00e8ne).","tags":"['cin\u00e9ma']","timetable":"Horaires Indisp.","title":"Le Myst\u00e8re Clouzot","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/185809"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":20,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-29","d_start":"2017-09-21","genre":"Photographie","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/irving-penn-spanish-hat-by-tatiana-du-plessix-dovima-new-york-1949-exposition-irving-penn-au-grand-palais-200x112.jpg","location":"Galeries nationales - Paris 8e","price":" entr\u00e9e 13\u20ac, tarif r\u00e9duit 9\u20ac.","rank":2,"reviews":"\nL'ann\u00e9e 2017 c\u00e9l\u00e8bre le centenaire de la naissance d'Irving Penn, l'un des plus grands photographes du XXe si\u00e8cle. En partenariat avec le Metropolitan Museum of Art de New York, le Grand Palais rend hommage \u00e0 cet artiste talentueux, c\u00e9l\u00e8bre pour ses photographies de personnalit\u00e9s majeures telles que Pablo Picasso, Yves Saint Laurent, Audrey Hepburn, Alfred Hitchcock, etc. Son travail se caract\u00e9rise par une \u00e9l\u00e9gante simplicit\u00e9 et une rigueur remarquable, du studio jusqu'au tirage auquel Penn accorde un soin m\u00e9ticuleux. Rest\u00e9 fid\u00e8le \u00e0 la photographie de studio, il cr\u00e9e, dans chaque portrait, une v\u00e9ritable intimit\u00e9 avec son mod\u00e8le, qui constitue la signature d'Irving Penn.\nCette exposition est organis\u00e9e par le Metropolitan Museum of Art et la R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux \u2013 Grand Palais, en collaboration avec The Irving Penn Foundation.\n\nIrving Penn, Girl with Tobacco on Tongue (Mary Jane Russell), New York, 1951 \/ The Metropolitan Museum of Art, New York, Promised Gift of The Irving Penn Foundation \u00a9 Cond\u00e9 Nast\nQuand on pense \u00e0 la photographie d'Irving Penn, on pense \u00e9l\u00e9gance, on pense chic et raffinement. Irving Penn c'est le photographe de mode des ann\u00e9es\u00a050, celui qui incarne cette douce d\u00e9sinvolture, entre \u00e9mancipation et tradition. Mais le r\u00e9sumer \u00e0 des clich\u00e9s sur papiers glac\u00e9s serait une erreur. Il fait de la mode un vecteur, un maillon qui lui permet de saisir bien plus, qui lui permet de voyager, de partir \u00e0 la rencontre des gens. Lorsqu'il saisit l'image des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s de son temps, de Truman Capote \u00e0 Audrey Hepburn, il parvient \u00e0 capter, voire m\u00eame capturer leur personnalit\u00e9 tant par la mise en sc\u00e8ne - il les fait poser dans un angle \u2013 que par le regard qu'il porte sur eux. Un peu plus loin dans l'exposition, on d\u00e9couvre m\u00eame les coulisses de ses s\u00e9ances photos avec la pr\u00e9sence du rideau, l'authentique, qui servait de d\u00e9cor \u00e0 tous ses portraits.\u00a0 S'il s'est essay\u00e9 avec succ\u00e8s \u00e0 la couleur, Irving Penn nourrit principalement une esth\u00e9tique en noir et blanc, aiguis\u00e9e et vive. Tirant sur le concept de photographie de mode, il propose des s\u00e9ries innovantes et jamais vues, d'ethnographie de mode, mais aussi des nus, distendus, o\u00f9 le corps se fait aussi bien anguleux que moelleux.","source":"5-offSpectacles","summary":"L'ann\u00e9e 2017 marque le centenaire de la naissance d'Irving Penn. Le photographe\u00a0am\u00e9ricain est en effet consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands photographes de mode du XXe si\u00e8cle. \r\n \r\nApr\u00e8s avoir\u00a0d\u00e9but\u00e9 sa collaboration avec Vogue au d\u00e9but des ann\u00e9es 1940, Irving Penn va rapidemment s'int\u00e9resser au portrait. Son travail, toujours en studio,\u00a0se caract\u00e9rise par une \u00e9l\u00e9gante simplicit\u00e9 et instaure toujours avec son mod\u00e8le anonyme ou connu une v\u00e9ritable intimit\u00e9. Il r\u00e9alisera \u00e0 partir de 1951 de nombreux portraits de c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s\u00a0telles que Pablo Picasso, Yves Saint Laurent, Audrey Hepburn, ou encore\u00a0Alfred Hitchcock,\u00a0 \r\n  ","tags":"['Photographie', 'photographie', 'Les Incontournables']","timetable":"Tous les jours (sauf mar) 10h-20h, mercredi jsq 22h.","title":"Irving Penn","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/grand-palais-galeries-nationales-3516\/irving-penn-64542.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":191,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":1,"d_end":"2018-05-20","d_start":"0218-02-23","genre":"[]","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--2XQeAYUI--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/ov6sk2hhtg5friz2ydij.jpg","location":"Maison Rouge","price":"10\u20ac","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"Black Dolls montre pour la premi\u00e8re fois hors des Etats-Unis la collection Deborah Neff, un ensemble exceptionnel de plusieurs centaines de poup\u00e9es Africaines-Am\u00e9ricaines artisanales, et de photographies d'\u00e9poque des ann\u00e9es 1850-1940. Cette collection non seulement r\u00e9v\u00e8le des poup\u00e9es m\u00e9connues dont la beaut\u00e9, plurielle, est extraordinaire, mais elle raconte aussi une histoire des Noirs Am\u00e9ricains et de l'enfance am\u00e9ricaine, \u00e0 travers des objets aux fonctions multiples et parfois \u00e9nigmatiques.\nPendant pr\u00e8s d'un si\u00e8cle, entre 1850 et 1940, des femmes africaines-am\u00e9ricaines ont con\u00e7u et fabriqu\u00e9 des poup\u00e9es de tissu pour leurs propres enfants, ou les enfants qu'elles gardaient. Deborah Neff, une discr\u00e8te avocate du Connecticut, a construit en vingt-cinq ans la collection de ces poup\u00e9es la plus ample et la plus rigoureuse qui ait jamais exist\u00e9 : elle a patiemment mis au jour ces objets que l'on consid\u00e9rait jusque-l\u00e0 comme des artefacts domestiques indignes de m\u00e9moire, pour en constituer un ensemble dont la beaut\u00e9, la diversit\u00e9 formelle, l'originalit\u00e9 \u2013 en un mot, la valeur artistique \u2013 s'impose imm\u00e9diatement au spectateur. S'y ajoute un exceptionnel ensemble de photographies et daguerr\u00e9otypes repr\u00e9sentant l'enfance am\u00e9ricaine de l'\u00e9poque, blanche et noire, qui raconte l'histoire complexe des relations que les enfants entretenaient avec leurs poup\u00e9es noires.","tags":"[]","timetable":"Horaires Indisp.","title":"Black Dolls, la collection Deborah Neff","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/185790"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":1,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":192,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-05-20","d_start":"2018-01-26","genre":"Beaux-Arts","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1288668\/images\/120\/a7d3e773d54b53fce003abce585602af.jpg","location":"Mus\u00e9e d'Art moderne - Paris 16e","price":"  ","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"Le mus\u00e9e d'Art moderne rend hommage \u00e0 Jean Fautrier (1898-1964). Peu expos\u00e9, cet artiste au parcours solitaire est aujourd'hui consid\u00e9r\u00e9 comme le plus important pr\u00e9curseur de l'art informel. Une figure majeure du renouvellement de l'art moderne apr\u00e8s le cubisme. L'exposition est une reprise de la r\u00e9trospective pr\u00e9sent\u00e9e cet \u00e9t\u00e9 au Kunstmuseum de Winterthur (Suisse). Viennent s'y ajouter des \u0153uvres du mus\u00e9e d'Art moderne, de plusieurs mus\u00e9es fran\u00e7ais ainsi que de collections priv\u00e9es.  ","tags":"['Beaux-Arts']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h, nocturne jeudi jsq 22h.","title":"Jean Fautrier","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/musee-dart-moderne-1450\/jean-fautrier-66893.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":1,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":193,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-04","d_start":"2017-09-29","genre":"['peinture']","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--VV5riwpf--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/bfkuha4gtns1j5efdv28.jpg","location":"Mus\u00e9e Daubigny","price":"5\u20ac","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"Sur les pas de Daubigny : aux sources de l'impressionnisme\n2e partie \nDu 16 septembre 2017 au 4 mars 2018\nA partir du 16 septembre 2017, les \u0153uvres de Charles Fran\u00e7ois Daubigny seront mises en regard avec celles des artistes qu'il a c\u00f4toy\u00e9s ou influenc\u00e9s parmi lesquels Camille Corot, Gustave Courbet, Eug\u00e8ne Boudin, Paul Jouanny\u2026 L'exposition pr\u00e9sent\u00e9e jusqu'au mois de mars 2018 met \u00e0 l'honneur la th\u00e9matique de l'eau et de la lumi\u00e8re et pr\u00e9sente l'importance majeure des r\u00e9seaux d'amiti\u00e9 pour Charles Fran\u00e7ois Daubigny. Enfin, nous confrontons l'\u0153uvre de Daubigny avec le regard tendre et dr\u00f4le du dessinateur de bande dessin\u00e9e Luc Cromheecke. Plus de 80 \u0153uvres ( peintures, dessins, gravures) qui pour certaines n'ont encore jamais \u00e9t\u00e9 montr\u00e9es vous sont pr\u00e9sent\u00e9es.","tags":"['peinture']","timetable":"Horaires Indisp.","title":"Exposition Daubigny : aux sources de l'impressionnisme, Deuxi\u00e8me partie","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/187846"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":194,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-04-15","d_start":"2017-09-17","genre":"Histoire \/ Civilisations","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1240867\/images\/120\/6af3acb67ace8581f91da50e09185348.jpg","location":"M\u00e9morial de la Shoah de Drancy - Drancy (93)","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"Le M\u00e9morial de la Shoah c\u00e9l\u00e8bre en 2017 les 5 ans de son site de Drancy.\u00a0\u00c0 cette occasion, le M\u00e9morial de Drancy pr\u00e9sente une exposition consacr\u00e9e \u00e0  Georges Horan-Koiransksy  (1894-1986), dessinateur industriel intern\u00e9 \u00e0\u00a0Drancy. \r\n \r\nLes 56 estampes publi\u00e9es en 1947 dans son recueil  Le camp de Drancy, seuil de l'enfer juif  sont des documents historiques permettant d'illustrer l'internement dans ce camp majeur de la pers\u00e9cution des Juifs de France. N'ayant pas rencontr\u00e9 le succ\u00e8s de son vivant\u00a0Georges Horan-Koiransky qui publia le recueil sous pseudonyme\u00a0n'avait jamais \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9dit\u00e9e. \u00c0 l'issue d'un long travail de recherche et de documentation, le M\u00e9morial de Drancy dresse enfin un v\u00e9ritable portrait de ce\u00a0dessinateur injustement m\u00e9connu. \r\n  ","tags":"['Histoire \/ Civilisations']","timetable":"Du dimanche au jeudi (sauf 1er et 31 mai, 14 juillet, 4 ao\u00fbt- 2 septembre inclus, 21 septembre, 5 et 12 octobre, 25 d\u00e9cembre-1er janvier inclus) 10h-18h.","title":"Au seuil de l'enfer","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/memorial-de-la-shoah-drancy-5528\/au-seuil-de-lenfer-65779.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":195,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-02-24","d_start":"2018-01-13","genre":"['installations', 'perfomances']","img_url":0,"location":"Galerie Anne Barrault","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"La galerie anne barrault est heureuse de pr\u00e9senter une nouvelle exposition personnelle de St\u00e9phanie Saad\u00e9, jeune\nartiste issue de la sc\u00e8ne contemporaine libanaise.\nLe travail de St\u00e9phanie Saad\u00e9 est une \u00e9nigme po\u00e9tique, \u00e0 la fois conceptuelle, sensible et m\u00e9taphorique. Avec un\nlangage de la suggestion, elle explore des objets ordinaires, et touche aux souvenirs individuels et communs qui\nnous constituent.","tags":"['installations', 'perfomances']","timetable":"Horaires Indisp.","title":"ST\u00c9PHANIE SAAD\u00c9 \/\/ Retrouvailles avec des Amis Inconnus","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/190404"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":196,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-04-08","d_start":"2018-01-26","genre":"Art contemporain","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/lieu\/3659\/images\/120\/1256813748257.jpg","location":"La Mar\u00e9chalerie - Versailles - Versailles (78)","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"Trois duo d'artistes m\u00e8nent une r\u00e9flexion personnelle autour de la notion de la tache d'aveugle.  ","tags":"['Art contemporain']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 14h-18h.","title":"Taches aveugles","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/la-marechalerie-3659\/taches-aveugles-67261.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":197,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-11","d_start":"2018-01-11","genre":"Art contemporain","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1294163\/images\/120\/a0019b26ca4caed4e5dcb99ed844afa2.jpg","location":"Maison des arts de Malakoff - Malakoff (92)","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"C\u00e9cile Beau propose deux expositions, chacune issue de deux univers parall\u00e8les, existant de part et d'autre d'une sorte de \"trou de ver\". L'artiste joue sur la notion de double, d'effet miroir et nous transporte dans d'autres r\u00e9alit\u00e9s o\u00f9 l'\u00e9volution aurait permis aux v\u00e9g\u00e9taux de se mouvoir, aux min\u00e9raux de respirer, \u00e0 d'autres plan\u00e8tes d'exister. \r\n  ","tags":"['Art contemporain']","timetable":"Du mercredi au vendredi 12h-18h, samedi et dimanche 14h-18h.","title":"C\u00e9cile Beau, La r\u00e9gion vaporeuse","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/maison-des-arts-de-malakoff-5037\/cecile-beau-la-region-vaporeuse-67016.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":198,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-11-27","d_start":"2014-11-27","genre":"Photographie","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/evenement\/55231\/images\/120\/2d384958fe616adcfa68f69c445eacc1.jpg","location":"Arc de Triomphe - Paris 8e","price":" entr\u00e9e 9,50\u20ac, tarif r\u00e9duit 6\u20ac, gratuit -18 ans et 18-25 ans ue.","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"A l'occasion du centenaire de la Premi\u00e8re Guerre mondiale, le Centre des monuments nationaux (CMN) et le mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e ont souhait\u00e9 que les visiteurs de  l'Arc de triomphe  se souviennent de ce que fut la Grande Guerre pour les combattants de tous les pays bellig\u00e9rants. \r\n \r\nC'est dans la salle des Palmes, o\u00f9 reposa la d\u00e9pouille du soldat inconnu de 1920 \u00e0 1921, que sont pr\u00e9sent\u00e9es les dix-huit photographies grand format de l'artiste  Antoine Schneck  : une s\u00e9lection d'uniformes port\u00e9s par des soldats de quelques-uns des pays engag\u00e9s dans le conflit. \r\n  ","tags":"['Photographie']","timetable":"Tous les jours (sauf 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre - matin\u00e9es des 8 mai, 14 juillet et 11 novembre) 10h-22h30 ou 23h (avril \u00e0 septembre). Fermet. caisses 45 mn avt.","title":"Antoine Schneck, Soldats inconnus","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/arc-de-triomphe-1423\/antoine-schneck-soldats-inconnus-55231.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":1,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":199,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":1,"d_end":"2018-03-11","d_start":"2017-10-21","genre":"Beaux-Arts","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1256889\/images\/120\/582ec1505f40f1a21a8ffd4ba7c1f897.jpg","location":"Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire Louis-Senlecq - L'Isle-Adam (95)","price":" entr\u00e9e 4,30\u20ac, tarif r\u00e9duit 3,40\u20ac.","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"Pour ce troisi\u00e8me  \u00ab Regard sur les collections \u00bb , le mus\u00e9e d'art et d'histoire Louis-Senlecq consacre une section au travail de l'orf\u00e8vre danois  Christian Fjerdingstad (1891-1968) , responsable de la cr\u00e9ation de la maison d'orf\u00e8vrerie Christofle, qui v\u00e9cut \u00e0 L'Isle-Adam. Un second espace accueille\u00a0les \u0153uvres d' Auguste Boulard p\u00e8re (1825-1897) , peintre paysagiste, \u00e9l\u00e8ve de Jules Dupr\u00e9, et celles de son fils  \u00c9mile Boulard (1863-1943) . \r\n \r\nEnfin, la question du portrait et de l'autoportrait d'artiste fait \u00e9galement l'objet d'une pr\u00e9sentation avec les\u00a0\u0153uvres d'Auguste Renoir, Jules Dupr\u00e9 et Jacques Henri Lartigue notamment. \r\n  ","tags":"['Beaux-Arts']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, mardi, 1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 24 et 25 d\u00e9cembre) 14h-18h.","title":"Regard sur les Collections III","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/musee-dart-et-histoire-louis-senlecq-1448\/regards-sur-les-collections-iii-66208.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":200,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-02-25","d_start":"2017-11-11","genre":"Art contemporain","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1267118\/images\/120\/9ac17a3dba5837916b5b24ee30331bd4.jpg","location":"La Ferme du Buisson - Noisiel (77)","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"\u00ab Je suis mort sans identit\u00e9. Les \u00e9tiquettes des v\u00eatements, les empreintes digitales, la taille des chaussures ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cousues, supprim\u00e9es, lav\u00e9es, blanchies, et livr\u00e9es \u00e0 l'oubli. Seul indice, un petit morceau de papier cach\u00e9 dans une poche secr\u00e8te du pantalon. \u00c9crits l\u00e0, les derniers mots d'une po\u00e9sie persane : Tamam Shud. Ceci est la fin. Tout ce que je suis.\u00bb \r\n \r\nS'emparant d'un \u00e9trange fait divers,  Alex Cecchetti  enqu\u00eate sur les causes de sa propre disparition et interroge les myst\u00e8res de l'identit\u00e9. Dans ce projet qu'il d\u00e9veloppe depuis deux ans, l'exposition tient une place centrale et sert de matrice \u00e0 un roman \u00e0 para\u00eetre en janvier 2018. \r\n  ","tags":"['Art contemporain']","timetable":"Du mercredi au dimanche (sauf 25 juillet-30 ao\u00fbt) 14h-19h30.","title":"Alex Cecchetti, Tamam Shud","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/la-ferme-du-buisson-2316\/alex-cecchetti-tamam-shud-66453.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":3,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":1,"d_end":"2018-03-05","d_start":"2017-10-11","genre":"Art contemporain","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/shigetaka_kurita_japanese_born_1972_for_ntt_docomo_13018-200x112.jpg","location":"Fondation Louis Vuitton - Paris 16e","price":" entr\u00e9e 16\u20ac, 10\u20ac -26 ans, 5\u20ac -18 ans (acc\u00e8s au jardin d'acclimatation compris dans le billet).","rank":3,"reviews":"\nLa Fondation Louis Vuitton propose cet automne, dans l'ensemble des espaces de l'architecture de Frank Gehry, une exposition exceptionnelle consacr\u00e9e \u00e0 la collection du MoMA pr\u00e9sentant plus de deux cents chefs d'\u0153uvre et pi\u00e8ces ma\u00eetresses du mus\u00e9e new-yorkais.\n\nCette exposition met en avant le r\u00f4le fondateur du mus\u00e9e, de ses conservateurs et du programme d'expositions qui l'ont accompagn\u00e9, dans l'\u00e9criture de l'histoire de l'art du XXe et XXIe si\u00e8cle.\n\nAlors que le MoMA est engag\u00e9 dans un important projet d'agrandissement et d'expansion de son b\u00e2timent, il choisit de s'associer \u00e0 la Fondation Louis Vuitton pour pr\u00e9senter son engagement artistique l\u00e9gendaire \u00e0 Paris et proposer une forme de manifeste pour continuellement \u00ab \u00eatre moderne \u00bb.\n\n\n\nNEW YORK & PARIS, le 17 juillet 2017 \u2014 Organis\u00e9e par la Fondation Louis Vuitton et le Museum of Modern Art de New York, l'exposition \u00ab \u00catre moderne : le MoMA \u00e0 Paris \u00bb r\u00e9unit un ensemble repr\u00e9sentatif d'\u0153uvres dont le MoMA a fait l'acquisition depuis sa cr\u00e9ation en 1929. Pr\u00e9sent\u00e9e du 11 octobre 2017 au 5 mars 2018, l'exposition comprend des chefs-d'\u0153uvre allant de la naissance de l'art moderne \u00e0 la p\u00e9riode la plus contemporaine, en passant par l'abstraction am\u00e9ricaine, le minimalisme et le pop art.\n\nUne s\u00e9lection pluridisciplinaire de 200 \u0153uvres, provenant des six d\u00e9partements du MoMA et refl\u00e9tant l'histoire et les choix de ce mus\u00e9e mythique, occupera l'ensemble du b\u00e2timent de la Fondation.\nL'exposition r\u00e9pond \u00e0 un double souhait : montrer \u00e0 Paris un ensemble d'\u0153uvres significatives de la collection du MoMA et pr\u00e9figurer l'accrochage plus fluide et interdisciplinaire que les visiteurs du MoMA pourront d\u00e9couvrir lorsque son projet d'expansion et r\u00e9novation sera termin\u00e9.\nParmi les 200 pi\u00e8ces pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 la Fondation Louis Vuitton figurent des chefs-d'\u0153uvre de Paul C\u00e9zanne, Gustav Klimt, Paul Signac, Ernst Ludwig Kirchner, Pablo Picasso, Henri Matisse, Giorgio de Chirico, Edward Hopper, Max Beckmann, Ludwig Mies van der Rohe, Marcel Duchamp, Francis Picabia, Alexander Calder, Ren\u00e9 Magritte, Walker Evans, Yayoi Kusama, Willem de Kooning, Barnett Newman, Jasper Johns, Yvonne Rainer ou Frank Stella\u2026 La s\u00e9lection alternera chefs-d'\u0153uvre reconnus et \u0153uvres moins famili\u00e8res du public mais tout aussi significatives. Sont \u00e9galement pr\u00e9sent\u00e9es des archives du MoMA, rarement expos\u00e9es, retra\u00e7ant l'histoire du Mus\u00e9e et permettant de contextualiser les \u0153uvres.\n\nCertaines \u0153uvres sont expos\u00e9es en France pour la premi\u00e8re fois : bronze de L'oiseau dans l'espace de Constantin Brancusi (1928) ; Identical Twins, Roselle, New Jersey de Diane Arbus (1967) ; Campbell's Soup Cans d'Andy Warhol (1962) ; Tomb de Philip Guston (1978) ; (Untitled) \u00ab USA Today \u00bb de Felix Gonzalez-Torres (1990) ; 144 Lead Square de Carl Andre (1969) ; Untitled de Christopher Wool (1990) ; Untitled (You Invest in the Divinity of the Masterpiece) de Barbara Kruger (1982) ; Patchwork Quilt de Romare Bearden (1970).\nPour la premi\u00e8re fois depuis sa cr\u00e9ation, le l\u00e9gendaire Museum of Modern Art new-yorkais accepte de pr\u00eater 200 \u0153uvres de sa collection \u00e0 la Fondation Louis Vuitton. Une exposition in\u00e9dite qui attire, et promet un voyage inoubliable au c\u0153ur de l'art moderne.\nDes \u00e9toiles plein les yeux\u2026\nLe MoMA, c'est ce temple de l'art, nich\u00e9 dans l'une des rues de Manhattan. Ce lieu \u00e0 l'architecture remarquable et aux tr\u00e9sors bien gard\u00e9s. Voir arriver ces \u0153uvres \u00e0 Paris, c'est la promesse d'un instant grandiose, d'une avalanche de grands noms se succ\u00e9dant sur les murs de la Fondation. Et cette promesse est honor\u00e9e. Un v\u00e9ritable catalogue de stars se dessine, les portraits abrupts, presque sauvages de C\u00e9zanne, les robes dor\u00e9es et splendides de Klimt, l'onirisme surr\u00e9aliste de Dal\u00ed, le pop art \u00e9clatant de Lichtenstein\u2026 Nos yeux ne peuvent s'emp\u00eacher de briller.\nEt \u00e0 travers ces piliers de l'art moderne, l'exposition nous raconte une histoire d'\u00e9volution. Les mouvements s'encha\u00eenent, du postimpressionnisme au cubisme, du pop art au surr\u00e9alisme comme pour nous montrer la croissance d'un art qui ne cesse de se d\u00e9velopper. L'on d\u00e9couvre alors les dessous d'un projet d'une telle envergure, cette envie de partager avec le monde un art immense, aux influences et aux go\u00fbts \u00e9clectiques, une modernit\u00e9 qui se red\u00e9finit sans cesse, d'une peinture saisissante de Frida Kahlo aux cheveux s'\u00e9talant sur le sol, comme une n\u00e9gation des carcans de la f\u00e9minit\u00e9, \u00e0 une sculpture abstraite de Brancusi, longtemps consid\u00e9r\u00e9e comme un ustensile et non une \u0153uvre d'art, d'une peinture incroyable de Gerhard Richter rendant hommage au 11 septembre dans un somptueux flou photographique \u00e0 une pile de bonbons en libre-service de F\u00e9lix Gonz\u00e1les Torres, aux couleurs du drapeau am\u00e9ricain, art \u00e9ph\u00e9m\u00e8re d'une \u0153uvre cr\u00e9\u00e9e pour dispara\u00eetre.\nEt c'est donc \u00e0 travers cette frise historique de l'art moderne que l'on (re)d\u00e9couvre ces artistes au succ\u00e8s indiscutable. Cependant, si vous souhaitez partir \u00e0 la recherche des plus grands chefs-d'\u0153uvre, comme vous l'aviez fait lors de l'exposition Chtchoukine l'an dernier, vous risquez d'\u00eatre d\u00e9\u00e7u. Ici, les \u0153uvres ne sont pas forc\u00e9ment les plus criantes, les plus c\u00e9l\u00e8bres, mais bien les plus embl\u00e9matiques. Celles qui apportent leur pierre \u00e0 l'\u00e9difice de l'art moderne, celles qui font r\u00e9fl\u00e9chir, qui fascinent. Rassurez-vous cependant, de v\u00e9ritables surprises vous attendent, comme les c\u00e9l\u00e9brissimes Campbell's Soup cans d'Andy Warhol, expos\u00e9es pour la toute premi\u00e8re fois en France.\u00a0\n\nFor the first time ever, the MoMA lent 200 of its masterpieces to the Louis Vuitton Foundation. This breathtaking exhibition takes you on a journey, from the birth of Modern Art to the 21st century, studying its evolution and its many forms. An incredible and incredibly informative exhibition.\nInaugur\u00e9 en 1929 \u00e0 Manhattan, Le MoMA est plus qu'un mus\u00e9e. C'est un collectionneur. Nul besoin de sauter dans le premier avion pour New-York pour admirer ses collections, car aujourd'hui la Fondation Louis Vuitton pr\u00e9sentera 200 de ses \u0153uvres. Nos yeux passent de merveille en merveille, depuis les premiers grands mouvements de l'art moderne jusqu'aux \u0153uvres num\u00e9riques les plus r\u00e9centes, en passant par l'expressionnisme abstrait, le minimalisme et le pop art. L'exposition s'ouvre sur la premi\u00e8re d\u00e9cennie du MoMA avec des \u0153uvres iconiques d'avant-guerre comme House by the Railroad d'Edward Hopper, Posed Portrait de Walker Evans ou encore Oiseau dans l'Espace de Brancusi, pour la premi\u00e8re fois pr\u00e9sent\u00e9e en France. Elle se poursuit dans l'apr\u00e8s-guerre avec des toiles qui firent scandale comme Woman I, de la s\u00e9rie des Women de Willem Kooning. Puis nous voil\u00e0 d\u00e9j\u00e0 dans les ann\u00e9es 60, o\u00f9 le minimalisme et le pop art sont les deux mouvements majeurs. Enfin, la derni\u00e8re section nous offre \u00e0 voir des \u0153uvres contemporaines du monde entier comme celle aux figures afro-am\u00e9ricaines de Kerry James Mashall et le jeu original des 176 emoji dessin\u00e9s par Shigetaka Kurita.","source":"5-offSpectacles","summary":"C'est une exposition manifeste que propose le MoMA (mus\u00e9e d'art moderne de New York) cet automne en partenariat avec la Fondation Louis Vuitton, un manifeste pour continuer \u00e0 \"\u00eatre moderne\" en quelque sorte.  L'exposition vise, \u00e0 travers la pr\u00e9sentation d'une s\u00e9lection d'\u0153uvres du mus\u00e9e am\u00e9ricain, \u00e0 pr\u00e9senter l'engagement artistique de cette institution prestigieuse. \r\n \r\nL'ensemble des \u0153uvres pr\u00e9sent\u00e9 comprend aussi bien des chefs-d'\u0153uvres allant de la naissance de l'art moderne que de p\u00e9riodes plus contemporaines en passant par l'abstraction ou encore le minimalisme.  200 \u0153uvres provenant des six d\u00e9partements du MoMA sont ainsi visibles \u00e0 Paris et pour certaines de mani\u00e8re in\u00e9dite en France  : L'oiseau dans l'espace de Brancusi ou les Campbell's Soup Cans d'Andy Warhol par exemple. \r\n \r\nCette s\u00e9lection d'\u0153uvres est accompagn\u00e9e d'archives provenant des \u00c9tats-Unis retra\u00e7ant l'histoire du mus\u00e9e et permettant ainsi une remise en contexte de ces chefs-d'\u0153uvres. \r\n \r\nLe Mus\u00e9e new yorkais s'est engag\u00e9 dans un important projet d'agrandissement et d'expansion. Cette exposition r\u00e9pond donc \u00e0 un double enjeu. D'abord, montrer \u00e0 Paris un ensemble significatif des \u0153uvres de la collection du MoMA puis pr\u00e9figurer le prochain accrochage, plus fluide et interdisciplinaire, que pourra d\u00e9couvrir prochainement le public am\u00e9ricain. \r\n  ","tags":"['Art contemporain', 'Contemporain', 'Les Incontournables']","timetable":"Tous les jours (sauf mar) 11h-20h, vendredi jsq 21h, samedi et dimanche 9h-21h.","title":"\u00catre moderne : le MoMA \u00e0 Paris","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/fondation-louis-vuitton-6084\/etre-moderne-le-moma-a-paris-65400.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":1,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":21,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":1,"d_end":"2018-01-22","d_start":"2017-10-11","genre":"Beaux-Arts","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/gauguin-exposition-grand-palais-2017-200x112.jpg","location":"Galeries nationales - Paris 8e","price":" entr\u00e9e 14\u20ac, tarif r\u00e9duit 10\u20ac.","rank":2,"reviews":"\nPaul Gauguin (1848-1903) est l'un des peintres fran\u00e7ais majeurs du XIXe si\u00e8cle et l'un des plus importants pr\u00e9curseurs de l'art moderne. L'exposition du Grand Palais retrace son \u00e9tonnante carri\u00e8re, dans laquelle il a explor\u00e9 les arts les plus divers : peinture, dessin, gravure, sculpture, c\u00e9ramique, etc. Les chefs-d'\u0153uvre r\u00e9unis mettent en avant le travail de l'artiste sur la mati\u00e8re ainsi que son processus de cr\u00e9ation : Gauguin va b\u00e2tir son art sur la r\u00e9p\u00e9tition de th\u00e9matiques et de motifs r\u00e9currents.\n\nExposition organis\u00e9e par l'Art Institute of Chicago, l'Etablissement public des mus\u00e9es d'Orsay et de l'Orangerie et la R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux-Grand Palais, Paris.\n\nPaul Gauguin, Arearea (Joyeuset\u00e9s), 1892 Paris, mus\u00e9e d'Orsay \u00a9 Photo RMN-Grand Palais (mus\u00e9e d'Orsay) \/ Herv\u00e9 Lewandowski\n","source":"5-offSpectacles","summary":"L'exposition  Gauguin l'alchimiste  pr\u00e9sente un ensemble de 200 \u0153uvres de l'artiste, et propose ainsi une plong\u00e9e au c\u0153ur du processus de cr\u00e9ation de ce dernier : environ 60 peintures, 30 c\u00e9ramiques, 30 sculptures et objets en bois, 10 bois grav\u00e9s, 60 estampes et 35 dessins sont \u00e0 d\u00e9couvrir au Grand Palais. Le parcours met en \u00e9vidence l'imbrication et les apports mutuels entre sch\u00e9mas formels et conceptuels, ainsi qu'entre peinture et objets d'art.   L'exposition  Gauguin l'alchimiste , pr\u00e9sent\u00e9e au Grand Palais, est la premi\u00e8re du genre \u00e0 \u00e9tudier en profondeur la compl\u00e9mentarit\u00e9 des cr\u00e9ations de Gauguin (1848 -1903) dans le domaine de la peinture, des arts graphiques et des arts d\u00e9coratifs. Le parcours met l'accent sur la modernit\u00e9 du processus cr\u00e9ateur de l'artiste, ainsi que sur sa capacit\u00e9 \u00e0 repousser sans cesse les limites de chaque m\u00e9dium.","tags":"['Beaux-Arts', 'peinture', 'Les Incontournables']","timetable":"Tous les jours (sauf mar) 10h-20h ; mercredi, vendredi et samedi jsq 22h.","title":"Gauguin l'alchimiste","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/grand-palais-galeries-nationales-3516\/gauguin-lalchimiste-64978.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":201,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-05-31","d_start":"2017-09-16","genre":"Histoire \/ Civilisations","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1240876\/images\/120\/e0743bd4385a623e2067e5555afcae46.jpg","location":"Mus\u00e9e de Nogent-sur-Marne - Nogent-sur-Marne (94)","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"Le mus\u00e9e de Nogent invite les visiteurs \u00e0 revivre l'Histoire de France par le biais d'une centaine de documents : estampes et journaux, objets et chansons illustrent une \u00e9pop\u00e9e tragi-comique allant des gravures protestantes du XVIe si\u00e8cle \u00e0 Charlie Hebdo.\u00a0\u00c0 toutes les \u00e9poques, les caricatures ont d\u00e9rang\u00e9 : les pouvoirs en place ont altern\u00e9 entre censure et permissivit\u00e9. \r\n \r\nL'exposition montre combien toutes les sensibilit\u00e9s ont utilis\u00e9 la caricature comme arme de propagande : les protestants contre la papaut\u00e9, les r\u00e9volutionnaires contre Louis XVI, les royalistes contre Napol\u00e9on, les r\u00e9publicains contre Louis-Philippe, les ligues nationalistes contre le parlementarisme. \r\n  ","tags":"['Histoire \/ Civilisations']","timetable":"Mardi, mercredi, jeudi, dimanche (sauf f\u00e9ri\u00e9s, 31 janvier, 1er avril, 24 juillet-25 ao\u00fbt, 24 et 31 d\u00e9cembre) 14h-18h, samedi 10h-12h et 14h-18h.","title":"La Caricature raconte l'histoire de France","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/musee-2832\/la-caricature-raconte-lhistoire-de-france-65787.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":202,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-10","d_start":"2018-01-20","genre":"Art contemporain","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/lieu\/5035\/images\/120\/cccc20c1148109564e69ba0684a63e58.jpg","location":"La Graineterie - Houilles (78)","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"Exposition collective autour du th\u00e8me du geste : qu'il soit quotidien, rituel, individuel ou collectif.  ","tags":"['Art contemporain']","timetable":"Mardi, jeudi, vendredi (sauf 1er, 11 novembre et du 24 d\u00e9cembre au 2 janvier inclus) 15h-18h ; mercredi et samedi 10h-13h et 15h-18h.","title":"Po\u00e9tique du geste","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/la-graineterie-5035\/poetique-du-geste-67258.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":203,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-04","d_start":"2017-12-15","genre":"Photographie","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1282417\/images\/120\/40f1d24c0b9207e50ec169370bbe6b6a.jpg","location":"Biblioth\u00e8que nationale de France - site Fran\u00e7ois-Mitterrand - Paris 13e","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"La Bourse du Talent s'organise en quatre sessions th\u00e9matiques annuelles : reportage, portrait, mode et paysage. L'exposition, \u00e0 la BnF, \u00e0 travers les travaux des jeunes photographes distingu\u00e9s par le jury, propose de d\u00e9couvrir de nouveaux talents, mais aussi les nouvelles lignes de force de la photographie contemporaine. Les photographies expos\u00e9es viendront, comme \u00e0 l'accoutum\u00e9e, enrichir les collections du d\u00e9partement des Estampes et de la Photographie de la BnF.   Depuis 2006, la Biblioth\u00e8que nationale de France d\u00e9voile chaque ann\u00e9e au public les images des jeunes photographes de la Bourse du Talent. Un \u00e9v\u00e9nement organis\u00e9 par Photographie.com et Picto Foundation. Les photographies expos\u00e9es viennent enrichir les collections du d\u00e9partement des Estampes et de la Photographie de la BnF, confirmant ainsi le r\u00f4le essentiel de l'institution en faveur de la cr\u00e9ation contemporaine.","tags":"['Photographie']","timetable":"Tous les jours 9h-20h, dimanche 13h-19h, lundi 14h-20h.","title":"Bourse du Talent 2017","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/bibliotheque-nationale-de-france-site-francois-mitterrand-1553\/bourse-du-talent-2017-66775.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":1,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":204,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-22","d_start":"2017-09-15","genre":"Beaux-Arts","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1240870\/images\/120\/28303079cee595e9b98291a77a912cbb.jpg","location":"Ch\u00e2teau de Rambouillet - Rambouillet (78)","price":" entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac.","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"Une dizaine de portraits issus des collections du ch\u00e2teau de Versailles \u00e9voque la famille de  Bourbon-Toulouse-Penthi\u00e8vre , qui, pendant presque tout le XVIIIe si\u00e8cle, fut propri\u00e9taire de Rambouillet. \r\n \r\nDeux g\u00e9n\u00e9rations embellirent le ch\u00e2teau et agrandirent consid\u00e9rablement le domaine : le comte de Toulouse tout d'abord, fils l\u00e9gitim\u00e9 de Louis XIV et de Madame de Montespan, qui acheta le marquisat de Rambouillet \u00e0 Fleuriau d'Armenonville en 1706, puis son fils, le duc de Penthi\u00e8vre, qui fut contraint de se s\u00e9parer du domaine au profit de Louis XVI en 1783. \r\n  ","tags":"['Beaux-Arts']","timetable":"Tous les jours (sauf mardi, f\u00e9ri\u00e9s) 9h50-12h et 13h50-17h ou 18h (avril \u00e0 septembre inclus).","title":"Les Princes de Rambouillet","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/chateau-de-rambouillet-1780\/les-princes-de-rambouillet-65781.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":1,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":205,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-06-03","d_start":"2018-01-27","genre":"Beaux-Arts","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/lieu\/1797\/images\/120\/c78da17f14507ce6612a6d319bef60fd.jpg","location":"Ch\u00e2teau de Chantilly et Mus\u00e9e Cond\u00e9 - Chantilly (60)","price":" billet domaine (ch\u00e2teau+parc+grandes \u00e9curies+mus\u00e9e du cheval): entr\u00e9e 17\u20ac, tarif r\u00e9duit 10\u20ac.","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"Le nouveau Cabinet d'Arts Graphiques du mus\u00e9e Cond\u00e9 pr\u00e9sente une exposition des \u0153uvres de Rembrandt et de son entourage provenant des collections de Chantilly. Le parcours met en lumi\u00e8re 21 eaux-fortes originales de Rembrandt, quelques-unes de ses \u00e9l\u00e8ves, ainsi que des dessins attribu\u00e9s \u00e0 l'artiste ou \u00e0 son entourage. Certaines gravures, appartenant \u00e0 l'importante collection de gravures n\u00e9erlandaises constitu\u00e9e par le duc d'Aumale, sont ici expos\u00e9es pour la premi\u00e8re fois.  ","tags":"['Beaux-Arts']","timetable":"D'avril \u00e0 novembre : tous les jours 10h-18h \/ Nov, d\u00e9cembre, f\u00e9vrier et mars : tous les jours (sauf mar) 10h30-17h. Fermeture annuelle en janvier.","title":"Rembrandt au mus\u00e9e Cond\u00e9","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/chateau-et-musee-conde-1797\/rembrandt-au-musee-conde-67255.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":206,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-04-22","d_start":"2018-01-26","genre":"Art contemporain","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1288670\/images\/120\/ec595cf20cb1209ce2fa660253106fc9.jpg","location":"Mus\u00e9e d'Art moderne - Paris 16e","price":" entr\u00e9e 8\u20ac, tarif r\u00e9duit 6\u20ac.","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"Urban Riders  est la premi\u00e8re exposition institutionnelle en France consacr\u00e9e \u00e0 Mohamed Bourouissa. L'observation de la soci\u00e9t\u00e9 par ses marges et les pratiques collectives, o\u00f9 la dimension humaine occupe une place centrale, est un des principes de son travail. Le parcours s'articule autour du film  Horse Day , r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 Philadelphie dans le quartier d\u00e9favoris\u00e9 de Strawberry Mansion (Nord de la ville). Une r\u00e9alisation qui a marqu\u00e9 une \u00e9tape d\u00e9cisive dans l'\u00e9volution du travail de l'artiste.  ","tags":"['Art contemporain']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h, nocturne jeudi jsq 22h.","title":"Mohamed Bourouissa, Urban Riders","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/musee-dart-moderne-1450\/mohamed-bourouissa-urban-riders-66894.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":1,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":207,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-20","d_start":"2018-01-20","genre":"Expositions commerciales \/ Salons","img_url":"http:\/\/fotomelia.com\/wp-content\/uploads\/edd\/2015\/08\/photo-gratuite-libre-de-droit-domaine-public17-1560x1040.jpg","location":"Espace Champerret - Paris 17e","price":" infos tarifaires aupr\u00e8s du salon.","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"","tags":"['Expositions commerciales \/ Salons']","timetable":"Samedi 10h-17h30.","title":"Salons Studyrama : M\u00e9tiers de l'art, de la mode et du design \/ M\u00e9tiers du Luxe","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/espace-champerret-3508\/salons-studyrama-metiers-de-lart-de-la-mode-et-du-design-metiers-du-luxe-55627.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":208,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-31","d_start":"2017-11-17","genre":"Histoire \/ Civilisations","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1270432\/images\/120\/55ef84e61acabea647f16503327dc282.jpg","location":"Basilique-Cath\u00e9drale de Saint-Denis - Saint-Denis (93)","price":" entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac, gratuit -26 ans (ue).","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"Le Centre des monuments nationaux pr\u00e9sente  Les Romanov \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg : d'une n\u00e9cropole \u00e0 l'autre.  Cette exposition repr\u00e9sente le deuxi\u00e8me temps fort du jumelage entre la cath\u00e9drale Saints Pierre-et-Paul de Saint-P\u00e9tersbourg (n\u00e9cropole imp\u00e9riale de Saint-P\u00e9tersbourg) et la Basilique-Cath\u00e9drale de Saint-Denis (n\u00e9cropole des rois et reines de France). Le parcours propose de d\u00e9couvrir un monument, ainsi que les plus embl\u00e9matiques tsars de la famille Romanov : Pierre Ier dit le Grand (1672-1725), Catherine II dite la Grande Catherine (1729-1796), Alexandre Ier (1777-1825) et Nicolas II (1868-1918). \r\n  ","tags":"['Histoire \/ Civilisations']","timetable":"Tous les jours (sauf 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre et pendant offices religieux) 10h-17h15 ou 18h15 (avril \u00e0 fin septembre), dimanche 12h-17h15 ou 18h15 (avril \u00e0 fin septembre). Fermet. caisses 30 mn avt.","title":"Les Romanov \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg : d'une n\u00e9cropole \u00e0 l'autre","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/cathedrale-basilique-1647\/les-romanov-a-saint-petersbourg-dune-necropole-a-lautre-66538.html"},{"Architecture":1,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":209,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-05-02","d_start":"2017-06-01","genre":"Histoire \/ Civilisations","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1190702\/images\/120\/21cc0fcf32f8a0e9324eedfe27eaba9c.jpg","location":"Tour Jean sans Peur - Paris 2e","price":" entr\u00e9e 3,50\u20ac.","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"Le percement de la rue R\u00e9aumur, engag\u00e9 en 1851, conna\u00eet une r\u00e9alisation fragment\u00e9e. Plus de 40 ann\u00e9es seront n\u00e9cessaires au trac\u00e9 des 1345 m\u00e8tres de voirie reliant le square du Temple au Palais Brongniart. Inaugur\u00e9e en 1897, la rue R\u00e9aumur devient un laboratoire d'architecture industrielle et commerciale, encourag\u00e9 par le premier concours de fa\u00e7ades organis\u00e9 par la Ville de Paris.  ","tags":"['Histoire \/ Civilisations']","timetable":"Du mercredi au dimanche (sauf 25 d\u00e9cembre et 1er janvier) 13h30-18h.","title":"La Rue R\u00e9aumur : architecture industrielle et commerciale","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/tour-jean-sans-peur-3283\/la-rue-reaumur-architecture-industrielle-et-commerciale-64730.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":210,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-28","d_start":"2018-01-26","genre":"Expositions commerciales \/ Salons","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/lieu\/3579\/images\/120\/660bcac7304afb552d64fd17f975554e.jpg","location":"Paris Expo - Paris 15e","price":" entr\u00e9e 10\u20ac.","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"","tags":"['Expositions commerciales \/ Salons']","timetable":"Vendredi 14h-22h, samedi 10h-20h, dimanche 10h-19h.","title":"Salon d'Art contemporain Art3f","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/paris-expo-3579\/salon-dart-contemporain-37293.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":22,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-29","d_start":"2017-11-08","genre":"Photographie","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/zamecznik-wokciech-sans-titre-ensemble-1963-exposition-photographisme-ifert-klein-zamecznick-au-centre-pompidou-1-200x112.jpg","location":"Centre Pompidou - Paris 4e","price":"Gratuit","rank":2,"reviews":"\nLe Centre Pompidou propose une exposition qui r\u00e9conciliera l'histoire commune entre photographie et arts graphiques ! En effet, ces deux disciplines travaillent ensemble depuis le d\u00e9but du XX\u00e8me si\u00e8cle et depuis les ann\u00e9es 45 cette association s'est intensifi\u00e9e sous l'influence du Bauhaus, donnant naissance \u00e0 des chefs-d'\u0153uvre hybrides m\u00e9connus m\u00ealant dessin et abstraction \u00ab photo-graphiques \u00bb. Les grands noms de cette \u00e9poque restent G\u00e9rard Ifert, William Klein ou Wojciech Zamecznik qui t\u00e9moignent d'une \u00e9poque en mutation en repr\u00e9sentant d'une mani\u00e8re tout \u00e0 fait innovante l'id\u00e9e de vitesse, de masse, de foule et de temps.\nEntre photo et graphisme, il n'y a qu'un pas. Si facilement franchi aujourd'hui, il est dans\u00e9 de tr\u00e8s nombreuse mani\u00e8re entre 1945 et 1969 : photomontages, photogrammes, dessins lumineux, captations des vibrations, jeux de couleurs\u2026 Tous visent \u00e0 retranscrire les sensations dynamiques de leur temps, de la vitesse \u00e0 l'exp\u00e9rience des foules. Des exp\u00e9rimentations auxquelles se sont essay\u00e9 - et dans lesquelles excellent - G\u00e9rard Ifert, William Klein et Wojciech Zamecznik. Le premier, dessinateur de mobilier et concepteur d'expositions b\u00e2lois, consacre ses travaux personnels \u00e0 la photographie abstraite et aux reportages sur l'architecture. Le second, immense photographe am\u00e9ricain consacr\u00e9 par le prix Nadar pour son livre Life is Good and Good For You is New York, catalogue la m\u00e9tropole de l'absurde avec sa foule abrutie, sa violence normalis\u00e9e et sa folle accumulation de d\u00e9bris urbains. Le troisi\u00e8me, graphiste et designer polonais c\u00e9l\u00e8bre pour ses nombreuses affiches, couvertures de magazines et pochettes de disques, explore le m\u00e9dium photographique pour rendre compte du mouvement. Comme dans une charade, ces trois artistes aux travaux divergents forment un tout le temps d'une exposition hautement photo-graphique.","source":"5-offSpectacles","summary":"Photographisme  c'est l'histoire des relations entre photographie et arts graphiques. Le dialogue entre ces deux disciplines, qui d\u00e9bute aux pr\u00e9mices du XXe si\u00e8cle, se fait tr\u00e8s intense entre 1945 et 1969 et renforce son caract\u00e8re exp\u00e9rimental. L'exposition pr\u00e9sente une centaine de photographies et de documents, issus de la collection du Centre Pompidou et de collections priv\u00e9es et publiques internationales.  ","tags":"['Photographie', 'Photo Addicts', 'Contemporain']","timetable":"Tous les jours (sauf mardi et 1er mai) 11h-21h.","title":"Photographisme","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/galerie-de-photographies-6096\/photographisme-66402.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":1,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":211,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-28","d_start":"2018-01-27","genre":"Expositions commerciales \/ Salons","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/lieu\/3579\/images\/120\/660bcac7304afb552d64fd17f975554e.jpg","location":"Paris Expo - Paris 15e","price":" entr\u00e9e 10\u20ac.","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"","tags":"['Expositions commerciales \/ Salons']","timetable":"Samedi et dimanche 10h-19h.","title":"Salon Marions-Nous !","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/paris-expo-3579\/salon-marions-nous-52018.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":1,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":212,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-20","d_start":"2018-01-20","genre":"Expositions commerciales \/ Salons","img_url":"http:\/\/fotomelia.com\/wp-content\/uploads\/edd\/2015\/08\/photo-gratuite-libre-de-droit-domaine-public17-1560x1040.jpg","location":"Espace Champerret - Paris 17e","price":" infos tarifaires aupr\u00e8s du salon.","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"","tags":"['Expositions commerciales \/ Salons']","timetable":"Samedi 10h-17h30.","title":"Salon Studyrama : Formations D\u00e9fense et S\u00e9curit\u00e9","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/espace-champerret-3508\/salon-studyrama-formations-defense-et-securite-59578.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":1,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":213,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-28","d_start":"2018-01-27","genre":"Expositions commerciales \/ Salons","img_url":"http:\/\/fotomelia.com\/wp-content\/uploads\/edd\/2015\/08\/photo-gratuite-libre-de-droit-domaine-public17-1560x1040.jpg","location":"Espace Champerret - Paris 17e","price":" entr\u00e9e 3\u20ac.","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"La plus grande Convention Internationale des Disques de Collection de France.  ","tags":"['Expositions commerciales \/ Salons']","timetable":"Samedi et dimanche 10h-18h30.","title":"Salon Cidisc","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/espace-champerret-3508\/salon-cidisc-35775.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":1,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":214,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-08-26","d_start":"2017-12-05","genre":"En famille","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/vue-de-lexposition-froid-a-la-cite-des-sciences-21-200x112.jpg","location":"Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie","price":"Billets expositions temporaires\nPlein : 12 \u20ac\nRe\u0301duit : 9 \u20ac","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"La Cit\u00e9 des Sciences nous offre une exposition didactique sur le concept de Froid pour nous aider dans la dure transition de No\u00ebl aux vacances d'\u00e9t\u00e9, et cela tout en fra\u00eecheur. Il est vrai que dans l'imaginaire collectif, le mot \u201cfroid\u201d rappelle une manifestation de la nature. Pour autant, il existe un froid \u201cfabriqu\u00e9\u201d par l'Homme. C'est bien cette nuance qui est mise en lumi\u00e8re \u00e0 travers l'exposition.\nElle s'articule autour d'une grande all\u00e9e sensorielle inspir\u00e9e par l'id\u00e9e du thermom\u00e8tre. Cette all\u00e9e centrale, v\u00e9ritable colonne vert\u00e9brale de l'exposition m\u00e8ne \u00e0 trois \u00ab\u00a0espaces\u00a0d\u00e9fis\u00a0\u00bb. Centr\u00e9s autour du th\u00e8me du froid, ces d\u00e9fis provoquent la r\u00e9flexion des enfants et de leurs parents\u00a0: le corps humain et le vivant, la soci\u00e9t\u00e9, la science et la technologie. Ces trois th\u00e8mes sont chacun \u00e9tudi\u00e9s en profondeur et de mani\u00e8re transverse \u00e0 la fois. Des explications simples et accessibles conviendront \u00e0 tous. Vous aurez \u00e9galement l'occasion de d\u00e9couvrir les projets de recherche et ceux bel et bien r\u00e9alis\u00e9s qui, sans le froid, n'auraient jamais pu voir le jour. Une visite ludique et instructive qui enseignera les principes basiques de la physique du froid aux petits et fera r\u00e9viser les plus grands. Cette exposition (r)\u00e9veille les consciences quant \u00e0 des sujets tr\u00e8s actuels\u00a0: le r\u00e9chauffement climatique et la transition \u00e9cologique. Elle r\u00e9pond \u00e0 des probl\u00e9matiques parfois m\u00e9connues de fa\u00e7on ludique, une exposition \u00e0 voir avec les yeux et tous ses sens ! ","tags":"['En famille']","timetable":"Ouvert : Du mardi au samedi de 10:00 \u00e0 18:00. Le dimanche de 10:00 \u00e0 19:00. \nFerm\u00e9 : Le lundi. ","title":"Froid","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2017\/12\/15\/froid\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":216,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":1,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-07","d_start":"2017-07-05","genre":"Architecture \/ Design","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1180856\/images\/120\/88e61982f910a54c16d981912dc7eed5.jpg","location":"Les Arts D\u00e9coratifs - Paris 1er","price":" entr\u00e9e 11\u20ac, tarif r\u00e9duit 8,50\u20ac.","rank":2,"reviews":"\nLe mus\u00e9e des Arts d\u00e9coratifs c\u00e9l\u00e8bre l'anniversaire marquant les 70 ans de la cr\u00e9ation de la maison Christian Dior. Cette exposition, riche et dense, invite le visiteur \u00e0 d\u00e9couvrir l'univers de son fondateur et des couturiers de renom qui lui ont succ\u00e9d\u00e9 : Yves Saint Laurent, Marc Bohan, Gianfranco Ferr\u00e9, John Galliano, Raf Simons et tout r\u00e9cemment Maria Grazia Chiuri. \u00c9motions, histoires v\u00e9cues, affinit\u00e9s, inspirations, cr\u00e9ations et filiations relient cette s\u00e9lection de plus de 300 robes de haute couture con\u00e7ues de 1947 \u00e0 nos jours. \u00c0 leurs c\u00f4t\u00e9s, et pour la premi\u00e8re fois de mani\u00e8re aussi exhaustive, sont pr\u00e9sent\u00e9s toiles d'atelier et photographies de mode, ainsi que plusieurs centaines de documents (illustrations, croquis, photographies de reportage, lettres et manuscrits, documents publicitaires\u2026), et d'objets de mode (chapeaux, bijoux, sacs, chaussures, flacons de parfums\u2026). Et si Christian Dior fut aussi un homme de l'art et un amoureux des mus\u00e9es, plus de 70 ann\u00e9es de cr\u00e9ation dialoguent \u00e9galement avec tableaux, meubles et objets d'art. Ces \u0153uvres soulignent et prolongent le regard de Christian Dior en explorant les liens qu'il a su tisser entre la couture et toutes les formes d'art, d\u00e9finissant l'empreinte de la maison. Les deux commissaires, Florence M\u00fcller et Olivier Gabet, ont construit leur propos selon un parcours chronologique et th\u00e9matique r\u00e9unissant et investissant, pour la premi\u00e8re fois r\u00e9unis ensemble, les espaces d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la mode ainsi que ceux de la nef du mus\u00e9e, soit pr\u00e8s de 3 000 m\u00e8tres carr\u00e9s.\nHommage \u00e0 l'un des cr\u00e9ateurs les plus inventifs de tous les temps. Trente ans. C\u2019est le temps qu\u2019il aura fallu pour voir Christian Dior expos\u00e9 de nouveau dans les mus\u00e9es parisiens. Pour soigner ce retour, la Maison Dior pr\u00e9sente au mus\u00e9e des Arts d\u00e9coratifs 300\u00a0robes de haute couture de cet alchimiste de la mode et ma\u00eetre incontest\u00e9 de la forme, bien accompagn\u00e9 par ses prestigieux successeurs (Galliano, Saint Laurent, Ferr\u00e9, Bohan\u2026). L\u2019occasion id\u00e9ale de (re)d\u00e9couvrir leurs cr\u00e9ations. Mais pas que. Construite de mani\u00e8re chrono-th\u00e9matique, l\u2019expo retrace tout le parcours de l\u2019inventeur du \u00ab\u00a0new look\u00a0\u00bb\u00a0autour de moments cl\u00e9s\u00a0: la premi\u00e8re partie, irrigu\u00e9e d\u2019un riche et puissant corpus (photographies, vid\u00e9os, dessins\u2026), traverse toutes les \u00e9tapes de sa vie, de souvenirs de son enfance \u00e0 Granville jusqu\u2019\u00e0 sa couverture en Une du magazine  \u00a0une premi\u00e8re pour un cr\u00e9ateur. Quand la deuxi\u00e8me partie, parsem\u00e9e d\u2019\u0153uvres tr\u00e8s \u00e9clectiques (cubisme,\u00a0 n\u00e9o-humanisme\u2026), se concentre sur son activit\u00e9 de galeriste entre 1928 et 1934, \u00e9poque o\u00f9 il expose des artistes connus (Picasso, Miro, Braque\u2026) et\u00a0des futurs\u00a0grands (Dali), ce qui participera grandement \u00e0 la formation de son go\u00fbt.\u00a0 Surtout, ce rapport entre Christian Dior et l\u2019art devient le fil conducteur de l\u2019expo. Car l\u00e0 se trouve toute l\u2019ing\u00e9niosit\u00e9 du commissaire\u00a0: ne pas dissocier son travail de couturier (robes et accessoires) de l\u2019art et de la peinture d\u2019\u00e9poque. On d\u00e9couvre\u00a0alors tout le m\u00e9lange de style de Dior, notamment sa passion pour la cour du XVIIIe\u00a0si\u00e8cle et sa vision de l\u2019\u00e9l\u00e9gance du Second Empire, r\u00e9introduisant au passage la f\u00e9minit\u00e9 triomphante tr\u00e8s pr\u00e9sente dans l\u2019histoire de l\u2019art. A\u00a0travers un parcours qui chavire crescendo dans le show d\u00e9mesur\u00e9, on comprend alors qu'il est bien plus qu\u2019un \u00ab\u00a0couturier du r\u00eave\u00a0\u00bb\u00a0: l'un des cr\u00e9ateurs les plus inventifs\u00a0de tous les temps. Par Houssine Bouchama \n                            Publi\u00e9 : \n                             \n                        ","source":"5-offSpectacles","summary":"L'exposition  Christian Dior, couturier du r\u00eave  est une plong\u00e9e dans l'univers du fondateur de la maison Christian Dior, ainsi que des couturiers de renom qui lui ont succ\u00e9d\u00e9. Plus de 300 robes de haute couture, de 1947 \u00e0 nos jours, ainsi que des toiles d'atelier et des photographies de mode sont \u00e0 d\u00e9couvrir. Plusieurs centaines de documents (illustrations, croquis, photographies de reportage\u2026) et d'objets de mode (chapeaux, bijoux, sacs\u2026) sont \u00e9galement au c\u0153ur du parcours.   L'exposition  Christian Dior, couturier du r\u00eave  c\u00e9l\u00e8bre l'anniversaire des 70 ans de la cr\u00e9ation de la maison Christian Dior. Une invitation \u00e0 (re)d\u00e9couvrir l'univers de son fondateur, mais aussi des couturiers qui lui ont succ\u00e9d\u00e9\u00a0: Yves Saint Laurent, Marc Bohan, Gianfranco Ferr\u00e9, John Galliano, Raf Simons et Maria Grazia Chiuri. Un parcours chronologique, et th\u00e9matique, pr\u00e9sent\u00e9 au mus\u00e9e des Arts D\u00e9coratifs : au sein des espaces d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la mode, ainsi que dans la nef du mus\u00e9e.","tags":"","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 11h-18h, nocturne jeudi jsq 21h, samedi et dimanche 11h-19h (fermet. caisses 45 mn avt).","title":"Christian Dior, couturier du r\u00eave","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/les-arts-decoratifs-1462\/christian-dior-le-couturier-du-reve-64544.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":215,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":1,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2017-07-16","d_start":"2017-03-08","genre":"Architecture \/ Design","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s---aIc3KTF--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/fhh3lmxtfpfcbpldikzy.jpg","location":"Mus\u00e9e Bourdelle ","price":"10 euros","rank":1,"reviews":"En hommage \u00c3\u00a0 Crist\u00c3\u00b3bal Balenciaga (1895-1972), Le Palais Galliera pr\u00e9sente au mus\u00e9e Bourdelle Balenciaga, l\u00e2\u20ac\u2122\u0153uvre au noir. Du grand hall des pl\u00c3\u00a2tres jusqu\u00e2\u20ac\u2122\u00c3\u00a0 l\u00e2\u20ac\u2122extension contemporaine de Portzamparc, en passant par les ateliers de Bourdelle : les pi\u00e8ces du couturier dialoguent, noir sur blanc, avec un grand ma\u00c3\u00aetre de la sculpture du tournant du XXe si\u00e8cle. Une centaine de pi\u00e8ces, issues du fonds Galliera et des archives de la Maison Balenciaga, rendent ici hommage au couturier des couturiers.\n Balenciaga puisait les racines de son \u0153uvre dans l\u00e2\u20ac\u2122Espagne folklorique et traditionnelle de son enfance. Son go\u00c3\u00bbt de l\u00e2\u20ac\u2122\u00e9pure transparaissait entre autres \u00c3\u00a0 travers ses lignes tonneau (1947), ballon (1950), semi-ajust\u00e9e (1951) ou tunique (1955). Le Palais Galliera rend ici hommage, au mus\u00e9e Bourdelle, \u00c3\u00a0 celui pour qui le v\u00c3\u00aatement \u00e9tait une religion selon Christian Dior.","source":"5-offSpectacles","summary":"Cette exposition inaugure la saison espagnole du Palais Galliera qui se poursuivra avec 'Habits aux couleurs de l\u00e2\u20ac\u2122Espagne' \u00c3\u00a0 la Maison Victor Hugo (21 juin - 24 septembre 2017) et se cl\u00c3\u00b4turera avec 'Mariano Fortuny' au Palais Galliera (4 octobre 2017 - 7 janvier 2018). En hommage \u00c3\u00a0 Crist\u00c3\u00b3bal Balenciaga (1895-1972), le couturier des couturiers, le Palais Galliera pr\u00e9sente au mus\u00e9e Bourdelle : Balenciaga, l\u00e2\u20ac\u2122\u0153uvre au noir r\u00e9sonnant des sonorit\u00e9s noires d\u00e2\u20ac\u2122un alchimiste de la couture.\n Du grand hall des pl\u00c3\u00a2tres jusqu\u00e2\u20ac\u2122\u00c3\u00a0 l\u00e2\u20ac\u2122extension contemporaine de Portzamparc, en passant par les ateliers de Bourdelle, les pi\u00e8ces du couturier \u00e9tablissent un dialogue tranchant, noir sur blanc, avec ce grand ma\u00c3\u00aetre de la sculpture du tournant du XXe si\u00e8cle.\n Noire, l\u00e2\u20ac\u2122irrigation de Balenciaga puisant les racines de son oeuvre dans l\u00e2\u20ac\u2122Espagne folklorique et traditionnelle de son enfance. Noir, le go\u00c3\u00bbt de l\u00e2\u20ac\u2122\u00e9pure de ce technicien hors normes avec ses lignes tonneau (1947), ballon (1950), semi-ajust\u00e9e (1951), tunique (1955), sa c\u00e9l\u00e8bre robe-sac (1957)... Noires, les inspirations monacales du ma\u00c3\u00aetre dont Dior disait : \u00c2\u00ab Le v\u00c3\u00aatement \u00e9tait sa religion \u00c2\u00bb.\n Cette premi\u00e8re partie du parcours de l\u00e2\u20ac\u2122exposition \u00c2\u00ab silhouette & volumes \u00c2\u00bb est suivie de \u00c2\u00ab noirs & lumi\u00e8res \u00c2\u00bb et \u00c2\u00ab noirs et couleurs \u00c2\u00bb. Car chez Balenciaga, le noir, plus qu\u00e2\u20ac\u2122une couleur ou m\u00c3\u00aame une non couleur, est une mati\u00e8re vibrante, tour \u00c3\u00a0 tour opaque ou transparente, mate ou brillante, tout en jeux de lumi\u00e8re qui doit autant \u00c3\u00a0 la somptuosit\u00e9 des tissus qu\u00e2\u20ac\u2122\u00c3\u00a0 l\u00e2\u20ac\u2122apparente simplicit\u00e9 de ses coupes. Un rehaut de dentelles, une composition de broderie, une guipure, un \u00e9pais tomb\u00e9 de velours de soie et c\u00e2\u20ac\u2122est une jupe, un bol\u00e9ro, une mantille, une cape r\u00e9invent\u00e9e en manteau, un manteau taill\u00e9 en p\u00e8lerine... Ici, des pi\u00e8ces de jour, tailleur, veste... et l\u00c3\u00a0, des ensembles du soir, aussi des robes de cocktail doubl\u00e9s en taffetas de soie, bord\u00e9s de franges, orn\u00e9s de rubans de satin, de perles de jais, de paillettes... et des accessoires, noirs bien s\u00c3\u00bbr... D\u00e2\u20ac\u2122un noir conjugu\u00e9 \u00c3\u00a0 travers une centaine de pi\u00e8ces issues du fonds Galliera et des archives de la Maison Balenciaga.","tags":"Mode","timetable":"10:00 - 18:00","title":"Balenciaga, l'\u0153uvre au noir","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/musee-bourdelle-1569\/balenciaga-loeuvre-au-noir-64103.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":217,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":1,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2016-10-23","d_start":"2016-05-14","genre":"Architecture \/ Design","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--vQBdgVBR--\/c_fill,fl_progressive,h_800,w_1200\/f_auto,g_south_east,l_upload:logos:parisbouge_500x500,o_85,w_110,x_10,y_10\/f_auto\/gilsie0xrq6lrqlz0eqy.jpg","location":"Palais Galliera","price":"Tarif : 9\u00e2\u201a\u00ac","rank":1,"reviews":"Le Palais Galliera nous ouvre ses portes et partage quelques-unes des plus belles pi\u00e8ces de sa collection, Anatomie d\u00e2\u20ac\u2122une collection, une exposition o\u00c3\u00b9 le v\u00c3\u00aatement se d\u00e9cline et se d\u00e9voile sous toutes ses coutures.\n Les grands rideaux noirs du Palais Galliera sont ferm\u00e9s, seuls quelques rayons du soleil parviennent \u00c3\u00a0 les transpercer, on d\u00e9couvre alors l'exposition Anatomie d'une collection, toute une sc\u00e9nographie entre jeux d\u00e2\u20ac\u2122\u00e9chelle, de lumi\u00e8res, d\u00e2\u20ac\u2122effets de reflet et de transparence. Les v\u00c3\u00aatements sont habit\u00e9s, t\u00e9moins d\u00e2\u20ac\u2122une pr\u00e9sence pass\u00e9e. Le corset de Marie-Antoinette c\u00c3\u00b4toie la robe de l\u00e2\u20ac\u2122imp\u00e9ratrice Jos\u00e9phine, des v\u00c3\u00aatements du quotidien, tablier et blouse d\u00e2\u20ac\u2122infirmi\u00e8re de la premi\u00e8re guerre mondiale, haute couture, chacun renferme une histoire. Qu\u00e2\u20ac\u2122ils soient connus ou fantasm\u00e9s, on se pla\u00c3\u00aet \u00c3\u00a0 imaginer les corps qui ont habit\u00e9 ces tissus. Personnifier le v\u00c3\u00aatement pour en percer son myst\u00e8re.\n On se balade \u00c3\u00a0 travers les \u00e9poques et les modes, les v\u00c3\u00aatements sont tels des sculptures, fa\u00c3\u00a7onn\u00e9es avec le mouvement de la mati\u00e8re. On p\u00e9n\u00e8tre les tr\u00e9sors du Palais Galliera, on d\u00e9couvre ce qu\u00e2\u20ac\u2122il prot\u00e8ge dans ses tiroirs. Patrons, accessoires, dessins et notes des petites mains d\u00e2\u20ac\u2122atelier, autant d\u00e2\u20ac\u2122informations qui relatent la gen\u00e8se du v\u00c3\u00aatement. Les vitrines se refl\u00e8tent les unes dans les autres et offrent une double lecture, les courbes se confondent, les couleurs contrastent entre elles.\n \u00c3\u20ac travers l\u00e2\u20ac\u2122exposition Anatomie d\u00e2\u20ac\u2122une collection, c\u00e2\u20ac\u2122est toute l\u00e2\u20ac\u2122histoire du v\u00c3\u00aatement qui nous est cont\u00e9e. De l\u00e2\u20ac\u2122aspect pratique du v\u00c3\u00aatement de travail aux anecdotes de haute couture, on questionne les souvenirs qu\u00e2\u20ac\u2122ils contiennent et les valeurs qu\u00e2\u20ac\u2122ils g\u00e9n\u00e8rent.","source":"5-offSpectacles","summary":"Qui porte quoi ? C'est la question que pose cette exposition qui r\u00e9unit une centaine de pi\u00e8ces de v\u00c3\u00aatements et d'accessoires issus du fonds Galliera. Le corset de Marie-Antoinette, la blouse d\u00e2\u20ac\u2122une infirmi\u00e8re de la Premi\u00e8re Guerre Mondiale, l'habit du Dauphin ou encore le gilet de Napol\u00e9on, : la mode, du XVIIIe si\u00e8cle \u00c3\u00a0 nos jours, est ici revisit\u00e9e.","tags":"Mode","timetable":"","title":"Anatomie d'une collection","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/musee-galliera-2366\/anatomie-dune-collection-60931.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":23,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-28","d_start":"2017-10-20","genre":"Art contemporain","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/louise-bourgeois-femme-maison-1994-c-the-easton-foundationadagp-photo-christopher-burke-200x112.jpg","location":"11 Conti \u2014 Monnaie de Paris - Paris 6e","price":" entr\u00e9e 12\u20ac, tarif r\u00e9duit 10\u20ac, 1er jeudi du mois de 19h \u00e0 21h : 8\u20ac.","rank":2,"reviews":"\nPremi\u00e8re exposition depuis l'ouverture au public du site du 11 Conti - Monnaie de Paris, Women House est la rencontre de deux notions : un genre \u2013 le f\u00e9minin \u2013 et un espace \u2013 le domestique. L'architecture et l'espace public ont \u00e9t\u00e9 masculins, tandis que l'espace domestique a \u00e9t\u00e9 longtemps la prison, ou le refuge des femmes : cette \u00e9vidence historique n'est pourtant pas une fatalit\u00e9 et l'exposition Women House le d\u00e9montre. Elle rassemble sur 1000 m2 et dans une partie des cours de La Monnaie de la Paris, depuis peu accessibles librement, 40 artistes femmes du XXe et XXIe si\u00e8cle qui se saisissent de ce sujet complexe et mettent la femme au centre d'une histoire dont elle \u00e9tait absente.\n\nApr\u00e8s l'\u00e9tape parisienne, Women House s'exposera au National Museum of Women in the Arts \u00e0 Washington D.C \u00e0 partir du 8 mars 2018.\nEn 1929, Virginia Woolf encourageait les femmes \u00e0 trouver une chambre qu'elles puissent \u201cfermer \u00e0 cl\u00e9 sans \u00eatre d\u00e9rang\u00e9es\u201c dans son essai \u201cchambre \u00e0 soi\u201c. Cette date est le point de d\u00e9part po\u00e9tique de Women House qui se poursuit de mani\u00e8re th\u00e9matique jusqu'\u00e0 des \u0153uvres r\u00e9centes, en passant par les ann\u00e9es 70, moment o\u00f9 les artistes femmes se rebellent contre la privation d'espace de travail, d'exposition et de reconnaissance. Alors, femme \u00e0 la maison, femme en prison ? Cette \u00e9vidence historique n'est pas une fatalit\u00e9 comme nous le montrent les \u0153uvres de ces 40 artistes femmes. Si pour certaines, la maison est un symbole d'enfermement, elle est pour toutes, source d'inspiration et de r\u00e9invention. L'intime devient publique, politique. La maison est ici mise sens dessus dessous par ces femmes dont la puissance cr\u00e9atrice d\u00e9passe et d\u00e9nonce les carcans de la soci\u00e9t\u00e9. Birgit J\u00fcrgenssen, artiste avant-gardiste viennoise des ann\u00e9es 70 fait de la femme un corps-maison. Dans K\u00fcchensch\u00fcrze (Tablier), 1975, la cuisine se fond dans les habits de la femme, encha\u00een\u00e9e \u00e0 ses fonctions sociales. Louise Bourgeois, elle, r\u00e9alise une s\u00e9rie de \u201cfemme-maison\u201d, des personnages f\u00e9minins dont une partie du corps est enferm\u00e9e dans une maison. De l'enfermement domestique dans tous ses \u00e9tats \u00e0 l'\u00e9mancipation de la femme, l'exposition est une formidable r\u00e9trospective de l'art f\u00e9ministe.\nLe saviez-vous ? En 1972, Miriam Schapiro et Judy Chicago, co-directrices du Programme d'art f\u00e9ministe de l'\u00c9cole des arts de Californie n'avaient pas d'espaces pour dispenser leurs cours. Elles font de cette contrainte une force et organisent une exposition intitul\u00e9e Women House qui marquera un tournant d\u00e9cisif dans l'histoire de l'art f\u00e9ministe.","source":"5-offSpectacles","summary":"Women House  est une exposition collective d'artistes femmes. C'est une rencontre entre un genre (le f\u00e9minin) et un espace (le domestique). L'architecture et l'espace public ont \u00e9t\u00e9 masculins, tandis que l'espace domestique a \u00e9t\u00e9 longtemps la prison ou le refuge des femmes. Une \u00e9vidence historique mais non une fatalit\u00e9, voil\u00e0 ce que veulent montrer ces 40 artistes des XXe et XXIe si\u00e8cles.   L'exposition  Women House  met la femme au centre d'une histoire dont elle \u00e9tait absente. Si la maison repr\u00e9sente pour certaines artistes un symbole d'enfermement et d'ali\u00e9nation, elle est pour d'autres une source d'inspiration et de r\u00e9invention de soi. Quarante artistes femmes mettent ici la maison sens dessus dessous : le symbole de l'enfermement devient alors celui de la construction de l'identit\u00e9, l'intime devient politique, l'espace priv\u00e9 devient un espace public et le corps se transforme en architecture.","tags":"['Art contemporain', 'exposition collective', 'Contemporain']","timetable":"Tous les jours (sauf lun) 11h-19h, jeudi jsq 21h.","title":"Women House","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/la-monnaie-de-paris-2818\/women-house-66184.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":1,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":24,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-02-11","d_start":"2017-10-10","genre":"Beaux-Arts","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/1-200x112.jpg","location":"Mus\u00e9e Picasso - Paris 3e","price":" entr\u00e9e 12,50\u20ac, tarif r\u00e9duit 11\u20ac, gratuit -18 ans, -26 ans (ue) et 1er dim. du mois.","rank":2,"reviews":"\nLe 15 juin 1932, Pablo Picasso fait la \u00ab une \u00bb : T\u00e9riade publie une interview de l'artiste dans l'Intransigeant alors que doit s'ouvrir la r\u00e9trospective de son \u0153uvre \u00e0 la galerie Georges Petit . Tandis que le critique l'introduit en annon\u00e7ant, \u00ab On trouvera ici l'expression de quelques-unes de ses id\u00e9es qui ne sont pas seulement d'un peintre mais d'un homme. \u00bb, Picasso d\u00e9livre une de ses affirmations les plus c\u00e9l\u00e8bres : \u00ab L'\u0153uvre qu'on fait est une fa\u00e7on de tenir son journal. \u00bb\n\nL'une et l'autre de ces phrases renvoie \u00e0 la dimension humaine et biographique de l'\u0153uvre de Picasso qui prend, en effet, au cours de cette ann\u00e9e 1932, une importance de plus en plus pr\u00e9gnante. L'artiste, plac\u00e9 face \u00e0 trente ans de son travail, int\u00e8gre la n\u00e9cessit\u00e9 de le documenter au jour le jour en datant ses tableaux, sculptures, dessins, gravures. D\u00e9marche qui rejoint sa capacit\u00e9 \u00e0 conserver les traces, des plus essentielles aux plus modestes, d'une vie qu'il sait exceptionnelle.\n\nPremi\u00e8re manifestation d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'\u0153uvre d'un artiste du 1er janvier au 31 d\u00e9cembre, l'exposition \u00ab Picasso 1932 \u00bb rend ainsi compte d'une ann\u00e9e compl\u00e8te de la vie du peintre espagnol, \u00e0 travers la pr\u00e9sentation chronologique de ses \u0153uvres et de ses archives. Organis\u00e9e en partenariat avec la Tate de Londres, elle tente de saisir les mouvements de cette existence qui brasse, touche et attire les \u00e9v\u00e9nements, grands et petits, les personnages majeurs et secondaires.\n\nPr\u00e9sentant des chefs-d'\u0153uvre essentiels dans la carri\u00e8re de l'artiste comme Le R\u00eave, elle t\u00e9moigne \u00e9galement de la pl\u00e9nitude que go\u00fbte le peintre, riche, honor\u00e9, reconnu, ainsi que de la puissance paradoxale de son \u0153uvre qui joue avec son pass\u00e9 en inventant des formes nouvelles et \u00ab \u00e9crasantes \u00bb.\n\nLe R\u00eave\nPablo Picasso, 1932, collection particuli\u00e8re \u00a9 Christie's Images \/ Bridgeman Images \u00a9 Succession Picasso 2017\nL'\u0153uvre de Picasso est tellement vaste, tellement dense et passionnante, que le Mus\u00e9e Picasso s'accorde le luxe, et \u00e0 raison, de consacrer une exposition au ma\u00eetre espagnol uniquement sur une ann\u00e9e de sa vie\u00a0! Quelle est donc l'ann\u00e9e qui a retenu son attention et pourquoi\u00a0? Une ann\u00e9e qu'il nomme ann\u00e9e \u00e9rotique. Si l'on pense d'instinct \u00e0 l'ann\u00e9e\u00a01969 \u2013 il faut rendre \u00e0 Gainsbourg ce qui appartient \u00e0 Gainsbourg \u2013 c'est faire fausse route, car il s'agit d'une ann\u00e9e bien plus en amont dans la carri\u00e8re du peintre.\u00a0 Une ann\u00e9e o\u00f9 notre bel enj\u00f4leur s'est s\u00e9par\u00e9 de son \u00e9pouse Olga pour vivre d\u00e9sormais avec sa douce ma\u00eetresse Marie-Th\u00e9r\u00e8se. La raison de cette appellation \u00ab\u00a0\u00e9rotique\u00a0\u00bb prend alors tout son sens. Picasso vit une idylle amoureuse, une passion allant de pair avec une cr\u00e9ation vive et abondante. Amour et art ont pour lui toujours \u00e9t\u00e9 de fid\u00e8les acolytes, ne faisant pas un pas l'un sans l'autre. Cette m\u00eame ann\u00e9e, Picasso b\u00e9n\u00e9ficie pour la premi\u00e8re fois d'une r\u00e9trospective \u00e0 la galerie Georges Petit \u00e0 Paris et au Kunsthaus de Zurich. Son mythe se consolide davantage le mois de d\u00e9cembre arriv\u00e9, Brassa\u00ef lui accorde un reportage photo dans son atelier, g\u00e9n\u00e9rant les futures archives du peintre. Enfin, Christian Zervos va \u00e0 son tour participer \u00e0 cr\u00e9er sa l\u00e9gende en publiant le premier \u00ab\u00a0Catalogue raisonn\u00e9 de l'\u0153uvre de Picasso\u00a0\u00bb. Cette exposition nous guide dans le quotidien et l'\u0153uvre de Picasso lors de cette ann\u00e9e qui a tant \u00e0 nous d\u00e9voiler, illustrant une formulation que l'artiste aimait lui-m\u00eame \u00e9noncer \u00ab\u00a0L'\u0153uvre que l'on fait est une fa\u00e7on de tenir son journal\u00a0\u00bb. C'\u00e9tait l'ann\u00e9e\u00a01932.\nLe saviez-vous ?\nL'\u00e9rotisme dans la vie de Picasso est bien loin de se r\u00e9sumer \u00e0 une ann\u00e9e. Au total, on compte principalement neuf femmes dans sa vie qui ont provoqu\u00e9 chez lui la passion et l'ardeur cr\u00e9ative. Parmi les plus c\u00e9l\u00e8bres on retiendra donc Marie-Th\u00e9r\u00e8se et sa femme Olga, mais aussi Fernande Olivier, Eva Gouel et bien s\u00fbr Dora Maar.\n\nThe exhibition \"Picasso 1932\", result of a partnership with the Tate Modern in London, was conceived on a gamble: inviting the visitor to follow on a daily basis, through a strictly chronological path, the production of only one, particularly rich, year.","source":"5-offSpectacles","summary":"L'ann\u00e9e 1932 voit na\u00eetre les s\u00e9ries des baigneuses ainsi que les portraits et compositions color\u00e9es autour de la figure de Marie-Th\u00e9r\u00e8se Walter, posant ainsi la question du rapport au surr\u00e9alisme. En parall\u00e8le de ces \u0153uvres sensuelles et \u00e9rotiques, Picasso revient au th\u00e8me de la crucifixion, tandis que Brassa\u00ef r\u00e9alise un reportage photographique dans son atelier de Boisgeloup.   L'exposition\u00a0 Picasso 1932 , organis\u00e9e en partenariat avec la Tate Modern de Londres, propose de suivre au quotidien la production d'une ann\u00e9e particuli\u00e8rement riche pour l'artiste. \u00c0 travers un parcours chronologique, elle questionne ainsi la c\u00e9l\u00e8bre formule de ce dernier selon laquelle \u00ab l'\u0153uvre que l'on fait est une fa\u00e7on de tenir son journal \u00bb ; qui sous-entend l'id\u00e9e d'une co\u00efncidence entre vie et cr\u00e9ation.","tags":"['Beaux-Arts', 'peinture', 'Les Incontournables']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h30-18h (9h30-18h en p\u00e9riode de vacances scolaires), WE 9h30-18h.","title":"Picasso 1932","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/musee-picasso-2998\/picasso-1932-65295.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":25,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-07-31","d_start":"2017-09-07","genre":"Art contemporain","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/4-sekulic-sava-une-fille-sur-la-plage-1975-69x95cm-huile-sur-papier-carton-mnma-200x112.jpg","location":"Halle Saint-Pierre - Paris 18e","price":" ent 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac.","rank":2,"reviews":"\nL'exposition Turbulences dans les Balkans poursuit les prospections que la Halle Saint Pierre m\u00e8ne depuis plus de vingt ans aux fronti\u00e8res de l'art brut. La sc\u00e8ne artistique des Balkans donne \u00e0 voir ses territoires alternatifs riches de leur complexit\u00e9 et leur diversit\u00e9. Gardiens du grand h\u00e9ritage de l'art populaire, ic\u00f4ne de la pop culture, explorateurs de langages archa\u00efques ou magiciens du mat\u00e9riau brut, tous ces artistes inventent des mondes singuliers travaill\u00e9s par une Histoire d\u00e9cha\u00een\u00e9e autant que par les sentiments et les instincts excessifs qui enflamment leur relation au monde. TURBULENCES, est la m\u00e9taphore de ces exp\u00e9riences intimes mises en images, en \u00e9motions et en r\u00e9flexions.\n\u00a0A travers le voile de l'art brut, cher \u00e0 la Halle Saint Pierre, les artistes contemporains des Balkans font r\u00e9sonner leurs voix et confient au monde leurs visions d'une culture mouvante, m\u00e9tamorphos\u00e9e, entre la peur et l'exaltation. Un r\u00e9cit vari\u00e9, vif, douloureux et \u00e9motif de l'histoire de cette r\u00e9gion si malmen\u00e9e. Les \u0153uvres de Ion B. et Boris Deheljan se r\u00e9pondent, influenc\u00e9es par la pop culture, et les grandes lignes de l'histoire. Ici, c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s et tyrans, musique et guerres s'entrem\u00ealent pour raconter un r\u00e9cit complexe, un conte ambigu, pris entre la fascination de l'art et la terreur du pass\u00e9. Cette angoisse se propage le long des cr\u00e9ations artistiques, se muant parfois en douleur, muette et br\u00fblante. C'est le cas des pi\u00e8ces de Vojislav Jakic, d'o\u00f9 sortent des cr\u00e9atures monstrueuses, aux corps difformes, surplombant les hommes de leurs membres g\u00e9ants, les emprisonnant, les d\u00e9vorant. Une violence impr\u00e8gne ces peintures, fait basculer le monde, le temps d'un tableau, dans un univers archa\u00efque, brut, domin\u00e9 par les pulsions et les instincts. Un monde dangereux, certes, mais aussi po\u00e9tis\u00e9. Car une douceur, une na\u00efvet\u00e9 vit dans ces artistes des Balkans. Ljubisa Jovanovic \u00ab Kene \u00bb d\u00e9peint un monde d'apparence enfantine, \u00e9cho aux albums de jeunesse, o\u00f9 l'imaginaire domine. Les couleurs vives et les personnages fantastiques et litt\u00e9raires r\u00e9v\u00e8lent des cr\u00e9atures d\u00e9form\u00e9es, et des figures obsc\u00e8nes contrastant avec la l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 \u00e9ph\u00e9m\u00e8re. Comme un appel \u00e0 la cr\u00e9ation pure, loin des carcans d'une \u00e9ducation classique, enfermant l'inspiration dans un cocon. Une douceur certaine, enfin, habite les \u0153uvres de Vojkan Morar, emplies d'un onirisme d\u00e9licat, une vir\u00e9e dans un \u00e9den aux couleurs p\u00e2les, bord\u00e9 de vols d'anges blancs. L'ensemble de ces artistes appellent \u00e0 l'espoir. Un espoir qui nourrit la cr\u00e9ation profonde, l'inspiration et le renouveau. Un espoir qui illumine les Balkans.\nThe exhibition sheds light on the art scene of the Balkans. Inspired by a troubled past and recent violence, the artists from the region raise their voices, and create an art full of influences, between danger, hatred, censorship, poetry and dreams.","source":"5-offSpectacles","summary":"La sc\u00e8ne artistique des Balkans.   Avec l'exposition  Turbulences dans les Balkans , la Halle Saint-Pierre poursuit ses prospections, depuis maintenant plus de 20 ans, aux fronti\u00e8res de l'art brut. Complexit\u00e9 et diversit\u00e9 d\u00e9finissent assez bien la sc\u00e8ne artistique des Balkans. Les artistes inventent des mondes singuliers travaill\u00e9s par une Histoire d\u00e9cha\u00een\u00e9e, ainsi que par des sentiments et des instincts excessifs qui enflamment leur relation au monde.","tags":"['Art contemporain', \"Envie d'ailleurs\"]","timetable":"Tous les jours (sauf 1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre) 11h-18h, samedi 11h-19h, dimanche 12h-18h.","title":"Turbulences dans les Balkans","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/halle-saint-pierre-2437\/turbulences-dans-les-balkans-65715.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":1,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":26,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":1,"d_end":"2018-02-04","d_start":"2017-10-04","genre":"Beaux-Arts","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/5_mb-pv-3781-e1507302399886-200x112.jpg","location":"Mus\u00e9e Bourdelle - Paris 15e","price":" entr\u00e9e 8\u20ac, tarif r\u00e9duit 6\u20ac.","rank":2,"reviews":"\nDans l'histoire des formes comme des id\u00e9es, pas \"d'avanc\u00e9e\" qui ne proc\u00e8de d'un \"recul\", pas de r\u00e9volution esth\u00e9tique qui ne passe par la renaissance d'un pass\u00e9 enfoui, la reviviscence d'un patrimoine spirituel et plastique - en l'occurrence celui de la Gr\u00e8ce la plus antique. C'est l\u00e0 que le sculpteur Antoine Bourdelle viendra puiser pour cr\u00e9er les chefs-d'\u0153uvres de sa maturit\u00e9 au tout d\u00e9but du XX\u00e8 si\u00e8cle.\nDe l'\u00e9nergie primordiale du mythe, des figures fabuleuses des temps arch\u00e9ologiques \u2013 T\u00eate d'Apollon (1898-1909), Pallas Ath\u00e9n\u00e9e (1905), H\u00e9rakl\u00e8s Archer (1910), Le Fruit ou la nudit\u00e9 des fruits ( 1906-1911), P\u00e9n\u00e9lope (1905-1912), Centaure mourant (1914)\u2026 \u2013 Bourdelle tire la force novatrice d'un \u00ab travail net, d\u00e9pouill\u00e9 et sans nuance \u00bb, affranchi de l'esth\u00e9tique de Rodin, des canons de l'acad\u00e9misme comme des conventions du r\u00e9alisme. \nRepens\u00e9e en termes de masses et de plans, soumise \u00e0 un processus d'\u00e9puration et d'alt\u00e9ration, la sculpture de Bourdelle donne corps \u00e0 une beaut\u00e9 in\u00e9dite que la critique d\u00e9nonce, dans un premier temps, comme \u00ab un retour \u00e0 l'idole du sauvage. \u00bb Paradoxalement le mouvement m\u00eame de ce retour \u00e0 \u00ab l'origine \u00bb inscrit Bourdelle au coeur des prospections les plus audacieuses de l'art moderne. \nL'exposition confrontera donc la cr\u00e9ation de Bourdelle aux d\u00e9esses de Puvis de Chavannes, aux baigneuses de Picasso, \u00e0 la M\u00e9diterran\u00e9e de Maillol comme \u00e0 la Serpentine de Matisse \u2013 familiers, pour un temps, de l'atelier du ma\u00eetre \u2013, aux sculptures de Modigliani et de Zadkine, aux faunes et ch\u00e8vre-pieds de Ker-Xavier Roussel et de Maurice Denis qui particip\u00e8rent tous deux \u00e0 la cr\u00e9ation du Th\u00e9\u00e2tre des Champs-\u00c9lys\u00e9es, aux figures chor\u00e9graphiques d'Isadora Duncan et de Nijinski qui \"dans\u00e8rent l'antique\"\u2026 Dans le laboratoire formel de cet archa\u00efsme moderne op\u00e9ratoire des ann\u00e9es 1890 aux ann\u00e9es 1920, l'exposition rend \u00e0 Bourdelle la place d\u00e9terminante qui lui revient.\n\n\u00a9ARCP\/Ville de Paris\/Constance Asseman, 2017\nIl est de coutume pour les artistes, durant leur phase d'apprentissage, de copier les grands ma\u00eetres, une fa\u00e7on d'int\u00e9grer les gestes, les m\u00e9thodes pour d\u00e9velopper par la suite leur propre style, en ayant tous les acquis en main. La r\u00e9f\u00e9rence ultime en la mati\u00e8re, n'est autre que l'Antiquit\u00e9. Que ce soit les canons de beaut\u00e9, la composition des corps, l'expression des visages, elle est un passage obligatoire pour tous ceux qui souhaitent ma\u00eetriser l'art du pinceau, en particulier au XXe si\u00e8cle, et Antoine Bourdelle ne fait pas exception. Les mythes qui en sont issus, nourrissent \u00e0 la fois un imaginaire collectif, mais sont aussi une source intarissable de th\u00e8mes \u00e0 traiter pour eux. Ath\u00e9na, Apollon, H\u00e9racl\u00e8s, P\u00e9n\u00e9lope ou autres cr\u00e9atures fantastiques comme les centaures ou les nymphes sillonnent alors la cr\u00e9ation \u00e0 la lisi\u00e8re du XIX et du XXe si\u00e8cle. Les \u0153uvres d'Antoine Bourdelle c\u00f4toient alors celles de Picasso, Brancusi, Bonnard ou encore C\u00e9zanne et Modigliani. L'Antiquit\u00e9 prend des airs de modernit\u00e9, on la red\u00e9couvre sous un nouveau jour, et bien qu'elle n'ait pas pris une ride, elle retrouve ici une nouvelle jeunesse.\nLe saviez-vous\u00a0: L'une des sculptures les plus c\u00e9l\u00e8bres d'Antoine Bourdelle repr\u00e9sente H\u00e9racl\u00e8s (Hercule) en position d'archer. Cette sc\u00e8ne est issue du mythe o\u00f9 H\u00e9racl\u00e8s tue les oiseaux du Lac de Stymphale, faisant partie d'un des douze travaux qu'il doit accomplir.","source":"5-offSpectacles","summary":"Bourdelle et l'antique  propose une relecture de la sculpture de Bourdelle, mais aussi de la production artistique des premi\u00e8res d\u00e9cennies du XXe si\u00e8cle, \u00e0 l'aube de l'archa\u00efsme vecteur de modernit\u00e9. Pr\u00e8s de 150 \u0153uvres majeures (de Bonnard, Brancusi, C\u00e9zanne, Maillol, Modigliani, Matisse, Picasso...) issues des collections du mus\u00e9e ainsi que de pr\u00eats inestimables (mus\u00e9e du Louvre, Petit Palais, mus\u00e9e d'Orsay, Centre Pompidou, collectionneurs priv\u00e9s...) sont ici r\u00e9unies.  ","tags":"['Beaux-Arts', 'sculpture']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h.","title":"Bourdelle et l'antique","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/musee-bourdelle-1569\/bourdelle-et-lantique-66007.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":1,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":27,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-02-25","d_start":"2017-10-21","genre":"Art contemporain","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/elisabeth-ballet-flying-colors-2010-exposition-tout-en-un-plus-trois-au-mac-val-de-vitry-sur-seine-1-e1504097553447-200x112.jpg","location":"MAC VAL - Vitry-sur-Seine (94)","price":" entr\u00e9e 5\u20ac, tarif r\u00e9duit 2,50\u20ac.","rank":2,"reviews":"\nAvec cette exposition d'\u00c9lisabeth Ballet, le MAC VAL renoue avec la monographie en d\u00e9diant l'ensemble de son plateau de 1300 m2 \u00e0 cette artiste fran\u00e7aise \u00e0 la longue carri\u00e8re qui s'\u00e9tait un peu \u00e9loign\u00e9e des projecteurs. Si \u00ab Tout En Un Plus Trois \u00bb offre un \u00e9ventail de sa pratique sur plus de 30 ann\u00e9es de travail, elle n'est pas totalement con\u00e7ue comme une r\u00e9trospective, car chaque \u0153uvre, extraite d'une des nombreuses s\u00e9ries de l'artiste - toutes ici repr\u00e9sent\u00e9es - est r\u00e9activ\u00e9e pour l'occasion, remise en jeu voire r\u00e9interpr\u00e9t\u00e9e. Le commissaire, Frank Lamy, pr\u00e9f\u00e8re alors parler de \u00ab r\u00e9trospective prospective \u00bb. Ainsi, l'exposition du MAC VAL \u00e9claire le travail d'\u00c9lisabeth Ballet en 2017 en racontant une histoire non pas du pass\u00e9, mais du pr\u00e9sent. Les mati\u00e8res et les formes s'encastrent, se compl\u00e8tent, se repoussent, s'attirent et invitent les visiteurs \u00e0 d\u00e9ambuler dans un vaste dispositif qui se joue de l'architecture et se fait architecture, o\u00f9 les corps rentrent en interaction avec les sculptures, o\u00f9 les \u0153uvres orientent les regards, dessinent des espaces de protection, cr\u00e9ent des perspectives, se font sculptures, chemins, corridors, seuils ; o\u00f9 parfois les mots se font \u0153uvres et o\u00f9 les \u0153uvres se jouent des mots. \nFid\u00e8le \u00e0 son habitude, \u00c9lisabeth Ballet livre ici des traces \u00e9parses de rep\u00e8res autobiographiques en laissant appara\u00eetre un habile jeu d'opposition entre espace public et intime, laissant ainsi \u00e9merger l'\u00e9bauche d'un r\u00e9cit.\n\nLe MAC VAL est ouvert tous les jours de la semaine sauf le lundi :\nDu mardi au vendredi de 10h \u00e0 18h \nLe samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 12h \u00e0 19h\nDans l'\u0153uvre d'\u00c9lisabeth Ballet, la sculpture devient architecture, voire organique. Elle vit et se d\u00e9veloppe en fonction de son environnement, de la surface qui lui est laiss\u00e9e. Le lieu devient \u00e0 son tour une mati\u00e8re vivante, mall\u00e9able, qui interagit et fait s'activer l'\u0153uvre. On voit alors na\u00eetre des d\u00e9placements immat\u00e9riels entre les volumes, une mise en r\u00e9sonance entre les sculptures, les sujets qu'elles invoquent, leurs emplacements, mais aussi vis-\u00e0-vis des spectateurs. Les oppositions binaires engagent un dialogue, int\u00e9rieur et ext\u00e9rieur, opacit\u00e9 et transparence, priv\u00e9 et public, collectif et individuel ou nomade et s\u00e9dentaire. \u00c9lisabeth Ballet a notamment la facult\u00e9 de faire p\u00e9n\u00e9trer ce qui appartient au monde du dehors au sein d'un espace cl\u00f4t, donnant ainsi plus d'importance \u00e0 l'environnement int\u00e9rieur en soi, qu'\u00e0 son occupant. Privil\u00e9giant les courbes, elle aime cette id\u00e9e que ce qui est \u00e0 venir nous est inconnu. Elle d\u00e9finit la sculpture comme un obstacle \u00e0 celui qui la confronte, et aime la rendre lisible au premier regard, en un seul point de vue, la rendre frontale comme une peinture. Plusieurs interpr\u00e9tations deviennent alors possibles, et si la composition nous tient \u00e0 distance par sa forme, c'est pour mieux stimuler notre d\u00e9ambulation mentale. La sculpture est une pens\u00e9e mise en acte, mat\u00e9rialis\u00e9e, qui joue ici le jeu de l'espace comme d'une exp\u00e9rience.","source":"5-offSpectacles","summary":"Avec cette exposition d' \u00c9lisabeth Ballet , le MAC VAL renoue avec la monographie en d\u00e9diant l'ensemble de son plateau\u00a0\u00e0 \u00a0l'artiste fran\u00e7aise. Si  Tout En Un Plus Trois  offre un \u00e9ventail de sa pratique sur plus de 30 ann\u00e9es de travail, elle n'est pas totalement con\u00e7ue comme une r\u00e9trospective, car chaque \u0153uvre, extraite d'une des nombreuses s\u00e9ries de l'artiste - toutes ici repr\u00e9sent\u00e9es - est r\u00e9activ\u00e9e pour l'occasion, remise en jeu voire r\u00e9interpr\u00e9t\u00e9e. \r\n  ","tags":"['Art contemporain', 'Contemporain']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h ; samedi, dimanche et f\u00e9ri\u00e9s 12h-19h.","title":"\u00c9lisabeth Ballet, Tout En Un Plus Trois","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/mac-val-1444\/elisabeth-ballet-tout-en-un-plus-trois-66198.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":28,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":1,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-09-09","d_start":"2017-10-03","genre":"['mode']","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/a-yves-saint-laurent-dans-son-studio-musee-yves-saint-laurent-200x112.jpg","location":"Mus\u00e9e Yves Saint-Laurent Paris","price":"non pr\u00e9cis\u00e9","rank":2,"reviews":"\n\u00c0 lui seul, son nom suffit pour \u00e9voquer toute l'\u00e9vang\u00e9lisation qui s'est cr\u00e9\u00e9e autour de sa personne, toute l'aura avec laquelle il a brill\u00e9 durant sa carri\u00e8re. Yves Saint Laurent. \u00c0 la fois messie et cr\u00e9ateur, il prend la t\u00eate de la maison Dior \u00e0 l'\u00e2ge de 21 ans \u00e0 peine, tout juste la majorit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque. De cet instant d\u00e9bute une vie cousue de fil d'or, une vie de haute couture avec ses ascensions et ses troubles. En 1960, Dior se s\u00e9pare de lui, mais loin d'\u00eatre \u00e0 terre, Yves Saint Laurent va cr\u00e9er sa propre maison de couture au c\u00f4t\u00e9 de Pierre Berg\u00e9, son partenaire en affaires comme en amour. Il pr\u00e9sente sa collection deux ans apr\u00e8s, faisant de lui le plus jeune couturier du monde. C'est ensuite au 5 rue Marceau qu'ils \u00e9tablissent r\u00e9sidence en 1974, l\u00e0 o\u00f9 toutes ses cr\u00e9ations, devenues iconiques, vont na\u00eetre et prendre vie. Un lieu faisant aujourd'hui office de p\u00e8lerinage, car les portes s'ouvrent de nouveau pour nous faire p\u00e9n\u00e9trer dans le d\u00e9sormais Mus\u00e9e Yves Saint Laurent. On marche ainsi sur ses pas, dans son atelier, entour\u00e9 de ses croquis. Sur deux \u00e9tages d\u00e9filent pr\u00e8s de 35\u00a0000 objets composant la collection, des accessoires aux robes de haute couture. Un parcours au reflet de celui qui l'a v\u00e9cu, de cet ambassadeur du style, ce r\u00e9volutionnaire de la mode, ayant os\u00e9 faire du smoking un v\u00eatement qui se conjuguait au f\u00e9minin. S'inspirant des artistes de son temps, il en est lui-m\u00eame devenu un. Comment oublier la robe la plus port\u00e9e et la plus copi\u00e9e au monde\u00a0? La robe Mondrian. Avec sa coupe droite et ses motifs g\u00e9om\u00e9triques, elle est un hommage \u00e0 l'Histoire de l'art en g\u00e9n\u00e9ral. On mentionnera \u00e9galement sa veste aux couleurs de Van Gogh ou ses robes Matisse et Picasso. L'esprit d'Yves Saint Laurent se r\u00e9incarne entre ces murs, un destin qui a donn\u00e9 une nouvelle d\u00e9finition du v\u00eatement, qui a r\u00e9\u00e9crit la mode, mais avant tout lib\u00e9r\u00e9 les femmes qui la suivaient.\nOn ne pr\u00e9sente plus le grand Yves Saint Laurent, ce couturier de g\u00e9nie dont le nom est encore aujourd'hui sur le bout des l\u00e8vres de tous les passionn\u00e9s de mode. Cet homme qui a su \u00e9tonner, cr\u00e9er un univers \u00e0 part, \u00e0 la fois fort et doux, androgyne et sensuel, cet homme qui a habill\u00e9 la femme d\u00e8s ses d\u00e9buts, lui confectionnant une v\u00e9ritable garde-robe qu'elle gardera des d\u00e9cennies durant. Jeune prot\u00e9g\u00e9 de Christian Dior, l'artiste s'\u00e9loigne rapidement de la grande maison pour affirmer son propre style. Accompagn\u00e9 de Pierre Berg\u00e9, il imagine la marque Yves Saint Laurent, un projet fou, \u00e9hont\u00e9, qui marque la vie du jeune homme, le propulsant dans les hautes sph\u00e8res de la haute couture. Le monde tombe amoureux de ses cr\u00e9ations, et les femmes sous le charme de ses ensembles. Il invente le trench-coat, le smoking et le tailleur-pantalon, comme une ode \u00e0 la f\u00e9minit\u00e9, un symbole de l'\u00e9mancipation et de la force des femmes. A travers ses parures, elles se lib\u00e8rent, arborant des tenues autrefois jug\u00e9es masculines, leur apportant ce soup\u00e7on de d\u00e9licatesse, de raffinement, celui qui ne s'oublie pas, celui qui attrape l'\u0153il.\nLe mus\u00e9e ouvre les portes de l'atelier Saint Laurent, celui-l\u00e0 m\u00eame qui abrita les cr\u00e9ations de l'artiste \u00e0 l'apog\u00e9e de sa carri\u00e8re, et qui vit d\u00e9filer succ\u00e8s et doutes, essais et r\u00e9ussites pendant trente ann\u00e9es. Le lieu devient un mus\u00e9e mouvant, honorant l'imaginaire br\u00fblant du couturier, mettant en lumi\u00e8re l'immense diversit\u00e9 de ses v\u00eatements et accessoires. On y d\u00e9couvre alors son patrimoine impressionnant, comptant plus de 5 000 v\u00eatements et 15 000 accessoires, alignant croquis, photographies et articles de presse. Elle r\u00e9v\u00e8le \u2013 \u00e0 la mani\u00e8re d'un jardin secret \u2013 les anciens salons de haute couture, fr\u00e9quent\u00e9s par la belle soci\u00e9t\u00e9 parisienne ainsi que le studio de cr\u00e9ation du designer. Elle d\u00e9voile avec justesse les lieux de partage, et les salles intimistes, s\u00e9parant le public du priv\u00e9, dans un d\u00e9cor magnifique criant Yves Saint Laurent. Un voyage sublime dans l'envers du d\u00e9cor, o\u00f9 l'\u0153uvre d'art c\u00f4toie son cr\u00e9ateur.\nLe bon plan :\nA l'occasion de son ouverture, le mus\u00e9e Yves Saint Laurent g\u00e2te les plus curieux : Au programme, une journ\u00e9e portes ouvertes exclusive, gratuite et en avant premi\u00e8re le 1er octobre 2017 ! L'occasion de venir admirer les plus belles pi\u00e8ces du mus\u00e9e et de plonger dans le monde de la haute couture le temps d'une journ\u00e9e.\nLe 1er octobre 2017\nDe 9h \u00e0 19h\nVisite libre, sans r\u00e9servation","source":"4-parisBouge","summary":"\u00c0 propos de la visite\nLe Mus\u00e9e Yves Saint Laurent Paris ouvre ses portes avec un parcours r\u00e9trospectif in\u00e9dit de l'\u0153uvre d'Yves Saint Laurent, pr\u00e9sent\u00e9 dans le lieu historique de l'ancienne maison de couture.\n\nLes plus grandes cr\u00e9ations sous un angle nouveau\nLe parcours inaugural du Mus\u00e9e Yves Saint Laurent Paris rend compte du g\u00e9nie cr\u00e9atif du couturier \u00e0 partir d'une s\u00e9lection d'une cinquantaine de mod\u00e8les de haute couture accompagn\u00e9s d'accessoires, de croquis, de photographies ou de films.\n\nDes mod\u00e8les les plus embl\u00e9matiques comme le smoking, la saharienne, le jumpsuit, le trench-coat, qui sont la quintessence du style Saint Laurent, \u00e0 ses hommages \u00e0 l'art, en passant par ses collections inspir\u00e9es d'horizons r\u00eav\u00e9s comme la Chine, le Maroc, l'Espagne et bien s\u00fbr la Russie, cette pr\u00e9sentation aborde tous les grands th\u00e8mes.\n\nElle n'en demeure pas moins tout \u00e0 fait in\u00e9dite : les cr\u00e9ations les plus c\u00e9l\u00e8bres comme la robe Mondrian ou les tenues d'inspiration africaine, c\u00f4toient des pi\u00e8ces expos\u00e9es pour la toute premi\u00e8re fois \u00e0 travers des associations ou des dialogues imagin\u00e9s sp\u00e9cialement pour cette ouverture.\n\nUn lieu de m\u00e9moire\nInstall\u00e9 dans l'h\u00f4tel particulier historique du 5 avenue Marceau o\u00f9 naquirent durant pr\u00e8s de trente ans, de 1974 \u00e0 2002, les cr\u00e9ations d'Yves Saint Laurent, le parcours explore aussi la vie de la maison de couture et le processus de cr\u00e9ation d'une collection. Il se veut enfin le t\u00e9moin de l'Histoire du XX\u00e8me si\u00e8cle et d'une haute couture qui accompagnait un certain art de vivre aujourd'hui disparu.\n\nDur\u00e9e de visite conseill\u00e9e : 1h30\nOuvert du mardi au dimanche de 11h \u00e0 18h (derni\u00e8re entr\u00e9e \u00e0 17h15). Nocturne le vendredi jusqu'\u00e0 21h (derni\u00e8re entr\u00e9e \u00e0 20h15). L'\u00e9vacuation des salles commence 20 minutes avant la fermeture du mus\u00e9e.","tags":"['mode', 'Les Incontournables', 'Mode']","timetable":"Horaires Indisp.","title":"Mus\u00e9e Yves Saint Laurent Paris Parcours inaugural","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/189307"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":29,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":1,"d_end":"2018-02-11","d_start":"2017-10-10","genre":"Art contemporain","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/exposition-beau-double-monsieur-le-marquis-retrospective-sophie-calle-au-musee-de-la-chasse-et-de-la-nature-2-200x112.jpg","location":"Mus\u00e9e de la Chasse et de la Nature - Paris 3e","price":" entr\u00e9e 8\u20ac, tarif r\u00e9duit 6\u20ac, gratuit 1er dimanche du mois.","rank":2,"reviews":"\n\u00c0 partir du 10 octobre 2017, le mus\u00e9e de la Chasse et de la Nature invite pour l'exposition Sophie Calle, Beau doubl\u00e9, Monsieur le marquis ! Plac\u00e9e sous le signe du regard, l'exposition est d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Bob Calle, p\u00e8re de l'artiste.\n\nPour l'occasion, Sophie Calle investit l'int\u00e9gralit\u00e9 de l'h\u00f4tel particulier de la rue des archives, jouant avec les collections permanentes du mus\u00e9e, faisant dispara\u00eetre certains objets et ins\u00e9rant les indices de sa propre pr\u00e9sence. Ainsi, elle incite le visiteur \u00e0 une nouvelle appr\u00e9hension du mus\u00e9e et l'invite \u00e0 partir \u00e0 son tour \u00e0 la chasse, \u00e0 traquer dans la profusion d\u00e9corative des salles l'artiste et ses oeuvres.\n\nLa m\u00e9thode de cr\u00e9ation de Sophie Calle emprunte, par certains aspects, \u00e0 la pratique de la chasse. C'est ainsi qu'elle s'est fait conna\u00eetre en s'exer\u00e7ant au \u00ab pistage \u00bb d'anonymes crois\u00e9s dans la rue, ou encore en endossant le r\u00f4le de la proie lorsqu'elle confiait \u00e0 un d\u00e9tective priv\u00e9 le soin de la suivre et de rendre compte de ses faits et gestes. En d\u00e9but d'ann\u00e9e, elle est all\u00e9e en r\u00e9sidence au domaine de Belval, lieu d'accueil des artistes du mus\u00e9e de la Chasse et de la Nature. Cette exp\u00e9rience nourrit une partie du travail qu'elle pr\u00e9sente dans cette exposition et qui emprunte \u00e0 la chasse ses images, ses mots ou ses codes.\nDans cette exposition, Sophie Calle a dissimul\u00e9 de mani\u00e8re plus ou moins perceptible certaines pi\u00e8ces du Mus\u00e9e de la Chasse, nous invitant \u00e0 porter un regard nouveau sur les collections permanentes. Partout dans le mus\u00e9e, elle nous surprend en exposant ses travaux en un jeu de miroir et de dialogue avec les objets et tableaux pr\u00e9sents et nous invite \u00e0 un travail d'observation minutieux pour d\u00e9celer sa pr\u00e9sence. Le spectateur devient \u00e0 son tour le traqueur. \nC'est l\u00e0 l'objet-m\u00eame de la r\u00e9flexion artistique de Sophie Calle. Cette plasticienne et photographe fran\u00e7aise s'est en effet d\u00e9marqu\u00e9e par sa m\u00e9thode de cr\u00e9ation proche de la chasse. Elle n'h\u00e9site pas \u00e0 pister des inconnus crois\u00e9s dans la rue afin de les immortaliser, ou au contraire, \u00e0 engager un d\u00e9tective priv\u00e9 pour la suivre \u00e0 la trace. \nVous pourrez red\u00e9couvrir ses travaux les plus embl\u00e9matiques tels que Suite v\u00e9nitienne et Libert\u00e9 surveill\u00e9e qui, dans ce d\u00e9cor, prennent une nouvelle r\u00e9sonance. En parall\u00e8le, vous d\u00e9couvrirez des \u0153uvres exclusivement r\u00e9alis\u00e9es pour l'occasion comme L'Ours, un diptyque fantomatique inspir\u00e9 de l'ours blanc empaill\u00e9, pi\u00e8ce ma\u00eetresse du mus\u00e9e. La chasse se poursuit avec les \u0153uvres de Serena Carone, artiste invit\u00e9e par Sophie Calle, qui m\u00e8ne d'\u00e9tonnantes exp\u00e9rimentations sur les mat\u00e9riaux. Ensemble, elles tentent de d\u00e9placer notre regard sur les choses et les \u00e9v\u00e9nements.\nThe French photographer and plastic artist Sophie Calle invests the museum with her most famous and exclusive works. She acts like a hunter to create those pieces which echo to the permanent collection of the museum.","source":"5-offSpectacles","summary":"Sophie Calle construit ses \u0153uvres sur les fronti\u00e8res poreuses entre autobiographie et r\u00e9cit fictionnel. Les questions existentielles du regard, de l'alt\u00e9rit\u00e9, de l'amiti\u00e9 et de la mort ; transcend\u00e9es par les rituels et le jeu ; sont au c\u0153ur de son travail.  Beau doubl\u00e9, Monsieur le marquis !  propose de red\u00e9couvrir certaines pi\u00e8ces de l'artiste, dans le contexte singulier des collections du mus\u00e9e, et r\u00e9v\u00e8le \u00e9galement des \u0153uvres sp\u00e9cialement con\u00e7ues pour l'occasion.   Le mus\u00e9e de la Chasse et de la Nature invite Sophie Calle.  Beau doubl\u00e9, Monsieur le marquis !  est la premi\u00e8re pr\u00e9sentation mus\u00e9ale en France \u00e0 couvrir plusieurs d\u00e9cennies de cr\u00e9ation de l'artiste depuis sa r\u00e9trospective au Centre Pompidou en 2003. L'artiste Serena Carone est invit\u00e9e par cette derni\u00e8re \u00e0 dialoguer avec elle au sein de l'exposition. Elle pr\u00e9sentera ainsi plusieurs objets issus de son bestiaire artistique.","tags":"['Art contemporain', 'En famille']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 11h-18h, nocturne mercredi jsq 21h30.","title":"Sophie Calle : Beau doubl\u00e9, Monsieur le marquis !","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/musee-de-la-chasse-et-de-la-nature-1772\/beau-double-monsieur-le-marquis-66011.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":30,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-29","d_start":"2017-11-08","genre":"['photographie', 'arts graphiques']","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/zamecznik-wokciech-sans-titre-ensemble-1963-exposition-photographisme-ifert-klein-zamecznick-au-centre-pompidou-1-200x112.jpg","location":"Centre Georges Pompidou - Beaubourg","price":"14\u20ac","rank":2,"reviews":"\nLe Centre Pompidou propose une exposition qui r\u00e9conciliera l'histoire commune entre photographie et arts graphiques ! En effet, ces deux disciplines travaillent ensemble depuis le d\u00e9but du XX\u00e8me si\u00e8cle et depuis les ann\u00e9es 45 cette association s'est intensifi\u00e9e sous l'influence du Bauhaus, donnant naissance \u00e0 des chefs-d'\u0153uvre hybrides m\u00e9connus m\u00ealant dessin et abstraction \u00ab photo-graphiques \u00bb. Les grands noms de cette \u00e9poque restent G\u00e9rard Ifert, William Klein ou Wojciech Zamecznik qui t\u00e9moignent d'une \u00e9poque en mutation en repr\u00e9sentant d'une mani\u00e8re tout \u00e0 fait innovante l'id\u00e9e de vitesse, de masse, de foule et de temps.\nEntre photo et graphisme, il n'y a qu'un pas. Si facilement franchi aujourd'hui, il est dans\u00e9 de tr\u00e8s nombreuse mani\u00e8re entre 1945 et 1969 : photomontages, photogrammes, dessins lumineux, captations des vibrations, jeux de couleurs\u2026 Tous visent \u00e0 retranscrire les sensations dynamiques de leur temps, de la vitesse \u00e0 l'exp\u00e9rience des foules. Des exp\u00e9rimentations auxquelles se sont essay\u00e9 - et dans lesquelles excellent - G\u00e9rard Ifert, William Klein et Wojciech Zamecznik. Le premier, dessinateur de mobilier et concepteur d'expositions b\u00e2lois, consacre ses travaux personnels \u00e0 la photographie abstraite et aux reportages sur l'architecture. Le second, immense photographe am\u00e9ricain consacr\u00e9 par le prix Nadar pour son livre Life is Good and Good For You is New York, catalogue la m\u00e9tropole de l'absurde avec sa foule abrutie, sa violence normalis\u00e9e et sa folle accumulation de d\u00e9bris urbains. Le troisi\u00e8me, graphiste et designer polonais c\u00e9l\u00e8bre pour ses nombreuses affiches, couvertures de magazines et pochettes de disques, explore le m\u00e9dium photographique pour rendre compte du mouvement. Comme dans une charade, ces trois artistes aux travaux divergents forment un tout le temps d'une exposition hautement photo-graphique.","source":"4-parisBouge","summary":"Le Centre Pompidou consacre une exposition in\u00e9dite \u00e0 l'histoire des relations entre photographie et arts graphiques. Amorc\u00e9 au d\u00e9but du 20e si\u00e8cle, le dialogue entre ces deux disciplines se fait tr\u00e8s intense entre 1945 et 1969 et renforce son caract\u00e8re exp\u00e9rimental. L'exposition pr\u00e9sente sur ce th\u00e8me une centaine de photographies et de documents in\u00e9dits, issus de la collection du Centre Pompidou et de collections priv\u00e9es et publiques internationales. Souvent m\u00e9connues, ces \u0153uvres \u00e9clairent un pan important de l'histoire des relations entre les exp\u00e9rimentations photographiques et les arts graphiques dans les ann\u00e9es d'apr\u00e8s-guerre. Si plusieurs graphistes s'essaient alors \u00e0 la pratique du photomontage, d'autres affectionnent plut\u00f4t l'abstraction formelle permise par la photographie. Les acteurs de cette sensibilit\u00e9\nplastique, aux \u00e9tats-Unis et en Europe, sont inspir\u00e9s par les pr\u00e9ceptes du Bauhaus. Cette \u00e9cole, fondatrice de l'alliance entre beaux-arts et arts appliqu\u00e9s, avait pens\u00e9 le cr\u00e9ateur comme un agent social au service de l'expression dynamique du contemporain. Les ouvrages des personnalit\u00e9s associ\u00e9es \u00e0 cette avant-garde, tel Laszlo Moholy-Nagy ou Gy\u00f6rgy Kepes s'imposent comme des sources d'influence fondamentales pour ces graphistes-photographes d'apr\u00e8s-guerre.\nLeurs exp\u00e9rimentations \u2013 photomontages, photogrammes, dessins lumineux - vivent \u00e0 travers la publicit\u00e9, l'\u00e9dition, le disque\u2026\nDans cette lign\u00e9e, des innovateurs aussi divers que G\u00e9rard Ifert (B\u00e2le, 1929), William Klein (New York, 1928) ou Wojciech Zamecznik (Varsovie, 1923-1967) inventent, entre les ann\u00e9es 1950 et 1960, de nouvelles formes d'expressions \u00abphoto-graphiques\u00bb. Ces trois personnalit\u00e9s, actifs\ndans des domaines d'application distincts, op\u00e8rent n\u00e9anmoins dans des contextes culturels PMU, partenaire de la Galerie de photographies 2\nassez proches, marqu\u00e9s non seulement par l'h\u00e9ritage du Bauhaus, mais \u00e9galement par celui de l'art concret et par les d\u00e9veloppements contemporains de l'abstraction gestuelle ou du cin\u00e9tisme.\nAu moyen de captations des vibrations lumineuses, d'effets de montage et de jeux de couleurs, ils s'attachent \u00e0 retranscrire les sensations dynamiques de leur temps : vitesse, exp\u00e9rience de la foule, mobilit\u00e9.\n\nTarif : 14\u20ac Valable le jour m\u00eame pour le mus\u00e9e national d'art moderne et l'ensemble des expositions.","tags":"['photographie', 'arts graphiques', 'Photo Addicts', 'Contemporain']","timetable":"Horaires Indisp.","title":"Photographisme klein, ifert, zamecznik","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/188669"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":4,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-02-25","d_start":"2017-10-20","genre":"Photographie","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/malick-sibide-regardez-moi-1962-malick-sibide-mali-twist-a-la-fondation-cartier-pour-lart-contemporain-1-200x112.jpg","location":"Fondation Cartier pour l'art contemporain - Paris 14e","price":" entr\u00e9e 10,50\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac, gratuit -13 ans, mercredi : gratuit -18 ans.","rank":3,"reviews":"\nEn 1995, la Fondation Cartier pour l'art contemporain pr\u00e9sentait la premi\u00e8re exposition monographique du photographe malien Malick Sidib\u00e9 hors du continent africain. Un an apr\u00e8s la disparition de l'artiste le 14 avril 2016, elle lui rend hommage avec Mali Twist*, une grande exposition r\u00e9trospective accompagn\u00e9e d'un ouvrage, con\u00e7us et dirig\u00e9s par Andr\u00e9 Magnin en collaboration avec Brigitte Ollier. \u00c0 c\u00f4t\u00e9 d'\u0153uvres iconiques, l'exposition montre pour la premi\u00e8re fois un vaste ensemble de photographies vintage et de portraits d'une beaut\u00e9 intemporelle, retrouv\u00e9s dans les archives de l'artiste. V\u00e9ritable plong\u00e9e dans la vie de celui qui fut surnomm\u00e9 \u00ab l'\u0153il de Bamako \u00bb, cet ensemble exceptionnel de photographies en noir etblanc r\u00e9v\u00e8le comment Malick Sidib\u00e9 a su saisir, d\u00e8s le d\u00e9but des ann\u00e9es 1960, la vitalit\u00e9 de la jeunesse bamakoise et imposer son style unique, reconnu aujourd'hui dans le monde entier.\nEn 1995, la Fondation Cartier pour l'art contemporain pr\u00e9sentait la premi\u00e8re exposition monographique du photographe malien Malick Sidib\u00e9 hors du continent africain. Un an apr\u00e8s la disparition de l'artiste le 14 avril 2016, elle lui rend hommage avec Mali Twist*, une grande exposition r\u00e9trospective accompagn\u00e9e d'un ouvrage, con\u00e7us et dirig\u00e9s par Andr\u00e9 Magnin en collaboration avec Brigitte Ollier. L'exposition r\u00e9unit pour la premi\u00e8re fois ses photographies les plus exceptionnelles et embl\u00e9matiques ; des tirages d'\u00e9poque r\u00e9alis\u00e9s par lui-m\u00eame de 1960 \u00e0 1980 ; un choix de \u00ab chemises \u00bb rassemblant ses prises de vue de soir\u00e9es ainsi qu'un ensemble de portraits in\u00e9dits d'une beaut\u00e9 intemporelle. V\u00e9ritable plong\u00e9e dans la vie de celui qui fut surnomm\u00e9 \u00ab l'oeil de Bamako \u00bb, cet ensemble exceptionnel de photographies en noir et blanc r\u00e9v\u00e8le comment Malick Sidib\u00e9 a su saisir, d\u00e8s le d\u00e9but des ann\u00e9es 1960, la vitalit\u00e9 de la jeunesse bamakoise et imposer son style unique, reconnu aujourd'hui dans le monde entier.\nDans les ann\u00e9es 1960, le Mali acc\u00e8de \u00e0 son ind\u00e9pendance. Malick Sidib\u00e9, alors jeune photographe, devient le t\u00e9moin privil\u00e9gi\u00e9 de l'euphorie d'une soci\u00e9t\u00e9 en pleine mutation. Des mariages aux surprises-parties, il est de toutes les f\u00eates insouciantes organis\u00e9es par la classe moyenne bamakoise. Au flash, il immortalise sur le vif la jeunesse endimanch\u00e9e qui twiste, rock and danse jusqu'\u00e0 l'aube le long du fleuve Niger. C'est le temps des y\u00e9y\u00e9s, des 45 tours, de l'ouverture \u00e0 la mode occidentale et surtout de l'espoir. La spontan\u00e9it\u00e9, la sensibilit\u00e9 et l'humour qui se d\u00e9gagent des clich\u00e9s de Malick Sidib\u00e9 feront de lui le photographe embl\u00e9matique d'une Afrique d\u00e9complex\u00e9e. Une joie qui impr\u00e8gne \u00e9galement ses portraits de studio qui, comme ceux de Seydou Ke\u00efta, montrent des hommes et des femmes qui se mettent en sc\u00e8ne. Mais face \u00e0 son a\u00een\u00e9 qui s'est fait le chantre de l'\u00e9l\u00e9gance, le \u00ab tr\u00e9sor national \u00bb exhibe des poses artificielles et des postures incongrues dont surgissent l'insolite. Vous ne pourrez que jubiler devant les quelques 250 photographies pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 la Fondation Cartier, des \u0153uvres iconiques aux tirages vintage in\u00e9dits.\nLe saviez-vous ?\nMalick Sidib\u00e9 re\u00e7oit le lion d'or \u00e0 la biennale de Venise en 2007 mais c'est en 1995 que d\u00e9bute sa cons\u00e9cration avec la premi\u00e8re exposition monographique hors du continent africain organis\u00e9e par\u2026 la Fondation Cartier pour l'art contemporain ! Un retour aux sources tout naturel pour celle qui a \u00e0 c\u0153ur de faire d\u00e9couvrir les artistes africains.\nAlso known as \u00ab the eye of Bamako \u00bb, Malick Sidib\u00e9 is a famous photographer who immortalized the euphoria of Bamako's young people after the country gained independence.","source":"5-offSpectacles","summary":"Mali Twist  montre pour la premi\u00e8re fois un vaste ensemble de photographies vintage, et de portraits, retrouv\u00e9s dans les archives de Malick Sidib\u00e9. Les photographies iconiques,\u00a0en noir et blanc, de celui qui fut surnomm\u00e9 \u00ab l'\u0153il de Bamako \u00bb r\u00e9v\u00e8lent comment ce dernier a su saisir, d\u00e8s le d\u00e9but des ann\u00e9es 1960, la vitalit\u00e9 de la jeunesse bamakoise. Un style unique, reconnu aujourd'hui dans le monde entier.   En 1995, la Fondation Cartier pr\u00e9sentait la premi\u00e8re exposition monographique du photographe malien Malick Sidib\u00e9 hors du continent africain. Disparu en avril 2016, l'exposition  Mali Twist  lui rend hommage. Une r\u00e9trospective qui met en lumi\u00e8re des \u0153uvres iconiques, ainsi qu'un vaste ensemble de photographies vintage et de portraits retrouv\u00e9s dans les archives de l'artiste.","tags":"['Photographie', 'photographie', 'photographie', 'Photo Addicts']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 25 d\u00e9cembre) 11h-20h, nocturne mardi jsq 22h. Visite guid\u00e9e (comprise dans le prix du billet) \u00e0 18h en semaine (dans la limite des places disponibles).","title":"Malick Sidib\u00e9, Mali Twist","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/fondation-cartier-pour-lart-contemporain-2334\/malick-sidibe-mali-twist-65296.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":1,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":31,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-09-02","d_start":"2017-10-03","genre":"['aquarium tropical']","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/exploration-planctonique-crustace-2-copyright-oceanopolis-brest-200x112.jpg","location":"Mus\u00e9e de l'Histoire de l'Immigration - Palais de la Porte Dor\u00e9e","price":"7 euros","rank":1,"reviews":"\nEt si vos enfants devenaient les intr\u00e9pides explorateurs des oc\u00e9ans du monde entier\u00a0? Entrainez-les dans un voyage polaire, tropical et littoral o\u00f9 ils se familiariseront avec le myst\u00e9rieux monde marin qui occupe plus de 70% de la surface de notre si belle plan\u00e8te bleue. La nouvelle exposition de l'Aquarium tropical intitul\u00e9e \u00ab\u00a0Cyclops\u00a0\u00bb propose de d\u00e9couvrir les myst\u00e8res de la science par le jeu et l'exp\u00e9rimentation, dans une approche pleinement p\u00e9dagogique, qui ravira petits et grands. C'est aussi une belle opportunit\u00e9 de sensibiliser nos petits sur l'importance de l'oc\u00e9an dans l'\u00e9quilibre de notre \u00e9cosyst\u00e8me et sur les mille richesses qu'il renferme. \u00c0 travers sept \u00ab\u00a0voyages\u00a0\u00bb, il pourra d\u00e9couvrir le plancton, puis la faune de l'Arctique et piloter un sous-marin dans les abysses de notre monde. La flore des tropiques et les animaux du littoral l'attendront \u00e0 la surface. Il pourra \u00e9galement devenir navigateur ou chercheur apr\u00e8s avoir d\u00e9couvert les outils de la navigation maritime du 16e si\u00e8cle \u00e0 aujourd'hui ou lorsqu'il aura pu observer les fioles de microalgues cultiv\u00e9es et conserv\u00e9es dans une algoth\u00e8que et pr\u00e9sent\u00e9es dans un photobior\u00e9acteur. Alors si vos enfants sont curieux et si vous l'\u00eates aussi, pr\u00e9parez-vous pour une aventure en famille et direction l'Aquarium tropical du Palais de la Porte Dor\u00e9e\u00a0!","source":"4-parisBouge","summary":"Petit crustac\u00e9 le plus abondant de notre plan\u00e8te, Cyclops emm\u00e8ne vos enfants en voyage \u00e0 travers 7 explorations sensorielles et interactives de la vie marine des oc\u00e9ans.\n\nImmersive et ludique, Cyclops est une nouvelle exposition de l'Aquarium tropical sur les oc\u00e9ans et destin\u00e9e aux enfants de 6 \u00e0 10 ans.\n\nCr\u00e9\u00e9e par Oc\u00e9anopolis, le grand aquarium de Brest, l'exposition Cyclops, \u00e0 la fois p\u00e9dagogique et scientifique, \u00e9veille la curiosit\u00e9 des enfants et leur permet de mieux comprendre le monde marin qui couvre pr\u00e8s de 70 % de la surface de notre plan\u00e8te. Le voyage propos\u00e9 est planctonique, polaire, abyssal, tropical, littoral, mais aussi cartographique et am\u00e8ne le visiteur jusqu'\u00e0 la d\u00e9couverte d'un laboratoire.\n\nDebout, assis ou couch\u00e9s, les enfants investissent les espaces d'exposition pour devenir de v\u00e9ritables explorateurs. Dans chaque partie, des consignes d\u00e9crivent ce que chaque enfant peut d\u00e9couvrir en regardant, en \u00e9coutant ou en touchant. Les interactifs, jeux, manipulations et exp\u00e9rimentations diverses, sont autant de mani\u00e8res ludiques d'en apprendre davantage sur l'oc\u00e9an, de se sensibiliser au respect de l'environnement et de comprendre le monde qui nous entoure.","tags":"['aquarium tropical', 'En famille']","timetable":"Horaires Indisp.","title":"Cyclops. Explorateur des oc\u00e9ans","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/187176"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":1,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":32,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-07-02","d_start":"2017-09-27","genre":"[]","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/antoine-franois-callet-louis-xvi-1779-exposition-theatre-du-pouvoir-au-musee-du-louvre-recadre-200x112.jpg","location":"Le Mus\u00e9e du Louvre","price":"15\u20ac","rank":1,"reviews":"\nOn dit que gouverner est un art. Cette affirmation est bien \u00e0 prendre au sens propre ! Outre la capacit\u00e9 \u00e0 diriger et \u00e0 \u00e9laborer des strat\u00e9gies politiques, gouverner c'est se mettre en sc\u00e8ne et cela n\u00e9cessite quelques talents d'acteur. L'Histoire fourmille d'exemples de grands dirigeants qui ont su manier \u00e0 la perfection l'art de se montrer sous leur plus beau jour, art aujourd'hui encore tr\u00e8s en vogue.\nSoutenir les artistes, en \u00eatre le m\u00e9c\u00e8ne \u00e9tait aussi un moyen id\u00e9al pour asseoir son pouvoir et sa l\u00e9gitimit\u00e9. En effet les dirigeants se montraient philanthropes, mais en r\u00e9alit\u00e9, ils pouvaient garder un \u0153il sur la production artistique. C'est ce lien entre le pouvoir et les arts que la Petite Galerie du Louvre met en valeur avec ce nouvel accrochage. De l'Antiquit\u00e9 \u00e0 nos jours, on suit l'\u00e9volution du rapport qu'entretiennent les dirigeants avec l'appareil de production de l'image, \u00e0 travers une cinquantaine de tableaux.\nLe parcours met d'abord en avant la figure du prince, ses fonctions et ses ambitions, gr\u00e2ce \u00e0 une s\u00e9rie de portraits dont les techniques r\u00e9v\u00e8lent beaucoup sur celui qui est repr\u00e9sent\u00e9. On d\u00e9couvre ensuite comment Henri IV arriva \u00e0 se l\u00e9gitimer ainsi que toute sa lign\u00e9e. L'exposition pr\u00e9sente aussi les ruptures historiques et iconographiques qui ont eu lieu pendant la R\u00e9volution fran\u00e7aise de mani\u00e8re tr\u00e8s p\u00e9dagogique. Bien s\u00fbr, vous retrouverez des portraits impressionnants de ceux qui ont excell\u00e9 dans l'art de la mise en sc\u00e8ne comme Napol\u00e9on Ier, Louis XIII et \u00e9videmment Louis XIV. Une tr\u00e8s belle exposition, passionnante et ludique, \u00e0 mettre en perspective avec les techniques de communication actuelles. Ces peintres portraitistes ne sont-ils pas finalement les anc\u00eatres de Snapchat et Instagram ? \u00c0 m\u00e9diter.\nGoverning is a real art. This exhibition highlights the link between the greatest leaders Europe has ever known, and art. Louis XIV, Henri IV or Napol\u00e9on I managed to legitimate their power thanks to those amazing portraits and by sponsoring many artists.","source":"4-parisBouge","summary":"L'art et le pouvoir politique ont toujours nou\u00e9 des liens \u00e9troits, comme le r\u00e9v\u00e8le la nouvelle exposition de la Petite Galerie. Pour sa troisi\u00e8me saison, l'espace d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'\u00e9ducation artistique et culturelle du Louvre s'int\u00e9resse ainsi aux codes de repr\u00e9sentation du pouvoir politique, depuis l'Antiquit\u00e9 jusqu'\u00e0 nos jours.\nMettant en sc\u00e8ne des oeuvres du Louvre et celles de grandes institutions culturelles fran\u00e7aises, l'exposition pr\u00e9sente aussi bien des figures du prince \u00ab guerrier \u00bb, \u00ab b\u00e2tisseur \u00bb ou \u00ab h\u00e9ro\u00efs\u00e9 \u00bb, en r\u00e9f\u00e9rence aux mod\u00e8les antiques, que des objets symbolisant la puissance.\nLe parcours montre tout d'abord comment les images sont utilis\u00e9es pour l\u00e9gitimer le pouvoir, notamment \u00e0 travers la figure d'Henri IV qui fait l'objet d'une \u00e9tude particuli\u00e8re, ou quelques c\u00e9l\u00e8bres portraits de monarques et d'empereurs comme Louis XVI ou Napol\u00e9on. Des objets embl\u00e9matiques de la monarchie, tels que les regalia, objets du sacre des rois de France, sont \u00e9galement mis en avant. La derni\u00e8re partie met enfin en lumi\u00e8re les ruptures historiques et iconographiques n\u00e9es avec la R\u00e9volution fran\u00e7aise.\nCommissaire(s) :\nPaul Mironneau, directeur du mus\u00e9e national et domaine du Ch\u00e2teau de Pau, et Jean-Luc Martinez, pr\u00e9sident-directeur du mus\u00e9e du Louvre.","tags":"['En famille']","timetable":"Horaires Indisp.","title":"Th\u00e9\u00e2tre du pouvoir","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/190035"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":1,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":33,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-04","d_start":"2017-09-27","genre":"Histoire \/ Civilisations","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/rene-goscinny-musee-art-et-histoire-judaisme-200x112.jpg","location":"Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire du Juda\u00efsme - Paris 3e","price":" entr\u00e9e 8,50\u20ac, tarif r\u00e9duit 5,50\u20ac.","rank":1,"reviews":"\nQuarante ans apr\u00e8s sa disparition, Ren\u00e9 Goscinny est \u00e0 l'honneur dans les mus\u00e9es parisiens. Pour c\u00e9l\u00e9brer sa premi\u00e8re r\u00e9trospective ce sont plus de 200 \u0153uvres de l'auteur-cin\u00e9aste qui sont rassembl\u00e9es sous nos yeux. Le cr\u00e9ateur du Petit Nicolas se d\u00e9voile, \u00e0 travers des sc\u00e9narios originaux, que l'on d\u00e9couvre pour la premi\u00e8re fois avec plaisir. La bonne humeur s'installe tandis que nous nous immergeons dans l'univers graphique d'Ast\u00e9rix, le suivant dans ses aventures aux multiples influences. L'humour et l'imagination g\u00e9niaux de l'\u00e9crivain sont mis en lumi\u00e8re, c\u00e9l\u00e9br\u00e9s par la grande diversit\u00e9 de ses \u0153uvres, des planches de bandes dessin\u00e9es aux films d'animation. L'\u0153uvre de Goscinny semble universelle, elle nous transporte et d\u00e9passe le simple rire, pour atteindre la culture et l'h\u00e9ritage d'un pays. Entre son h\u00e9ritage juif et ses origines polonaises et ukrainiennes, Goscinny manie le rire f\u00e9d\u00e9rateur, liant de sa plume les cultures famili\u00e8res entre elles. Son \u00e9criture se nourrit des migrations. Celles qui ont voyag\u00e9 jusqu'\u00e0 la France et l'Am\u00e9rique du Nord, assemblant les diff\u00e9rences d'un h\u00e9ritage pris entre un monde nouveau et un classicisme fran\u00e7ais. Un ensemble de cr\u00e9ations artistiques g\u00e9niales dont l'humour irr\u00e9sistible est l'ingr\u00e9dient indispensable.","source":"5-offSpectacles","summary":"\u00c0 l'occasion des quarante ans de la disparition de  Ren\u00e9 Goscinny,  le Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire du Juda\u00efsme pr\u00e9sente la premi\u00e8re r\u00e9trospective consacr\u00e9e au co-auteur d'Ast\u00e9rix.\u00a0 \r\n \r\nAuteur prolifique, Goscinny aura particip\u00e9 \u00e0 d\u00e9velopper en collaboration avec plusieurs dessinateurs comme Albert Uderzo, Morris, Semp\u00e9 ou encore Jean Tabary un v\u00e9ritable panth\u00e9on de h\u00e9ros de la bande dessin\u00e9e francophone. Avec cinq cents millions de livres et d'albums vendus dans le monde traduits dans plusieurs centaines de langues, l'\u0153uvre de l'auteur est pourtant assez mal connue.\u00a0Ren\u00e9 Goscinny a en effet permis de faire passer la bande dessin\u00e9e de simples \"publications destin\u00e9es \u00e0 la jeunesse\" au rang de neuvi\u00e8me art. \r\n \r\nAu travers de plus de 200 \u0153uvres, l'exposition met ici en lumi\u00e8re la cr\u00e9ativit\u00e9 extraordinaire de Goscinny entre inspiration juive d'Europe de l'Est et pur classicisme fran\u00e7ais. \r\n  ","tags":"['Histoire \/ Civilisations', 'En famille']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai) 11h-18h, nocturne mercredi jsq 21h, samedi et dimanche 10h-19h.","title":"Ren\u00e9 Goscinny, Au-del\u00e0 du rire","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/musee-dart-et-dhistoire-du-judaisme-1445\/rene-goscinny-au-dela-du-rire-64988.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":1,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":34,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-28","d_start":"2017-11-14","genre":"[]","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/telechargement-200x112.jpg","location":"Mus\u00e9e du Quai Branly Jacques Chirac","price":"10\u20ac","rank":1,"reviews":"\nDans le cadre de l'ann\u00e9e France-Colombie, le mus\u00e9e du Quai Branly a d\u00e9cid\u00e9 de mettre \u00e0 l'honneur Paul Rivet, figure cl\u00e9 de l'ethnologie fran\u00e7aise. Paul Rivet a dirig\u00e9 le mus\u00e9e d'Ethnographie du Trocad\u00e9ro et a consacr\u00e9 une grande partie de sa vie \u00e0 faire comprendre au monde des mus\u00e9es l'importance et le potentiel de l'ethnologie. Il a aussi imagin\u00e9 puis dirig\u00e9 le Mus\u00e9e de l'Homme et contribu\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er l'Institut ethnologique national de la Colombie, ouvert en 1941. Il faut dire qu'une histoire toute particuli\u00e8re le lie \u00e0 cette terre puisqu'en 1914 la premi\u00e8re guerre mondiale le pousse vers Bogota, o\u00f9 il trouve refuge. L\u00e0-bas, il devient l'ambassadeur fran\u00e7ais de l'ethnologie en terres colombiennes. Selon lui, il est n\u00e9cessaire de documenter la diversit\u00e9 humaine et de partager les tr\u00e9sors de l'humanit\u00e9 en faisant fie des fronti\u00e8res et du temps.\u00a0 Il est consid\u00e9r\u00e9 comme le p\u00e8re de l'ethnologie fran\u00e7aise car il a \u0153uvr\u00e9 \u00e0\u00a0la formation de la premi\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration d'ethnologues missionn\u00e9s par la France, et qui deviendront par la suite des grands noms de la recherche. Parmi eux on pense notamment \u00e0 Alfred M\u00e9traux, Jacques Soustelle, Andr\u00e9 Leroi-Gourhan, Marcel Griaule, Claude L\u00e9vi-Strauss, ou encore Georges Devereux. Intellectuel engag\u00e9, Paul Rivet tr\u00f4ne aujourd'hui aux c\u00f4t\u00e9s de Marcel Mauss au panth\u00e9on des ethnologues fran\u00e7ais des ann\u00e9es 1920-1930.","source":"4-parisBouge","summary":"\u00c0 travers documents et objets collect\u00e9s par Paul Rivet (1876-1958), notamment lors de missions en \u00c9quateur, sur l'\u00cele de P\u00e2ques et au Vietnam, cette exposition \u00e9voque le legs du fondateur du Mus\u00e9e de l'Homme, intellectuel engag\u00e9 qui fut l'un des p\u00e8res de l'ethnologie fran\u00e7aise dans les ann\u00e9es 1920-1930, aux c\u00f4t\u00e9s de Marcel Mauss.","tags":"['En famille']","timetable":"Horaires Indisp.","title":"G\u00e9n\u00e9ration Rivet","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/185815"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":35,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-02-25","d_start":"2017-12-01","genre":"['art contemporain']","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/always-someone-awake-200x112.jpg","location":"Galerie des Galeries","price":"Gratuit","rank":1,"reviews":"\nEt si nous faisions la f\u00eate ? \u00c0 travers cette exposition collective, des artistes de tous les horizons nous emportent dans leur imaginaire pour une c\u00e9l\u00e9bration hors du commun. Ensemble, ils appr\u00e9hendent et diss\u00e8quent les c\u00e9r\u00e9monies, pour nous emmener avec eux jusqu'\u00e0 l'exaltation, ou au contraire dans un retrait pos\u00e9 d'observateur, immobile alors que le monde valse autour de nous. Entre l'euphorie de l'instant et la peur du lendemain, des festivit\u00e9s qui s'effacent et s'oublient bien trop rapidement, c'est une v\u00e9ritable \u00e9tude d'un ph\u00e9nom\u00e8ne universel et pourtant si changeant qui se met en place. Ancr\u00e9es dans une date fixe ou spontan\u00e9es, les c\u00e9l\u00e9brations nous unissent et nous rapprochent, alors venez, vous \u00eates invit\u00e9.\nThis collective exhibition invited several artists to express themselves around one theme: parties. From formal ceremonies to spontaneous get togethers, discover a surprising collective imagination.","source":"4-parisBouge","summary":"Du 1er d\u00e9cembre 2017 au 25 f\u00e9vrier 2018, la Galerie des Galeries accueille une exposition imagin\u00e9e par Arl\u00e8ne Berceliot Courtin autour de la f\u00eate, qu'elle soit quotidienne, improvis\u00e9e, issue d'une simple c\u00e9l\u00e9bration d'un temps prosa\u00efque ou fruit d'une certaine exception\nCette exposition intitul\u00e9e \"Always Someone Asleep and Someone Awake\" invite \u00e0 regarder autrement les codifications et langages associ\u00e9s aux f\u00eates, \u00e9v\u00e9nements et comm\u00e9morations existants ou \u00e0 venir. Aujourd'hui doit \u00eatre un jour sp\u00e9cial, mais quelle serait donc la f\u00eate du jour\u2005? Peut-\u00eatre une forme de c\u00e9r\u00e9monie permanente autant que temporaire, mouvante, \u00e9volutive, c\u00e9l\u00e9br\u00e9e \u00e0 date fixe ou diff\u00e9rente chaque ann\u00e9e dans laquelle il y aurait \u00abtoujours quelqu'un [qui] dort et quelqu'un qui veille \/ Quelqu'un qui r\u00eave en dormant quelqu'un qui r\u00eave \u00e9veill\u00e9\u00bb ; ou encore un rassemblement spontan\u00e9 orchestr\u00e9 par le d\u00e9sir d'une lutte ou d'un refrain commun.\n\n\u00c0 travers des invitations faites \u00e0 des artistes fran\u00e7ais et internationaux de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes : Anne Collier, Ceal Floyer, Liam Gillick et Gabriel Kuri, Robert Heinecken, Amy O'Neill, Pierre Paulin, Bruno Serralongue, ce projet propose de partager un imaginaire collectif, une solennit\u00e9 itin\u00e9rante ou encore la possibilit\u00e9 d'inventer et d'appr\u00e9hender diff\u00e9remment le syndrome de la f\u00eate entre sentiment d'extase et lendemain(s).\n\nArl\u00e8ne Berceliot Courtin est critique d'art et curatrice ind\u00e9pendante bas\u00e9e \u00e0 Paris. Elle a r\u00e9cemment organis\u00e9 des expositions \u00e0 la Galerie Allen (Paris) ainsi qu'\u00e0 Air de Paris (Paris). Depuis 2011, elle a collabor\u00e9 avec des artist-run space tels que Shanaynay (Paris), Moins Un (Paris), La Salle de bains (Lyon) et PSM Gallery (Berlin). Elle est aussi r\u00e9guli\u00e8rement jury pour des programmes de r\u00e9sidences fran\u00e7aises ou internationales, notamment aupr\u00e8s de l'Institut fran\u00e7ais et contribue \u00e0 la presse sp\u00e9cialis\u00e9e en France.","tags":"['art contemporain', 'Les gratuits']","timetable":"Horaires Indisp.","title":"Always Someone Alseep and Someone Awake","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/190188"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":36,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-22","d_start":"2017-10-18","genre":"Photographie","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/j-jackson-ou-philip-adolphe-klier-sans-titre-le-coin-sud-ouest-de-la-shwedagon-yangon-exposition-images-birmanes-tresors-photographiques-du-mnaag-au-musee-guimet-200x112.jpg","location":"Mus\u00e9e Guimet - Paris 16e","price":" entr\u00e9e 9,50\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac, gratuit -26 ans et 1er dimanche du mois.","rank":1,"reviews":"\nDevenue une province de l'Inde britannique en 1886, la Birmanie des ann\u00e9es 1880-1890 oscille entre mutations - guerres anglo-birmanes, r\u00e9volutions, chute de la monarchie, s\u00e9paration de l'\u00e9glise et de l'\u00c9tat, exploitation commerciale des ressources qui draine des flux de migrants de tous les horizons - et permanences - persistance de la culture indig\u00e8ne \u00e0 travers le monde magique du pwe (th\u00e9\u00e2tre) et la pratique du bouddhisme. C'est cet entre-deux qu'ont fig\u00e9 J. Jackson, Felice Beato et Philip Adolph Klier dans toute sa diversit\u00e9, des monuments du XIXe si\u00e8cle aux sc\u00e8nes de la vie quotidienne en passant par les portraits de femmes birmanes \u00e9l\u00e9gantes et des regards port\u00e9s sur quelques minorit\u00e9s ethniques. Une constante unifie leurs travaux et l'ensemble du fonds du MNAAG : la teinte s\u00e9pia des \u00e9preuves, imputable \u00e0 une trop longue exposition \u00e0 la lumi\u00e8re des papiers enduits d'albumine que l'on trouve dans le blanc d'\u0153uf. Un proc\u00e9d\u00e9 qui connut son apog\u00e9e entre les ann\u00e9es 1860 et 1890 et qui nous invite ici \u00e0 un voyage temporel doubl\u00e9 d'une excursion en terres birmanes.","source":"5-offSpectacles","summary":"Images birmanes \u2014 Tr\u00e9sors photographiques du MNAAG  pr\u00e9sente une centaine d'\u0153uvres photographiques de la Birmanie de la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle : un corpus expos\u00e9 pour la premi\u00e8re fois. La s\u00e9lection a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 partir de l'ensemble du fonds birman acquis par le mus\u00e9e en 1989, auquel viennent s'ajouter des acquisitions faites entre 1992 et 2015, ainsi que des dons r\u00e9cents. Le parcours propose un regard exclusivement europ\u00e9en sur la Birmanie \u00e0 l'\u00e9poque des colonies britanniques.  ","tags":"['Photographie', 'Photo Addicts']","timetable":"Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h (fermet. caisses 45 mn avt).","title":"Images birmanes \u2014 Tr\u00e9sors photographiques du MNAAG","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/musee-guimet-2426\/images-birmanes-tresors-photographiques-du-mnaag-65159.html"},{"Architecture":1,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":37,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-04","d_start":"2017-11-30","genre":"Architecture \/ Design","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/pa-metropole-gp-029-vf_preview-200x112.jpg","location":"Pavillon de l'Arsenal - Paris 4e","price":"Gratuit","rank":1,"reviews":"\nAmateurs d'architecture et d'urbanisme, cette exposition est faite pour vous. Le Pavillon de l'Arsenal s'associe en effet avec la R\u00e9gion \u00cele-de-France, la Soci\u00e9t\u00e9 du Grand Paris et la M\u00e9tropole du Grand Paris pour vous pr\u00e9senter les r\u00e9sultats de la consultation internationale \u00ab\u00a0Inventons la m\u00e9tropole du Grand Paris\u00a0\u00bb. Il s'agissait d'un appel \u00e0 projets d'une tr\u00e8s grande ampleur (c'est en effet la plus grande consultation d'urbanisme jamais lanc\u00e9e en Europe) et dont les r\u00e9sultats sont ici expos\u00e9s. Maquettes, panneaux, films et animations 3D, autant de m\u00e9diums pour vous pr\u00e9senter les laur\u00e9ats de cet \u00e9v\u00e9nement. La ville de demain se construit ainsi sous nos yeux, gr\u00e2ce \u00e0 la mise en place d'un immense mur interactif, permettant une ballade digitale parmi la multitude des projets finalistes.\u00a0 Un \u00e9v\u00e9nement \u00e0 la pointe de l'innovation et qui porte en son c\u0153ur la question cruciale de l'am\u00e9nagement du territoire. \u00c0 noter qu'en parall\u00e8le de cette exposition, l'association du m\u00eame nom propose aux visiteurs des promenades urbaines pour partir \u00e0 la d\u00e9couverte de territoires d\u00e9j\u00e0 en pleine mutation. Si vous voulez conna\u00eetre en avant-premi\u00e8re le visage du Grand Paris, le rendez-vous est pris\u00a0!","source":"5-offSpectacles","summary":"Le Pavillon de l'Arsenal pr\u00e9sente les r\u00e9sultats de la consultation internationale \u00ab Inventons la M\u00e9tropole du Grand Paris \u00bb lanc\u00e9e par la M\u00e9tropole du Grand Paris, la Soci\u00e9t\u00e9 du Grand Paris et la pr\u00e9fecture de la R\u00e9gion \u00cele-de-France. L'exposition rassemble ici toutes les propositions finalistes soumises par les 153 \u00e9quipes pluridisciplinaires ayant particip\u00e9 \u00e0 cet appel \u00e0 projets urbains innovants.   Le Pavillon de l'Arsenal pr\u00e9sente les r\u00e9sultats de la consultation internationale \u00ab Inventons la M\u00e9tropole du Grand Paris \u00bb. Une centaine de maquettes, l'ensemble des panneaux originaux remis par les candidats, des perspectives, des films, des animation en 3D ainsi que des interviews de tous les maires concern\u00e9s sont \u00e0 d\u00e9couvrir. Une promenade au c\u0153ur de la m\u00e9tropole en mutation.","tags":"['Architecture \/ Design', 'Les gratuits']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi et 1er janvier) 11h-19h.","title":"Inventons la M\u00e9tropole du Grand Paris","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/pavillon-de-larsenal-2974\/inventons-la-metropole-du-grand-paris-66691.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":38,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-31","d_start":"2017-10-11","genre":"Photographie","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/tarada-sarah-hassan-madan-pavillon-de-leau-200x112.jpg","location":"Pavillon de l'Eau - Paris 16e","price":"Gratuit","rank":1,"reviews":"\nSarah Hassan nous livre un t\u00e9moignage bouleversant \u00e0 travers ses photographies des Ma'Dan (litt\u00e9ralement \u00ab les habitants de la plaine \u00bb) et de leur mode de vie. Des marais m\u00e9sopotamiens, aujourd'hui il ne reste qu'une petite partie, mise \u00e0 mal par les d\u00e9r\u00e8glements climatiques et la surconsommation de l'eau. Pourtant, \u00e0 travers ses clich\u00e9s d'une nature magnifique, et sauvage, on d\u00e9couvre l'histoire d'une culture \u00e0 l'\u00e9cosyst\u00e8me unique, prot\u00e9geant d'un profond respect et d'une connaissance enracin\u00e9e dans le territoire, les lieux qu'ils occupent. Durant une ann\u00e9e, l'artiste apprend \u00e0 conna\u00eetre ces hommes \u00e0 l'\u00e9cologie remarquable et nous les pr\u00e9sente dans une exposition touchante, o\u00f9 beaut\u00e9 et combat se r\u00e9pondent dans une s\u00e9rie d'\u0153uvres d'art poignante.\nThe exhibition showcases the photographs of Sarah Hassan and her trip to Mesopotamia, where she encountered the Ma'Dans and discovers their unique ecosystem. An enlightening and beautiful event.","source":"5-offSpectacles","summary":"Engag\u00e9e aux c\u00f4t\u00e9s de la ville de Paris pour lutter contre le changement clima- tique,  Eau de Paris  accueille au Pavillon de l'eau l'exposition  Ma'dan, la vie des marais m\u00e9sopotamiens . \r\n \r\nCette exposition photo- graphique, \u0153uvre de la jeune franco-irakienne  Sarah Hassan ,\u00a0propose de d\u00e9couvrir l'histoire des marais m\u00e9sopotamiens (sud de l'Irak), de leur richesse pass\u00e9e \u00e0 leur ass\u00e9chement sans pr\u00e9c\u00e9dent. \r\n  ","tags":"['Photographie', 'Photo Addicts']","timetable":"Tous les jours (sauf samedi, dimanche, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h.","title":"Sarah Hassan, Ma'dan","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/pavillon-de-leau-3644\/sarah-hassan-madan-66190.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":1,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":39,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-04-15","d_start":"2018-01-19","genre":"Art contemporain","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/film_nuit-bleue-5_preview-1-200x112.jpg","location":"Centre des Arts d'Enghien-les-Bains - Enghien-les-Bains (95)","price":"Gratuit","rank":1,"reviews":"\nUne belle exposition au Centre des Arts d'Enghien-les-Bains ce mois-ci, consacr\u00e9e \u00e0 Ange Leccia, vid\u00e9aste et plasticien de renom, dont les \u0153uvres furent accroch\u00e9es aux murs du Centre Georges Pompidou de Paris et \u00e0 ceux du mus\u00e9e Guggenheim de New York. Intitul\u00e9e La Communaut\u00e9 des images, cette exposition regroupe vid\u00e9os, photographies et arrangements de l'artiste. Cette multitude d'images, issues des archives personnelles d'Ange Leccia proviennent de divers horizons. Certaines ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9es lors de son s\u00e9jour \u00e0 la Villa M\u00e9dicis, o\u00f9 il r\u00e9sida au d\u00e9but des ann\u00e9es 80. D'autres, dans une approche plus politique, ont \u00e9t\u00e9 prises au Moyen-Orient. Mais toutes ont un point commun f\u00e9d\u00e9rateur, leur construction selon une approche duale, alliant \u00c9ros et Thanatos, l'amour et la mort. De ses images se d\u00e9gage en effet parfois un certain lyrisme de la violence, comme quand un homme brandit fi\u00e8rement un revolver, dans le vallon d'une montagne. On y croise aussi de nombreux visages f\u00e9minins, parfois connus\u00a0: celui de Laetitia Casta par exemple, qui partage avec Ange Leccia la m\u00eame terre d'origine, la Corse. Quant \u00e0 ses vid\u00e9os, elles reposent sur un hypnotique et envo\u00fbtant principe de r\u00e9p\u00e9tition\u00a0: les plans mont\u00e9s en boucle cr\u00e9ent une sensation d'ivresse ent\u00eatante, le spectateur se plonge dans les leitmotivs de l'artiste.","source":"5-offSpectacles","summary":"Un voyage \u00e9motionnel dans les \u0153uvres de l'artiste : vid\u00e9os, photographies et installations.  ","tags":"['Art contemporain', 'Les gratuits']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi et f\u00e9ri\u00e9s) 11h-19h, samedi 14h-19h, dimanche 14h-18h.","title":"Ange Leccia, La communaut\u00e9 des images","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/centre-des-arts-1720\/ange-leccia-la-communaute-des-images-67078.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":40,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-21","d_start":"2017-10-17","genre":"Photographie","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--YHPZMPeU--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/m1ym02jgewqlrswzynqk.jpg","location":"Jeu de Paume - Paris 8e","price":"Gratuit","rank":1,"reviews":"\nSteffani Jemison utilise des dispositifs photographiques temporels et discursifs pour interroger le concept de \u00ab\u202fprogr\u00e8s\u202f\u00bb et ses alternatives. Abordant dans son travail la culture afro-am\u00e9ricaine en relation avec le modernisme et la pratique conceptuelle, elle a adopt\u00e9, pour strat\u00e9gie d'\u00e9tude, la lecture collective de la litt\u00e9rature historique noire.\nS'appuyant sur une pratique assignant \u00e0 l'histoire et \u00e0 la culture afro-am\u00e9ricaines une place situ\u00e9e au carrefour de l'art conceptuel, Steffani Jemison sonde les strat\u00e9gies visuelles l\u00e9gu\u00e9es par le pass\u00e9 et la fa\u00e7on dont elles limitent et \u00e9largissent tout \u00e0 la fois notre acc\u00e8s \u00e0 l'histoire.\n\nLe travail de Steffani Jemison est expos\u00e9 aux \u00c9tats-Unis et \u00e0 l'\u00e9tranger, notamment par le Brooklyn Museum (New York), le Drawing Center (New York), LAXART (Los Angeles), le New Museum (New York), l'Acad\u00e9mie royale danoise des Beaux-arts (Copenhague), le Studio Museum de Harlem (New York), Laurel Gitlen, la Team Gallery, entre autres.\n\nCommissaire : Osei Bonsu\n\nPersonal, 2014 Steffani Jemison, Vid\u00e9o, couleur, son. Courtesy de l'artiste","source":"5-offSpectacles","summary":"L'artiste Steffani Jemison utilise des dispositifs photographiques temporels et discursifs pour interroger le concept de \u00ab progr\u00e8s \u00bb et ses alternatives. Elle aborde dans son travail la culture afro-am\u00e9ricaine en relation avec le modernisme et la pratique conceptuelle. Elle adopte, pour strat\u00e9gie d'\u00e9tude, la lecture collective de la litt\u00e9rature historique noire.  ","tags":"['Photographie']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre) 11h-19h, nocturne mardi jsq 21h.","title":"Steffani Jemison","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/jeu-de-paume-2556\/steffani-jemison-65158.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":1,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":5,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":1,"Sculpture":1,"d_end":"2018-01-29","d_start":"2017-10-04","genre":"Beaux-Arts","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/derain-andre-exposition-centre-pompidou-200x112.jpg","location":"Centre Georges-Pompidou - Paris 4e","price":" entr\u00e9e 14\u20ac, tarif r\u00e9duit 11\u20ac, gratuit -18 ans.","rank":3,"reviews":"\nLe Centre Pompidou pr\u00e9sente Andr\u00e9 Derain 1904 - 1914. La d\u00e9cennie radicale, un nouveau regard port\u00e9 sur l'\u0153uvre de cet artiste majeur du 20e si\u00e8cle, avec pour ambition de retracer les \u00e9tapes du parcours de l'artiste avant-guerre, moment o\u00f9 le peintre participe aux mouvements d'avant-garde les plus radicaux. Quelques ensembles exceptionnels sont r\u00e9unis pour l'exposition : la production estivale de 1905 \u00e0 Collioure, la s\u00e9rie des vues de Londres et les tr\u00e8s grandes compositions autour des th\u00e8mes de la danse et des baigneuses.\n\nL'art d'Andr\u00e9 Derain n'a pas donn\u00e9 lieu \u00e0 de grandes monographies depuis la r\u00e9trospective que le Mus\u00e9e d'Art moderne de la Ville de Paris a consacr\u00e9 \u00e0 son \u0153uvre en 1994, soit depuis plus de vingt ans.\nCe peintre fran\u00e7ais a jou\u00e9 un r\u00f4le moteur et intellectuel dans l'\u00e9closion des deux grandes avant-gardes du d\u00e9but du 20e si\u00e8cle, le fauvisme et le cubisme. Il engage en solitaire un retour pr\u00e9coce au r\u00e9alisme, annon\u00e7ant tous les mouvements figuratifs de r\u00e9alisme magique, depuis l'Ingrisme de Picasso, la peinture m\u00e9taphysique de De Chirico ou la Nouvelle Objectivit\u00e9 allemande. L'\u0153uvre d'avant-guerre de Derain, d'une tr\u00e8s grande inventivit\u00e9 et audace, est fascinante.\nProche de Maurice de Vlaminck et d'Henri Matisse, puis de Georges Braque et de Pablo Picasso, Andr\u00e9 Derain se confronte avec force au fauvisme et au cubisme et d\u00e9veloppe jusqu'\u00e0 la Premi\u00e8re Guerre mondiale une \u0153uvre puissante. Multipliant les exp\u00e9rimentations plastiques, il aborde la peinture, le dessin, la xylographie, la sculpture, la c\u00e9ramique, le cin\u00e9ma, et pratique jusqu'\u00e0 la fin de sa vie, en parall\u00e8le de sa peinture, la photographie\u2026\n\nLa conception de cette exposition s'appuie sur une exploration des archives in\u00e9dites de Derain \u2013 ses photographies, sa collection d'estampes et de reproductions d'\u0153uvres d'art, ses \u00e9crits et sa correspondance \u2013 et \u00e9claire de mani\u00e8re sensible et in\u00e9dite une s\u00e9lection de ses \u0153uvres les plus embl\u00e9matiques, par des contrepoints visuels forts : les photographies prises par Andr\u00e9 Derain, ses r\u00e9f\u00e9rences artistiques atypiques telles que les gravures d'Epinal, les objets maoris copi\u00e9s au British Museum en 1906 ou les sculptures africaines de sa collection.\nL'exposition pr\u00e9sente environ 70 peintures ainsi qu'un ensemble important d'\u0153uvres sur papier \u2013 aquarelles, dessins, carnets de croquis, gravures -, des sculptures, une cinquantaine de photographies, des sculptures maories et africaines, des c\u00e9ramiques\u2026\n\n4 octobre 2017 - 29 janvier 2018\nde 11h \u00e0 21h ou de 11h \u00e0 23h\nGalerie 2 - Centre Pompidou, Paris\nVoil\u00e0 pr\u00e8s de vingt ans qu'une r\u00e9trospective n'avait pas \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9e \u00e0 Andr\u00e9 Derain en France. Pour son retour au Centre Pompidou, place aux innovations picturales et colorielles de sa jeunesse o\u00f9 il est de toutes les avant-gardes du d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, fauvisme et cubisme en t\u00eate. \n3 bonnes raisons d'y aller : \nAssister \u00e0 un feu d'artifice. \nCollioure, 1905 : Matisse et Derain utilisent les couleurs comme des \u00ab cartouches de dynamite \u00bb dans des \u0153uvres chatoyantes qui feront scandale au 3e Salon d'Automne : pr\u00e9sent\u00e9es dans la salle VII, elles sont un \u00ab pot de peinture jet\u00e9 \u00e0 la face du public \u00bb habitu\u00e9 \u00e0 la sagesse acad\u00e9mique des tons adoucis et r\u00e9alistes. Le critique d'art influent de l'\u00e9poque Louis Vauxcelles qualifie alors la salle de la discorde de \u00ab cage aux fauves \u00bb en raison du contraste saisissant entre l'animalit\u00e9 des teintes de Derain, Matisse, Vlaminck et Manguin et le classicisme du torse d'enfant d'Albert Marque au centre de la pi\u00e8ce. Le fauvisme est n\u00e9. Ses ensembles les plus significatifs et les plus coh\u00e9rents sont exceptionnellement r\u00e9unis pour cette exposition ; vous \u00eates pr\u00e9venus, pr\u00e9parez-vous \u00e0 en prendre plein les yeux !\n\nS'interroger sur la paternit\u00e9 du cubisme.\n Picasso doit beaucoup \u00e0 Derain qui lui a communiqu\u00e9 sa passion pour la statuaire oc\u00e9anienne et africaine d\u00e9couverte au British Museum. Au-del\u00e0 de son statut de pionnier dans l'initiation aux arts primitifs - collection d'objets, sculptures en taille directe et croquis expos\u00e9s de mani\u00e8re in\u00e9dite -, Derain a aussi influenc\u00e9 le ma\u00eetre espagnol par sa s\u00e9rie de Baigneuses : comment ne pas y voir les pr\u00e9mices des Demoiselles d'Avignon ? Contrairement \u00e0 Picasso et Braque qui se sont vite engag\u00e9s dans la g\u00e9om\u00e9trisation \u00e0 outrance, Derain est rest\u00e9 fid\u00e8le \u00e0 l'essence c\u00e9zannienne dans la recherche d'\u00e9quilibre des volumes.\nEn contrepoint des 70 peintures expos\u00e9es, des photographies d'archives jamais montr\u00e9es r\u00e9v\u00e8lent toute l'influence de ce m\u00e9dium sur la pratique de Derain qui y a puis\u00e9 ses cadrages audacieux et ses lignes de fuite improbables pour l'\u00e9poque. Autre d\u00e9couverte g\u00e9niale : les illustrations r\u00e9alis\u00e9es par Derain dans sa correspondance \u00e9pistolaire avec Vlaminck et surtout les gravures sur bois de L'Enchanteur pourrissant d'Apollinaire.\n\nEn b\u00e9mol : un manque d'explications sur les \u0153uvres inspiratrices et inspir\u00e9es de Derain qu'on aurait aim\u00e9 pouvoir comparer en vis-\u00e0-vis de ses tableaux les plus avant-gardistes. \nAndr\u00e9 Derain is at the front stage after almost twenty years of disappearance from French retrospectives. This exhibition focuses on his early works when he belonged to all French avant-gardes: Fauvism, Cubism and early come back to Realism. Don't miss the photographs he used as sketches and the beautiful illustrations he made.\nQuand on regarde la peinture de Derain, on y voit plusieurs univers, plusieurs inspirations et plusieurs \u00e9coles. S'il d\u00e9bute dans une optique tout d'abord r\u00e9aliste, ex\u00e9cutant des dessins engag\u00e9s, voire ac\u00e9r\u00e9s, il va tr\u00e8s vite s'orienter vers des champs d'exp\u00e9rimentation bien plus os\u00e9s, bien plus r\u00e9volutionnaires. Avant la guerre, Derain c\u00f4toie Matisse, Picasso, Vlaminck, Braque, Apollinaire, Marquet\u2026 autant d'artistes des arts plastiques ou de la litt\u00e9rature qui vont penser avec lui le futur de la peinture. C'est aux c\u00f4t\u00e9s de Matisse qu'il va jeter sur la toile les pr\u00e9misses du fauvisme, laissant litt\u00e9ralement s'exprimer l'aspect animal de la couleur, faisant de lui un aventurier, un conquistador de la peinture moderne. L'\u0153uvre que l'on conna\u00eet aujourd'hui de Derain, est en majorit\u00e9 associ\u00e9e \u00e0 ce mouvement qu'il a g\u00e9n\u00e9r\u00e9, engendr\u00e9, mais il a \u00e9galement particip\u00e9 activement \u00e0 l'\u00e9mergence du cubisme, o\u00f9, apr\u00e8s avoir lib\u00e9r\u00e9 la couleur, il lib\u00e8re les formes. Frileux face au modernisme, Derain amorce alors un retour pr\u00e9coce au r\u00e9alisme. Toujours en qu\u00eate de nouveaut\u00e9s, insatiable curieux, Derain invente, ouvre la voie, avant de se pencher vers d'autres exp\u00e9riences, laissant ainsi le champ libre aux autres artistes. Il a laiss\u00e9 s'\u00e9pancher sa cr\u00e9ativit\u00e9 \u00e0 travers de nombreux supports, le dessin, la sculpture, la xylographie, la c\u00e9ramique et la photographie en parall\u00e8le de la peinture, et nous montre \u00e0 travers toutes ces formes d'art l'ampleur de son audace et son talent visionnaire.\nDerain played a leading and intellectual role in the emergence of the two great avant-gardes of the early 20th century, Fauvism and Cubism. He engages alone in an early return to realism, announcing all the figurative movements of magical realism.","source":"5-offSpectacles","summary":"Le Centre Pompidou propose, avec l'exposition  Andr\u00e9 Derain , de porter un regard neuf sur l'\u0153uvre d'un artiste majeur du XXe si\u00e8cle. L'exposition retrace les \u00e9tapes du parcours \u00ab avant-guerre \u00bb de ce dernier, p\u00e9riode durant laquelle il participe aux mouvements d'avant-garde les plus radicaux. Environ 70 peintures, un ensemble d'\u0153uvres sur papier (aquarelles, dessins, carnets de croquis), des gravures et des sculptures ainsi qu'une cinquantaine de photographies sont entre autres \u00e0 d\u00e9couvrir.   \u00c0 l'occasion de l'exposition  Andr\u00e9 Derain (1904-1914 ), le Centre Pompidou pr\u00e9sente des ensembles exceptionnels de l'\u0153uvre de l'artiste : la production estivale de 1905 \u00e0 Collioure, la s\u00e9rie des vues de Londres ainsi que les tr\u00e8s grandes compositions autour des th\u00e8mes de la danse et des baigneuses. Cette exposition est la premi\u00e8re d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'artiste depuis 1994, ann\u00e9e de l'organisation par le mus\u00e9e d'Art moderne de la Ville de Paris d'une monographie consacr\u00e9e \u00e0 son \u0153uvre.","tags":"['Beaux-Arts', 'classique', 'Les Incontournables']","timetable":"Tous les jours (sauf mardi, 1er mai) 11h-21h (fermet. caisses 1h avt), jeudi jsq 23h.","title":"Andr\u00e9 Derain","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/centre-georges-pompidou-1728\/andre-derain-1904-1914-65093.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":41,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-02-25","d_start":"2017-10-22","genre":"Histoire \/ Civilisations","img_url":0,"location":"Ch\u00e2teau de Versailles - Versailles (78)","price":" entr\u00e9e 18\u20ac (audioguides inclus), tarif r\u00e9duit 13\u20ac, gratuit -26 ans ue, 1er dimanche du mois (novembre \u00e0 mars) ; passeport 1 journ\u00e9e pr tt le site : 20\u20ac.","rank":1,"reviews":"\nAvec pr\u00e8s de 10 millions de visiteurs par an, le ch\u00e2teau de Versailles figure parmi les sites historiques les plus fr\u00e9quent\u00e9s du monde. Le palais et les jardins de Versailles ont attir\u00e9 le public depuis que le petit relais de chasse cr\u00e9\u00e9 par Louis XIII a \u00e9t\u00e9 transform\u00e9 par la volont\u00e9 de Louis XIV en l'une des r\u00e9sidences les plus brillantes d'Europe, ouverte \u00e0 tous, suivant le souhait du Roi.\n\nVoyageurs fran\u00e7ais et \u00e9trangers, princes et ambassadeurs, artistes, \u00e9crivains et philosophes, architectes et savants, touristes du \u00ab Grand Tour \u00bb , tous sont venus \u00e0 Versailles, lieu cosmopolite par excellence. Quand certains s'y rendaient \u00e0 Versailles pour apercevoir le Roi ou solliciter ses faveurs, d'autres y \u00e9taient officiellement re\u00e7us par le souverain, au coeur du Ch\u00e2teau, cadre d'une intense activit\u00e9 diplomatique. De l'ambassade du Siam en 1686 \u00e0 l'ambassade du royaume indien de Mysore en 1788, des repr\u00e9sentants de tous les continents sont venus \u00e0 Versailles.\n\nChaque visite \u00e9tait l'occasion de d\u00e9couvrir le pittoresque des costumes nationaux fi\u00e8rement port\u00e9s et l'originalit\u00e9 des pr\u00e9sents apport\u00e9s. Les gazettes et les journaux litt\u00e9raires comme les m\u00e9moires officiels ont gard\u00e9 la trace des plus importants de ces visiteurs et des f\u00eates qui leur ont \u00e9t\u00e9 offertes.\n\n\u00c0 travers plus de trois cents oeuvres, l'exposition, la premi\u00e8re sur ce sujet, mettra en lumi\u00e8re ces visiteurs de la seconde moiti\u00e9 du XVIIe si\u00e8cle jusqu'\u00e0 la R\u00e9volution. M\u00ealant portraits peints et sculpt\u00e9s, costumes de cour, guides de voyages, tapisseries, porcelaine de S\u00e8vres et de Meissen, armes de parade ou tabati\u00e8res, elle illustrera ce que les voyageurs d\u00e9couvraient en arrivant \u00e0 Versailles. Quel accueil leur \u00e9tait r\u00e9serv\u00e9 ? Quelles \u00e9taients leurs impressions ? Quels cadeaux ou souvenirs rapportaient-ils ? Ainsi, les visiteurs d'aujourd'hui d\u00e9couvriront le Ch\u00e2teau par le regard de ceux qui les ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s au cours de l'histoire.","source":"5-offSpectacles","summary":"Voyageurs fran\u00e7ais et \u00e9trangers, princes et ambassadeurs, artistes, \u00e9crivains et philosophes, architectes et savants : tous sont venus \u00e0 Versailles. De l'ambassade du Siam en 1686 \u00e0 l'ambassade du royaume indien de Mysore en 1788, des repr\u00e9sentants de tous les continents s'y sont rendus. Plus de 300 \u0153uvres composent cette exposition qui est la premi\u00e8re \u00e0 s'int\u00e9resser \u00e0 ce sujet. Le parcours met en lumi\u00e8re ces visiteurs de la seconde moiti\u00e9 du XVIIe si\u00e8cle jusqu'\u00e0 la R\u00e9volution.   Le Ch\u00e2teau de Versailles compte pr\u00e8s de 10 millions de visiteurs par an. Il figure parmi les sites historiques les plus fr\u00e9quent\u00e9s du monde. Chaque visite \u00e9tait l'occasion de d\u00e9couvrir le pittoresque des costumes nationaux ainsi que l'originalit\u00e9 des pr\u00e9sents apport\u00e9s. Les gazettes et les journaux litt\u00e9raires, comme les m\u00e9moires officiels, ont gard\u00e9 la trace des plus importants de ces visiteurs et des f\u00eates qui leur ont \u00e9t\u00e9 offertes.","tags":"['Histoire \/ Civilisations']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre) 9h-18h30 (avril \u00e0 octobre) ou 17h30 (novembre \u00e0 mars). Fermet. caisses 30 mn avt.","title":"Visiteurs de Versailles : 1682-1789","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/chateau-de-versailles-1782\/visiteurs-de-versailles-1682-1789-66202.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":42,"Litt\u00e9rature":1,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-02-25","d_start":"2017-09-21","genre":"Art contemporain","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--cJicf5-B--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/lhhzvpdacokx3s8wu8tz.jpg","location":"Institut des Cultures d'Islam - Paris 18e","price":"Gratuit","rank":1,"reviews":"\nLa saison Lettres ouvertes, de la calligraphie au street art explore les dimensions calligraphiques dans les arts actuels \u00e0 travers une exposition et de nombreux \u00e9v\u00e9nements : arts de la sc\u00e8ne, projections, conf\u00e9rences, d\u00e9bats, ateliers jeune public\u2026\nApparue au VIIe si\u00e8cle, la calligraphie arabe fixe sur papier le texte du Coran, jusqu'alors transmis oralement. Cet art sacr\u00e9 r\u00e9pond \u00e0 un ensemble de r\u00e8gles strictes que les artistes contemporains n'h\u00e9sitent pas \u00e0 transgresser. Leurs \u0153uvres s'affranchissent du contenu religieux, des traditions ancestrales, du sens m\u00eame des lettres, et s'exposent jusque sur les murs des villes.\n\nL'exposition fait dialoguer les o\u0153vres de grands ma\u00eetres avec celles d'artistes \u00e9mergents qui d\u00e9laissent les pigments et le roseau appel\u00e9 calame pour utiliser la c\u00e9ramique, le bronze, le verre ou la vid\u00e9o. La lettre devient le terrain d'exp\u00e9rimentations graphiques, esth\u00e9tiques et po\u00e9tiques qui effleurent parfois les limites de l'abstraction et questionnent les notions de spiritualit\u00e9, d'autorit\u00e9 et de territoire. Un espace p\u00e9dagogique sur l'histoire et les fondamentaux de la calligraphie arabe compl\u00e8te la visite, en partenariat avec la fondation Dar El-Nimer situ\u00e9e \u00e0 Beyrouth. Au fil de la saison, des \u0153uvres de street art monumentales, appara\u00eetront sur les fa\u00e7ades des deux b\u00e2timents de l'ICI. Enfin, des parcours vers le Louvre, le Jeu de Paume ou les murs de graffs de la Goutte d'Or offrent autant de mises en perspectives des \u0153uvres pr\u00e9sent\u00e9es dans l'exposition.\n\nLa programmation met \u00e0 l'honneur les mots et les gestes, entre po\u00e9sie et chor\u00e9graphie : danse contemporaine et hip-hop ponctu\u00e9e par des tableaux de calligraphie lumineuse, contes, lectures perform\u00e9es, concerts, conf\u00e9rences sur les po\u00e8tes des cultures d'Islam, l'\u00e9criture des trois livres saints et la calligraphie dans les Mille et Une Nuits, films sur le graffiti \u00e0 Paris et au Caire\u2026 sans oublier une performance exceptionnelle dans le cadre\nde Nuit Blanche entre danse, musique et street art. Parmi les activit\u00e9s artistiques et culturelles de cette nouvelle saison, l'ICI propose une initiation \u00e0 la calligraphie pour petits et grands, des cin\u00e9-go\u00fbters, la confection de livres \u00e0 manger et la r\u00e9alisation de\npartitions cr\u00e9atives pour le jeune public.\n\nAvec les \u0153uvres de Ammar Abo Bakr, Etel Adnan, Mustapha Akrim, L'Atlas, Fay\u00e7al Baghriche, Khaled Ben Slimane, Mounir Fatmi, Parastou Forouhar, Heather Hansen, Rachid Kora\u00efchi, Nja Mahdaoui, Hassan Massoudy, Mari Minato, Bahman Panahi, Sara Ouhaddou, Hossein Valamanesh et Bernar Venet\n\nProjets sp\u00e9ciaux de Tarek Benaoum (en co-production avec Quai 36), Smail Kanout\u00e9 et SIFAT et Bahia Shehab","source":"5-offSpectacles","summary":"L'exposition  Lettres ouvertes  explore les dimensions calligraphiques dans les arts actuels. Apparue au VIIe si\u00e8cle, la calligraphie arabe fixe sur papier le texte du Coran, jusqu'alors transmis oralement. Un art sacr\u00e9 qui r\u00e9pond \u00e0 un ensemble de r\u00e8gles strictes que les artistes contemporains n'h\u00e9sitent pas \u00e0 transgresser. Leurs \u0153uvres s'affranchissent du contenu religieux, des traditions ancestrales, du sens m\u00eame des lettres. Il s'exposent jusque sur les murs des villes. Le parcours fait ici dialoguer les \u0153uvres de grands ma\u00eetres avec celles d'artistes \u00e9mergents.  ","tags":"['Art contemporain', 'streetart']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 13h-20h, vendredi 16h-20h, samedi et dimanche 10h-20h.","title":"Lettres ouvertes","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/institut-des-cultures-dislam-3645\/lettres-ouvertes-65868.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":1,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":43,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-12-31","d_start":"2014-12-19","genre":"Sciences & Techniques","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/azurite-c-mnhn-bernard-faye-tresors-de-la-terre-200x112.jpg","location":"Galerie de Min\u00e9ralogie et de G\u00e9ologie - Paris 5e","price":" entr\u00e9e 6\u20ac, tarif r\u00e9duit 4\u20ac.","rank":1,"reviews":"\nLes roches sont \u00e0 l'honneur \u00e0 la Galerie de Min\u00e9ralogie, et elles brillent de mille feux, avec ses cristaux g\u00e9ants expos\u00e9s \u00e0 la mani\u00e8re d'oeuvres d'art. A travers leur beaut\u00e9, ces bijoux historiques nous apprennent bien des choses sur les min\u00e9raux et la fascination qu'ils exercent sur les cultures humaines. Mais d'o\u00f9 viennent-ils ? Et pourquoi sont-ils si importants pour nous ? L'exposition nous guide \u00e0 travers un parcours ludique et th\u00e9matique. On s'instruit sur les particularit\u00e9s des pierres, mais aussi sur leurs pouvoirs \u00e9tonnants, comme la fluorescence. On s'\u00e9merveille devant ce monde de min\u00e9raux, et enfin, on d\u00e9couvre avec stupeur la collection de m\u00e9t\u00e9orites du mus\u00e9e, venues des confins du syst\u00e8me solaire, pr\u00eates \u00e0 nous emporter vers des galaxies lointaines\u2026","source":"5-offSpectacles","summary":"\r\n\tLa collection de min\u00e9ralogie du  Mus\u00e9um national d'Histoire naturelle  figure parmi les plus importantes au monde : tant par son volume que par sa valeur scientifique et historique.\u00a0Pr\u00e8s de 130 000 sp\u00e9cimens ont \u00e9t\u00e9 acquis depuis bient\u00f4t 400 ans. La majeure partie de ces \u00e9chantillons est conserv\u00e9e au coeur de la Galerie de Min\u00e9ralogie et de G\u00e9ologie. \r\n \r\n\tL'exposition  Tr\u00e9sors de la Terre  constitue une v\u00e9ritable immersion au c\u0153ur de la min\u00e9ralogie. Le parcours propose d'investir huit \"chambres noires\" aux th\u00e8mes vari\u00e9s : d'\u00e9tonnants sp\u00e9cimens c\u00f4toient ici \u00e9crans tactiles et vid\u00e9os. \r\n  ","tags":"['Sciences & Techniques', 'En famille']","timetable":"Tous les jours (sauf mar) 10h-17h (fermet. caisses 45 mn avt).","title":"Tr\u00e9sors de la Terre","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/galerie-de-mineralogie-2453\/tresors-de-la-terre-55404.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":1,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":44,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-04","d_start":"2017-11-08","genre":"Histoire \/ Civilisations","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/capture-200x112.jpg","location":"Panth\u00e9on - Paris 5e","price":" entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac.","rank":1,"reviews":"\n\u00ab\u00a0La savante aux deux prix Nobel\u00a0\u00bb f\u00eaterait cette ann\u00e9e ses 150 ans. Consid\u00e9r\u00e9e comme la plus illustre des scientifiques du XX\u00e8me si\u00e8cle, Marie Curie est la premi\u00e8re femme \u00e0 entrer au Panth\u00e9on pour ses propres m\u00e9rites. Physicienne et chimiste, elle a travaill\u00e9 main dans la main avec son mari, Pierre Curie, sur les radiations ce qui leur a valu \u00ab\u00a0un demi prix Nobel\u00a0\u00bb chacun. Pour ses recherches sur le radium, elle fut couronn\u00e9e de la m\u00e9daille Davy \u2013 dont elle fut la premi\u00e8re laur\u00e9ate de sexe f\u00e9minin. N\u00e9e \u00e0 Varsovie mais naturalis\u00e9e fran\u00e7aise, l'h\u00e9ritage scientifique et moral qu'elle a l\u00e9gu\u00e9 non seulement \u00e0 son pays d'adoption mais aussi au monde est inestimable. G\u00e9nie de la science, amante et m\u00e8re, elle a refus\u00e9 la l\u00e9gion d'honneur, n'en \u00ab\u00a0voyant pas la n\u00e9cessit\u00e9\u00a0\u00bb. Elle n'a jamais arr\u00eat\u00e9 ses recherches sur les myst\u00e8res des radiations qui causeront par ailleurs son d\u00e9c\u00e8s. Le mus\u00e9e Curie et le Centre des monuments nationaux ont travaill\u00e9 ensemble pour pr\u00e9senter une r\u00e9trospective des instruments scientifiques, documents d'\u00e9poque et effets personnels de Marie Curie. L'exposition est mise en sc\u00e8ne au c\u0153ur du transept Nord. Elle nous plonge dans l'univers intime et familial de Marie Curie et de l'Institut du Radium. Un beau voyage historique, scientifique et f\u00e9ministe dans un lieu magistral\u00a0!","source":"5-offSpectacles","summary":"Marie Curie : une femme au Panth\u00e9on  met en lumi\u00e8re les coulisses des travaux scientifiques, ainsi que la vie priv\u00e9e, de Marie Curie. Une exposition hommage, \u00e0 l'occasion du 150e anniversaire de sa naissance, au c\u0153ur du monument o\u00f9 elle repose. \u00ab C\u00e9l\u00e9brer la m\u00e9moire de Marie Curie, entre les murs du Panth\u00e9on, \u00e9tait une \u00e9vidence. Monument honorant la m\u00e9moire collective des Grands Hommes, il est un lieu particuli\u00e8rement symbolique pour Marie Curie, premi\u00e8re femme \u00e0 y \u00eatre entr\u00e9e. [...] \u00bb explique Philippe B\u00e9laval, pr\u00e9sident du Centre des monuments nationaux.   L'ann\u00e9e 2017 signe le 150e anniversaire de la plus grande scientifique du XXe si\u00e8cle. Le Centre des monuments nationaux, et le mus\u00e9e Curie, proposent \u00e0 cette occasion une exposition pr\u00e9sent\u00e9e au Panth\u00e9on.  Marie Curie : une femme au Panth\u00e9on  est une plong\u00e9e dans les coulisses des travaux scientifiques et de la vie priv\u00e9e de la scientifique, premi\u00e8re femme \u00e0 entrer au Panth\u00e9on pour ses propres m\u00e9rites en 1995.","tags":"['Histoire \/ Civilisations', 'En famille']","timetable":"Tous les jours (sauf 25 d\u00e9cembre et 1er janvier) 10h-18h (fermet. caisses 45 mn avt).","title":"Marie Curie : une femme au Panth\u00e9on","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/pantheon-2918\/marie-curie-une-femme-au-pantheon-66403.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":45,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-02-25","d_start":"2018-01-17","genre":"Photographie","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/nino-migliori-maison-europeenne-de-la-photographie-5-200x112.jpg","location":"Maison europ\u00e9enne de la photographie - Paris 4e","price":" entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac.","rank":1,"reviews":"\nLorsque l'on voit l'\u0153uvre de Nino Migliori, l'on ne peut qu'\u00eatre stup\u00e9fait par sa complexit\u00e9, sa diversit\u00e9. En soixante ans de cr\u00e9ation, l'artiste italien exp\u00e9rimente, mod\u00e8le, invente plusieurs visions de son monde, dans ce d\u00e9sir in\u00e9puisable de d\u00e9couverte qui le caract\u00e9rise. A travers cette r\u00e9trospective, la Maison Europ\u00e9enne de la Photographie nous propose de p\u00e9n\u00e9trer dans l'univers au changement perp\u00e9tuel du photographe. Nous commen\u00e7ons dans les ann\u00e9es 1950, \u00e0 Bologne, sa ville natale. Ici, les clich\u00e9s sont encore classiques, illustrant l'intime, la vie quotidienne d'un monde qu'il conna\u00eet, qu'il arpente. L'usuel devient alors exceptionnel, dans le sourire d'un homme, dans la forme de son corps alors qu'il saute \u00e0 l'eau d'une falaise. Migliori continue ensuite son chemin, d\u00e9laissant les figures pour l'abstraction. Des charmantes maisons d'Italie, il ne reste rien, elles s'effacent au profit d'exp\u00e9riences. L'artiste joue avec les \u00e9l\u00e9ments et la lumi\u00e8re pour cr\u00e9er des visions oniriques, loin du r\u00e9alisme de ses d\u00e9buts. La vision est alors bouscul\u00e9e, se penchant sur la mati\u00e8re et l'\u00e9ph\u00e9m\u00e8re, travaillant les rayons du soleil plut\u00f4t qu'un tout plus concret, bricolant son objectif, pour cr\u00e9er des filtres nouveaux. Enfin, le photographe se tourne vers les polaroids, jouant avec ses doigts sur le r\u00e9sultat de la photo, pour truquer l'imm\u00e9diat. A l'aide d'empreintes, de traces d'ongle, il d\u00e9forme alors la r\u00e9alit\u00e9, se jouant ainsi de notre vision. Un hommage d\u00e9pareill\u00e9 et pourtant coh\u00e9rent au travail d'un artiste qui \u00e9merveille \u00e0 chaque instant.\nFrom pictures of his daily life in Bologna, to his abstract series capturing light and water, to his passion for polaroid, discover the diverse and fascinating work of Nino Migliori, an architect of vision, lost in a dream.","source":"5-offSpectacles","summary":"L'exposition  La mati\u00e8re des r\u00eaves  couvre plus de 60 ans de la carri\u00e8re du photographe Nino Migliori. Curieux et novateur, sa production sans cesse renouvel\u00e9e \u00e9chappe \u00e0 toute classification. Un seul objectif pour le photographe : comprendre ce qu'est la photographie, et de quelle mani\u00e8re ce langage fait d'\u00e9quilibre chimique et d'appareils m\u00e9caniques est entr\u00e9 dans notre quotidien pour le changer de mani\u00e8re radicale.  ","tags":"['Photographie', 'Photo Addicts']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, mardi et f\u00e9ri\u00e9s) 11h-20h (fermet. caisses 30 mn avt).","title":"Nino Migliori, La mati\u00e8re des r\u00eaves","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/maison-europeenne-de-la-photographie-2699\/nino-migliori-la-matiere-des-reves-66890.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":46,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-11","d_start":"2017-09-21","genre":"Histoire \/ Civilisations","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/musee-de-la-grande-guerre_02-copyright-dennis-de-smet-2012-copyright-dennis-de-smet-2012-200x112.jpg","location":"MAD Mus\u00e9e Nissim de Camondo - Paris 17e","price":" entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 6,50\u20ac.","rank":1,"reviews":"\nEn apprendre davantage sur l'histoire de notre pays n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi passionnant. C'est une vir\u00e9e dans le pass\u00e9 que nous propose le Mus\u00e9e de la Grande Guerre de Meaux. A travers une collection de 65 000 pi\u00e8ces, il nous renvoie un si\u00e8cle en arri\u00e8re, \u00e0 l'aube de l'avant-guerre, et nous voil\u00e0 explorateurs du pass\u00e9 \u00e0 la d\u00e9couverte des armes, des uniformes et des avions de combat qui ont peupl\u00e9 par la suite nos livres d'histoire. Ici nous tenterons d'\u00e9lucider les myst\u00e8res, et de comprendre au fil du parcours les relations et les tensions entre les pays d'Europe. Avancez encore un peu, et vous voil\u00e0 t\u00e9moins de la guerre 14-18. Retrouvez-vous au milieu du conflit, venez d\u00e9couvrir le quotidien des soldats et leur vie dans les tranch\u00e9es, les batailles et la peur au front. Les bruits surgissent de partout et les soldats courent. Plus haut, dans le ciel, on peut voir de grands avions, Bl\u00e9riot\u00a0XII-2 et SPAD XIII, ces oiseaux de proie impressionnants qui planent au-dessus des combattants, pr\u00eats \u00e0 attaquer. Vous devenez soldat l'espace d'un instant. Au milieu de ce tumulte, le mus\u00e9e vous accompagne, vous permettant de toucher, manipuler et \u00e9couter tout ce que vous souhaitez, comme une immersion dans ces batailles g\u00e9antes. C'est une v\u00e9ritable le\u00e7on d'histoire ludique et interactive que nous propose l'exposition, une le\u00e7on riche en \u00e9motions que les enfants ne seront pas pr\u00e8s d'oublier.","source":"5-offSpectacles","summary":"Avec  Nissim de Camondo et la Grande Guerre : 1914-1917 , les Arts D\u00e9coratifs c\u00e9l\u00e8brent le centenaire de la disparition de Nissim de Camondo, fils du comte Mo\u00efse de Camondo, pilote aviateur mort glorieusement en combat a\u00e9rien le 5 septembre 1917 \u00e0 l'\u00e2ge de 25 ans. Le parcours d'exposition retrace ses ann\u00e9es pass\u00e9es au front \u00e0 travers un ensemble de documents personnels et historiques.  ","tags":"['Histoire \/ Civilisations', 'En famille']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-17h30.","title":"Nissim de Camondo et la Grande Guerre : 1914-1917","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/musee-nissim-de-camondo-2846\/nissim-de-camondo-et-la-grande-guerre-1914-1917-65860.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":1,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":47,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-02-25","d_start":"2017-11-08","genre":"Photographie","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/obsession-marlene-mep-7-200x112.jpg","location":"Maison europ\u00e9enne de la photographie - Paris 4e","price":" entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac.","rank":1,"reviews":"\n\u00a0Sur les murs de la Maison Europ\u00e9enne de la Photographie, une femme nous d\u00e9visage. Une femme \u00e0 la beaut\u00e9 \u00e9vidente, au regard langoureux et au charisme palpable. Son visage nous sourit, nous observe \u00e0 travers tous ces clich\u00e9s, comme un \u00e9loge \u00e0 sa beaut\u00e9. Cette femme, c'est Marlene Dietrich. Une actrice remarquable, qui devient rapidement la muse de Josef von Sternberg, qui, durant sept films, assemble l'image d'une femme fatale aux yeux envo\u00fbtants et aux courbes exquises, une femme que l'on idol\u00e2tre et que l'on envie. Une visionnaire lib\u00e9r\u00e9e, qui porte le costard alors que celui-ci est encore r\u00e9serv\u00e9 aux hommes, qui inspire Yves Saint Laurent dans sa cr\u00e9ation d'un smoking cisel\u00e9 pour les courbes f\u00e9minines. Une femme de caract\u00e8re qui se lie avec des hommes et des femmes, sans distinction, aimant la personne avant son genre, dans une vision d'une extr\u00eame modernit\u00e9. Marlene Dietrich c'est aussi une dame courageuse, qui s'oppose fermement \u00e0 la mont\u00e9e du nazisme dans son pays natal, et qui porte de sa voix les soldats am\u00e9ricains et britanniques, les encourageant et voyageant m\u00eame avec eux, donnant de nombreux concerts, nourrissant la passion et l'espoir de ces hommes. Derri\u00e8re ce visage ang\u00e9lique au magn\u00e9tisme \u00e9vident, l'on d\u00e9couvre une intelligence, une force incroyable, de celles qui suscitent l'amour et l'admiration. \u00c0 travers cette incroyable collection de 200 images de la vedette, on remercie Pierre Passebon de nous laisser admirer les clich\u00e9s d'une grande femme, photographi\u00e9e par les plus grands.\nLe saviez-vous ?\nMarlene Dietrich a \u00e9t\u00e9 le mod\u00e8le de grands artistes, tel qu'Irving Penn. Cependant, durant les 15 derni\u00e8res ann\u00e9es de sa vie, elle vit recluse, refusant de se faire photographier, afin, sans doute, de pr\u00e9server cette image de beaut\u00e9 universelle.\nPierre Passebon displays his prestigious collection of Marlene Dietrich's pictures, showing a beautiful, intelligent, brave and free woman, who was the epitome of the femme fatale.","source":"5-offSpectacles","summary":"Pierre Passebon a r\u00e9uni plus de 2 000 photographies de Marlene Dietrich. Cette derni\u00e8re est pour lui un mythe du XXe si\u00e8cle incroyablement moderne et intemporel. L'exposition  Obsession Marlene \u2014 Pierre Passebon collectionneur  pr\u00e9sente 200 images issues de son imposante collection.   Les clich\u00e9s pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 travers cette exposition \u00e9taient, pour la majorit\u00e9, la propri\u00e9t\u00e9 secr\u00e8te d'admirateurs idol\u00e2tres avant d'\u00eatre d\u00e9nich\u00e9s et rachet\u00e9s pi\u00e8ce \u00e0 pi\u00e8ce par Pierre Passebon. La collection de ce dernier a \u00e9t\u00e9 peu vue. Elle est compos\u00e9e d'\u0153uvres des plus c\u00e9l\u00e8bres photographes de la plan\u00e8te.","tags":"['Photographie', 'Photo Addicts']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, mardi et f\u00e9ri\u00e9s) 11h-20h (fermet. caisses 30 mn avt).","title":"Obsession Marlene \u2014 Pierre Passebon collectionneur","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/maison-europeenne-de-la-photographie-2699\/obsession-marlene-pierre-passebon-collectionneur-66397.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":48,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":1,"Sculpture":1,"d_end":"2018-01-21","d_start":"2017-09-22","genre":"Art contemporain","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--YNnM1VpB--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/blordm0z4sztngigt6t5.jpg","location":"Mus\u00e9e Maillol - Paris 7e","price":" entr\u00e9e 13\u20ac, tarif r\u00e9duit 11\u20ac.","rank":1,"reviews":"\nIniti\u00e9e par la c\u00e9l\u00e8bre sculptrice et m\u00e9c\u00e8ne Gertrude Vanderbilt Whitney (1875-1942), la collection du Whitney Museum of American Art de New York offre une v\u00e9ritable anthologie de l'art am\u00e9ricain du XXe si\u00e8cle. Cette collection comporte des pi\u00e8ces ma\u00eetresses du \u00ab Pop Art \u00bb. Peintures, sculptures, impressions... une soixantaine de ces oeuvres seront pr\u00e9sent\u00e9es pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Paris, au Mus\u00e9e Maillol du 22 septembre 2017 au 21 janvier 2018.\nDes figures majeures du mouvement Pop Art, Robert Rauschenberg et Jasper Johns, aux sculptures et toiles monumentales de Claes Oldenburg, Tom Wesselmann, James Rosenquist et Alex Katz, en passant par les s\u00e9rigraphies d'Andy Warhol, les peintures de Jim Dine et de Roy Lichtenstein, l'exposition pr\u00e9sente le Pop Art dans l'art am\u00e9ricain de l'apr\u00e8s-guerre, du d\u00e9but des ann\u00e9es 60 \u00e0 la fin des ann\u00e9es 70. Si l'exposition convoque ses plus grands repr\u00e9sentants, elle va \u00e9galement permettre de d\u00e9couvrir des artistes am\u00e9ricains moins connus en France (George Segal, Rosalyn Drexler, May Stevens, John Wesley...) et d'appr\u00e9cier la diversit\u00e9 des techniques employ\u00e9es.","source":"5-offSpectacles","summary":"Le mus\u00e9e Maillol pr\u00e9sente le Pop Art dans l'art am\u00e9ricain d'apr\u00e8s-guerre, du d\u00e9but des ann\u00e9es 60 \u00e0 la fin des ann\u00e9es 70 : des figures majeures du mouvement Pop Art (Robert Rauschenberg, Jasper Johns) \u00e0 des sculptures et toiles monumentales (Claes Oldenburg, Tom Wesselmann...), en passant par les s\u00e9rigraphies d'Andy Warhol et les peintures de Jim Dine et de Roy Lichtenstein. Des artistes am\u00e9ricains moins connus en France, ainsi que la diversit\u00e9 des techniques employ\u00e9es, sont \u00e9galement au c\u0153ur du parcours.   La collection du Whitney Museum of American Art de New York, initi\u00e9e par la sculptrice et m\u00e9c\u00e8ne Gertrude Vanderbilt Whitney (1875-1942), propose une anthologie de l'art am\u00e9ricain du XXe si\u00e8cle. Cette collection comporte ainsi des pi\u00e8ces ma\u00eetresses du Pop Art (peintures, sculptures, impressions). Une soixantaine de ces \u0153uvres sont ici pr\u00e9sent\u00e9es pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Paris.","tags":"['Art contemporain']","timetable":"Tous les jours 10h30-18h30, nocturne vendredi jsq 21h30 (fermet. caisses 30 mn avt).","title":"Pop Art","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/musee-maillol-2639\/pop-art-65294.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":1,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":49,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":1,"d_end":"2018-04-01","d_start":"2018-01-06","genre":"Beaux-Arts","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/jardin-tino-rossi-sculpture-630x405-c-otcp-marc-bertrand-augustin-cardenas-i-157-58_block_media_big-001-200x112.jpg","location":"Mus\u00e9e Fournaise - Chatou (78)","price":" entr\u00e9e 5\u20ac, tarif r\u00e9duit 4\u20ac.","rank":1,"reviews":"\n","source":"5-offSpectacles","summary":"Le plein air fait de nombreux adeptes au XIXe si\u00e8cle. C'est un sujet d'inspiration pour certains, un espace d'amusement et de libert\u00e9 pour d'autres. Chez Fournaise la guinguette au bord de l'eau est un environnement id\u00e9al, comme en t\u00e9moignent ses h\u00f4tes tels que Renoir et Maupassant.  ","tags":"['Beaux-Arts', 'sculpture']","timetable":"Mercredi, jeudi, vendredi (sauf avril, novembre, d\u00e9cembre) 10h-12h30 et 14h-17h30 ; samedi et dimanche 11h-18h.","title":"Plein Air","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/musee-fournaise-2701\/plein-air-66937.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":1,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":50,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-08-19","d_start":"2017-12-14","genre":"Sciences & Techniques","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/portrait-louis-pasteur-200x112.jpg","location":"Palais de la D\u00e9couverte - Paris 8e","price":" entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac, gratuit -3 ans.","rank":1,"reviews":"\nComment parler de Louis Pasteur sans \u00e9voquer le vaccin contre la rage, une d\u00e9couverte qui l'a propuls\u00e9 au rang de mythe de son temps et qui a aussi r\u00e9volutionn\u00e9 la science moderne ? Loin de se r\u00e9sumer \u00e0 ce combat contre une maladie mortelle aux manifestations spectaculaires, la carri\u00e8re du savant a \u00e9gren\u00e9 de nombreuses exp\u00e9rimentations et r\u00e9ussites : postulat selon lequel la dissym\u00e9trie serait le propre du vivant, mise en lumi\u00e8re de responsabilit\u00e9 des micro-organismes dans les maladies infectieuses, assainissement des \u00e9levages de vers \u00e0 soie\u2026 La liste des bouleversements scientifiques est longue. Bouleversements, car \u00e0 l'\u00e9poque, de telles avanc\u00e9es allaient \u00e0 l'encontre de conceptions ancr\u00e9es mais erron\u00e9es. Des causes et des modes de contagion, il n'\u00e9tait alors pas question, \u00e9lud\u00e9s car inconvenants. C'est \u00e0 l'homme, \u00e0 ses travaux scientifiques mais aussi \u00e0 ses m\u00e9thodes que rend hommage cette exposition atypique : dans un parcours chronologique th\u00e9matique classique se c\u00f4toient \u00e9l\u00e9ments interactifs, maquettes anim\u00e9es, un grand dialogue mis en dessin par l'illustrateur Nayel Zeaiter et des reconstitutions de sc\u00e8nes de l'\u00e9poque. Une sc\u00e9nographie clin d'\u0153il aux mises en sc\u00e8ne de Pasteur qui exposait ses r\u00e9sultats de mani\u00e8re th\u00e9\u00e2trale.\nKnown for his pioneer discoveries of the principles of vaccination and microbial fermentation, Louis Pasteur and his works are here presented in an original way with interactive installations. ","source":"5-offSpectacles","summary":"Pasteur, l'exp\u00e9rimentateur  revient sur l'homme et le travail du scientifique .  L'exposition s'int\u00e9resse au contexte de ses travaux, de ses d\u00e9couvertes et de leurs applications au-del\u00e0 de la l\u00e9gende. Un parcours \u00e0 la fois chronologique et th\u00e9matique, qui trouve tout son sens au Palais de la D\u00e9couverte qui, d\u00e8s son ouverture en 1937, pr\u00e9sentait une salle (\u00e9labor\u00e9e sous la direction de son petit-fils Louis Pasteur Vallery-Radot) consacr\u00e9e aux travaux du scientifique.   Peu de savants ont connu la r\u00e9ussite scientifique et sociale de Louis Pasteur, dont nombre d'avenues, d'\u00e9coles et d'institutions scientifiques portent le nom, en France mais aussi \u00e0 l'\u00e9tranger. C'est \u00e0 cette grande figure que le Palais de la d\u00e9couverte s'int\u00e9resse aujourd'hui, en pr\u00e9sentant la \u00ab m\u00e9thode Pasteur \u00bb, qui caract\u00e9rise l'ing\u00e9niosit\u00e9 scientifique contemporaine. [...]  Bruno Maquart (pr\u00e9sident d'Universcience).","tags":"['Sciences & Techniques', 'En famille']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre) 9h30-18h, dimanche 10h-19h.","title":"Pasteur, l'exp\u00e9rimentateur","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/palais-de-la-decouverte-2904\/pasteur-lexperimentateur-66774.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":6,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-21","d_start":"2017-10-17","genre":"Photographie","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/albert-renger-patzsch-jenaer-glas-zylindrische-glaser-verrerie-diena-bechers-1934-exposition-albert-renger-patzsch-au-jeu-de-paume-1-200x112.jpg","location":"Jeu de Paume - Paris 8e","price":" entr\u00e9e 10\u20ac, tarif r\u00e9duit 7,50\u20ac.","rank":2,"reviews":"\nInd\u00e9pendamment du r\u00f4le qu'il joua dans la Nouvelle Objectivit\u00e9 \u2013 mouvement artistique apparu en Allemagne au d\u00e9but des ann\u00e9es 1920 \u2013, Albert Renger-Patzsch (1897-1966) est aujourd'hui consid\u00e9r\u00e9 comme l'une des figures les plus importantes et les plus influentes de l'histoire de la photographie du XXe si\u00e8cle.\nL'exposition rend hommage \u00e0 ce photographe hors norme et permet de red\u00e9couvrir la post\u00e9rit\u00e9 d'une \u0153uvre qui nous invite \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir sur la nature de la photographie et sur son potentiel artistique et sp\u00e9culatif dans le contexte de l'art et de la culture contemporaine.\nD'une simplicit\u00e9 et d'une originalit\u00e9 extr\u00eames, la photographie de Renger-Patzsch a ceci de particulier qu'elle repose sur un style documentaire privil\u00e9giant la sobri\u00e9t\u00e9 et l'imm\u00e9diatet\u00e9 du r\u00e9alisme, qui, pour lui, sont des caract\u00e9ristiques fondamentales de la repr\u00e9sentation photographique. Autrement dit, son \u0153uvre t\u00e9moigne d'une approche technique et formelle rigoureuse, dans laquelle l'appareil photo n'intervient que pour intensifier notre vision et notre conscience de la r\u00e9alit\u00e9. Chez Renger-Patzsch, ce principe explique la d\u00e9marche qu'il adopte mais, surtout, il justifie l'identit\u00e9 esth\u00e9tique et conceptuelle de sa photographie en lui permettant de se distinguer nettement de l'h\u00e9ritage du pictorialisme et de l'exp\u00e9rimentalisme hybride qui caract\u00e9rise les avant-gardes du d\u00e9but du XXe si\u00e8cle.\n\nDans sa photographie et dans les divers textes o\u00f9 il d\u00e9veloppe ses id\u00e9es, Renger-Patzsch montre sa d\u00e9termination \u00e0 exploiter les qualit\u00e9s intrins\u00e8ques du m\u00e9dium photographique. Il d\u00e9finit son objectif en ces termes : \u00ab\u202futiliser des moyens photographiques pour cr\u00e9er une photographie qui existe par sa nature m\u00eame de photographie\u202f\u00bb. Ailleurs, il \u00e9crit que \u00ab\u202fles yeux ne sont pas isol\u00e9s de leur perception du monde. Au contraire, ils font partie de nos sens et, reli\u00e9s au cerveau, ils nous permettent de conna\u00eetre la chaleur, le froid, le vent, le bruit et les odeurs, et de construire rapidement une image remarquablement compact\u00e9e du monde, dont la plasticit\u00e9 et la densit\u00e9 d\u00e9pendent aussi de nos \u00e9tats \u00e9motionnels. La photographie r\u00e9duit le monde en couleur \u00e0 un rectangle en noir et blanc. Et logiquement, dans la mesure o\u00f9 c'est le moins pr\u00e9tentieux des moyens d'expression artistique, elle exige un go\u00fbt rigoureux et une aptitude \u00e0 l'abstraction, \u00e0 l'imagination et \u00e0 la concentration\u202f\u00bb.\nCes propos montrent, au-del\u00e0 de l'exceptionnelle qualit\u00e9 de son travail et de sa pens\u00e9e, combien Renger-Patzsch se distingue par sa mani\u00e8re de concevoir la photographie documentaire et d'en \u00e9tendre l'horizon et la port\u00e9e. Pour lui, les qualit\u00e9s descriptives et objectives de la photographie se combinent \u00e0 des capacit\u00e9s esth\u00e9tiques, po\u00e9tiques et ph\u00e9nom\u00e9nologiques qui contribuent \u00e0 les exprimer.\n\nCette r\u00e9trospective dresse un panorama des grands th\u00e8mes, moments et genres qui ont marqu\u00e9 la production photographique de Renger-Patzsch ; elle se divise en trois p\u00e9riodes qui ont \u00e9t\u00e9 fondamentales dans le d\u00e9roulement de sa carri\u00e8re : ses d\u00e9buts, o\u00f9 il photographie des plantes pour les \u00e9diteurs Folkwang\/Auriga, jusqu'\u00e0 la profusion th\u00e9matique et \u00e0 l'\u00e9clectisme qui jouent un r\u00f4le d\u00e9cisif dans l'\u00e9laboration de son livre Die Welt ist sch\u00f6n (Le monde est beau), paru en 1928 ; la p\u00e9riode qui suit son installation \u00e0 Essen, marqu\u00e9e par une intense cr\u00e9ativit\u00e9 dans la r\u00e9gion de la Ruhr et qui porte notamment sur des sujets associ\u00e9s \u00e0 des lieux, des b\u00e2timents et des objets industriels ; enfin, apr\u00e8s la Seconde Guerre mondiale, l'int\u00e9r\u00eat nouveau qu'il se d\u00e9couvre pour la nature et les paysages, et en particulier pour les arbres et les rochers.\nR\u00e9unissant pr\u00e8s de 154 clich\u00e9s, cette r\u00e9trospective est l'une des plus importantes consacr\u00e9es \u00e0 Renger-Patzsch \u00e0 ce jour, et certainement celle qui rassemble le plus d'\u0153uvres provenant de collections institutionnelles ou priv\u00e9es : Collection Ann und Ju\u0308rgen Wilde \/ Pinakothek der Moderne Mu\u0308nchen (Munich), Folkwang Museum (Essen), Ludwig Museum (Cologne), Galerie Berinson (Berlin) et Centre Pompidou (Paris).\n\n\n\nCommissaire : S\u00e9rgio Mah, professeur \u00e0 l'Universidad NOVA, Lisbonne\n\nCr\u00e9dit photo : Landschaft bei Essen und Zeche \u201cRosenblumendelle\u201d]\n[Paysage pr\u00e8s d'Essen et charbonnage \u00ab\u2009Rosenblumendelle\u2009\u00bb, 1928\nAlbert Renger-Patzsch\nAlbert Renger-Patzsch Archiv \/ Stiftung Ann und J\u00fcrgen Wilde, Pinakothek der Moderne, Munich. \u00a9 Albert Renger-Patzsch \/ Archiv Ann und J\u00fcrgen Wilde, Z\u00fclpich \/ ADAGP, Paris 2017\nDie Welt ist sch\u00f6n [Le Monde est beau] d'Albert Renger-Patzsch para\u00eet en 1928. Consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des livres fondamentaux de l'histoire de la photographie et o\u00f9 la Nouvelle Objectivit\u00e9 est \u00e0 son sommet, son auteur lui aurait pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 le titre Die Dinge [Les Choses]. Une d\u00e9nomination qui \u00e9claire son \u0153uvre prolifique aux multiples th\u00e8mes et genres : des gros plans de plantes et de fleurs de ses d\u00e9buts aux paysages de Wamel en passant par l'immortalisation des lieux, b\u00e2timents et objets de la zone industrielle de la Ruhr, le regard de cette figure influente du XX\u00e8me si\u00e8cle s'\u00e9vertue constamment \u00e0 figer de mani\u00e8re rigoureuse la r\u00e9alit\u00e9 vernaculaire qui l'entoure. De l'attention scrupuleuse aux d\u00e9tails, aux structures et aux formes des choses surgit une beaut\u00e9 formelle qui atteste du potentiel artistique de la photographie. Car Albert Renger-Patzsch est aussi connu pour ceci : son travail a \u00e9t\u00e9 d\u00e9terminant dans l'affirmation de ce qui deviendra le 8e art. Entre description et po\u00e9sie, ses clich\u00e9s s'approchent aux plus pr\u00e8s des sujets en m\u00eame temps qu'ils mettent en \u00e9vidence la multiplicit\u00e9 de perceptions du m\u00e9dium photographique. Une r\u00e9trospective immanquable, tant pour son ampleur que pour la m\u00e9ticulosit\u00e9 somptueuse des tirages expos\u00e9s.","source":"5-offSpectacles","summary":"Albert Renger-Patzsch (1897-1966) est consid\u00e9r\u00e9 comme l'une des figures les plus importantes, et les plus influentes, de l'histoire de la photographie du XXe si\u00e8cle. L'exposition  Les choses  lui rend ici hommage, et permet de red\u00e9couvrir la post\u00e9rit\u00e9 d'une \u0153uvre qui invite \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir sur la nature de la photographie ainsi que sur son potentiel artistique et sp\u00e9culatif dans le contexte de l'art et de la culture contemporaine. Un panorama des grands th\u00e8mes, moments et genres qui ont marqu\u00e9 la production photographique de l'artiste.  ","tags":"['Photographie', 'Photo Addicts']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre) 11h-19h, nocturne mardi jsq 21h.","title":"Albert Renger-Patzsch, Les choses","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/jeu-de-paume-2556\/albert-renger-patzsch-les-choses-65157.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":51,"Litt\u00e9rature":1,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":1,"d_end":"2018-01-20","d_start":"2017-11-22","genre":"Histoire \/ Civilisations","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/no-46_preview-200x112.jpg","location":"Maison de la culture du Japon - Paris 15e","price":"Gratuit","rank":1,"reviews":"\nLa Maison de la culture du Japon de Paris f\u00eate ses 20 ans ! Elle saisit cette occasion pour rappeler l'importance des liens franco-japonais en pr\u00e9sentant une nouvelle exposition intitul\u00e9e \u00ab A l'aube du Japonisme \u00bb. Elle r\u00e9unit des pi\u00e8ces in\u00e9dites en France magnifiant la culture nippone et montrant sa connaissance du monde occidental, int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 ses \u0153uvres. Kimonos chatoyants, estampes, livres illustr\u00e9s par Hokusai, mais aussi maquettes architecturales de maisons traditionnelles, photographies et peintures sont au rendez-vous. \nTo celebrate his 20th birthday, The Maison de la culture du Japon remind us the importance of Franco-Japanese ties by presenting a new exhibition entitled \"A l'aube du Japonisme\".","source":"5-offSpectacles","summary":"\u00c0 l'aube du japonisme  \u00e9voque, \u00e0 l'occasion du 20e anniversaire de la Maison de la culture du Japon \u00e0 Paris, les premiers rapports du Japon avec la France au XIXe si\u00e8cle, \u00e0 l'aube du japonisme. De nombreuses pi\u00e8ces sont ici \u00e0 d\u00e9couvrir. Le parcours pr\u00e9sente notamment des mod\u00e8les de maisons japonaises ; des objets en laque, nacre ou c\u00e9ramique ; des livres ; des peintures et des estampes.  ","tags":"['Histoire \/ Civilisations', \"Envie d'ailleurs\"]","timetable":"Du mardi au samedi (sauf f\u00e9ri\u00e9s) 12h-20h.","title":"\u00c0 l'aube du japonisme","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/maison-de-la-culture-du-japon-2667\/a-laube-du-japonisme-66536.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":1,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":52,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-18","d_start":"2017-11-16","genre":"Beaux-Arts","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/august-klett-200x112.jpg","location":"Maison de Victor Hugo - Paris 4e","price":" entr\u00e9e 8\u20ac, tarif r\u00e9duit 6\u20ac.","rank":1,"reviews":"\n\u00a0Il n'y a point de g\u00e9nie sans un grain de folie disait Aristote, preuve que l'on n'a pas attendu l'essor de la psychologie moderne pour d\u00e9celer un lien entre trouble de l'esprit et cr\u00e9ativit\u00e9. C'est cependant dans les ann\u00e9es 70 que l'association entre bipolarit\u00e9, d\u00e9pression et cr\u00e9ativit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e m\u00e9dicalement. \u00a0La folie serait-elle le prix \u00e0 payer pour voir ce que les autres ne voient pas et d\u00e8s lors, cr\u00e9er des mondes qui exercent sur le spectateur une incroyable fascination ? Celui qu'on appelle le fou n'est-il pas le t\u00e9moin d'une autre r\u00e9alit\u00e9, surgie d'un inconscient qui nous est inaccessible mais dans laquelle on per\u00e7oit une effarante v\u00e9rit\u00e9 ? L'exposition \u00ab La Folie en t\u00eate \u00bb \u00e0 la Maison de Victor Hugo nous pr\u00e9sente des artistes atteints de maladies mentales dont les oeuvres ont \u00e9t\u00e9 collectionn\u00e9es par des psychiatres curieux de faire travailler ensemble art et th\u00e9rapie. Entre la camisole et les crises, ces artistes tortur\u00e9s ont bricol\u00e9 leurs cr\u00e9ations en cachette pour exprimer un monde qui nous plonge dans les entrailles de l'Art brut.\nLe saviez-vous ?\u00a0 Le lieu de cette exposition n'est pas anodin. En effet, Victor Hugo a \u00e9t\u00e9 personnellement confront\u00e9 \u00e0 la folie qui poursuit les cr\u00e9atifs, puisque son fr\u00e8re Eug\u00e8ne - \u00e9crivain -\u00a0 et sa fille Ad\u00e8le - petit g\u00e9nie du piano - mourront tous deux intern\u00e9s.\nThe exhibition \"La Folie en t\u00eate\" at the Maison de Victor Hugo exhibits the works of artists suffering from mental illnesses, collected by psychiatrists interested in the bound between art and therapy.","source":"5-offSpectacles","summary":"Aux racines de l'art brut.   La Folie en t\u00eate  explore la constitution d'un nouveau territoire de l'art en s'ancrant dans la vie de Victor Hugo. Ce dernier a, en effet, \u00e9t\u00e9 douloureusement frapp\u00e9 par la maladie mentale de son fr\u00e8re Eug\u00e8ne ainsi que de sa fille Ad\u00e8le. Le parcours d'exposition s'int\u00e9resse ici \u00e0 l'\u00e9volution du regard port\u00e9 sur la folie au XIXe si\u00e8cle, avec l'attention soutenue des ali\u00e9nistes pour la production de leurs malades.","tags":"['Beaux-Arts', 'Contemporain']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h.","title":"La Folie en t\u00eate","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/maison-de-victor-hugo-3366\/la-folie-en-tete-66535.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":1,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":1,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":53,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-09-09","d_start":"2018-01-25","genre":"Beaux-Arts","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/picasso-villa-californie-panneau-3-c-damian-elwes-ateliers-a-la-loupe-200x112.jpg","location":"Mus\u00e9e en Herbe - Paris 1er","price":" entr\u00e9e 6\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac.","rank":1,"reviews":"\nLe peintre am\u00e9ricain d'origine anglaise Damian Elwes nous invite dans l'intimit\u00e9 des ateliers des plus c\u00e9l\u00e8bres artistes. Ceux de Basquiat, C\u00e9zanne, Dal\u00ed, Duchamp, Gauguin, Giacometti, Haring, Hockney, Khalo, Koons, Matisse, Mir\u00f2, Monet, Picasso, Warhol, Wei-Wei, pour ne citer qu'eux, y seront repr\u00e9sent\u00e9s. Damian Elwes r\u00e9alise un pied de nez cocasse en reproduisant m\u00eame son propre atelier californien\u00a0: une mise en abyme \u00e0 l'\u00e9tat pur. En tout, pr\u00e8s de 45 ateliers d'artistes de toutes les \u00e9poques et de tous les continents y seront repr\u00e9sent\u00e9s. Apr\u00e8s avoir men\u00e9 son enqu\u00eate (cherch\u00e9 des t\u00e9moignages ou visit\u00e9 les ateliers existants encore), il restitue avec pr\u00e9cision l'ambiance qui se d\u00e9gage de ces lieux uniques, il r\u00e9ussit m\u00eame \u00e0 recr\u00e9er des \u0153uvres majeures d'artistes morts ou vivants. Cela forme un t\u00e9moignage personnel, presque secret de ce \u00e0 quoi ont bien pu ressembler ces lieux souvent atypiques. La visite de l'exposition est interactive et ludique \u00e0 souhait\u00a0: jeux de piste, \u00e9nigmes \u00e0 d\u00e9chiffrer et visite en r\u00e9alit\u00e9 virtuelle sont au programme\u00a0! Pour Damian, la fa\u00e7on dont un artiste exploite l'espace de son atelier en dit long sur sa fa\u00e7on de cr\u00e9er, sur son sch\u00e8me de pens\u00e9e, sur sa fa\u00e7on d'exploiter la mati\u00e8re, qu'elle s'\u00e9tale sur une toile ou qu'elle se fa\u00e7onne avec les mains. Cette exposition immersive donnera un aper\u00e7u authentique de ce que repr\u00e9sente l'environnement d'un artiste. Telle une encyclop\u00e9die illustr\u00e9e des ateliers d'artistes, elle brosse une une multitude de portraits en une seule et m\u00eame exposition. Elle passionnera petits et grands.","source":"5-offSpectacles","summary":"Le mus\u00e9e en Herbe pr\u00e9sente ici une r\u00e9trospective de 40 peintures d'ateliers d'artistes et de leurs portraits. L'artiste Damian Elwes propose un voyage interactif dont la destination est le monde fascinant et cr\u00e9atif de grands artistes. Du XIXe si\u00e8cle \u00e0 nos jours, c'est une plong\u00e9e au c\u0153ur du travail de C\u00e9zanne, Monet, Gauguin et Matisse pour ne citer qu'eux. Des \u0153uvres originales de Picasso, Giacometti, Basquiat et Keith Haring sont \u00e9galement expos\u00e9es.  ","tags":"['Beaux-Arts', 'En famille']","timetable":"Tous les jours 10h-19h, jeudi jsq 21h.","title":"Damian Elwes, Ateliers \u00e0 la loupe","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/musee-en-herbe-3855\/damian-elwes-ateliers-a-la-loupe-67213.html"},{"Architecture":1,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":54,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-06-24","d_start":"2017-11-08","genre":"Histoire \/ Civilisations","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/mus-boegly_058-faade-mus-200x112.jpg","location":"Mus\u00e9e d'Histoire Urbaine et Sociale - Suresnes (92)","price":" entr\u00e9e 4\u20ac, tarif r\u00e9duit 3\u20ac, gratuit -26 ans.","rank":1,"reviews":"\nL'architecture dans les ann\u00e9es\u00a01930, devient synonyme de modernit\u00e9. On pense bien s\u00fbr tout de suite au maestro du genre, Le Corbusier, qui a fait de ses cinq pr\u00e9ceptes architecturaux (pr\u00e9sence de pilotis, toits-terrasse, fen\u00eatres, plan et fa\u00e7ade libre) les cinq piliers de cet art, devenant ainsi un proph\u00e8te de l'urbanisme. Aussi incroyable que cela puisse para\u00eetre, le paysage fran\u00e7ais n'a pourtant pas \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement fa\u00e7onn\u00e9 par ses id\u00e9es. \u00c0 cette \u00e9poque, deux jeunes architectes d\u00e9cident de s'associer et vont \u00e0 leur tour souffler un vent de modernit\u00e9 sur nos constructions. Eug\u00e8ne Beaudouin et Marcel Lods, avant-gardistes et novateurs, ont les moyens de leurs ambitions. On pourrait croire tout d'abord que tout les opposent\u00a0: milieux sociaux, formations acad\u00e9miques, pr\u00e9occupations architecturales\u2026 Quand le premier va se pencher en particulier sur les questions d'am\u00e9nagement, le second va penser proc\u00e9d\u00e9s de construction, l'un apprend le dessin en travaillant, l'autre vacille entre Beaux-Arts et Villa M\u00e9dicis. Autant de diff\u00e9rences qui apportent \u00e0 leur duo un regard neuf sur les imp\u00e9ratifs qui s'imposent \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9. Les banlieues se densifient \u00e0 vue d'\u0153il, et nos deux acolytes se lancent dans des projets d'habitats collectifs, d'\u00e9quipements, r\u00e9inventant l'am\u00e9nagement urbain tout en industrialisant sa construction. Sous leurs commandements, vont na\u00eetre des \u0153uvres pionni\u00e8res en termes de pr\u00e9fabriqu\u00e9s, de grands ensembles comme La Cit\u00e9 du-champ-des oiseaux de Bagneux. Leur agence, Beaudouin et Lods devient l'une des trois plus imposantes, diffusant ainsi largement leur vision moderne de l'architecture de 1928 \u00e0 1940.","source":"5-offSpectacles","summary":"L'agence Beaudouin et Lods  a en effet r\u00e9alis\u00e9 une \u0153uvre pionni\u00e8re dans le domaine de la pr\u00e9fabrication avec la construction des premiers grands ensembles pr\u00e9fabriqu\u00e9s que sont la Cit\u00e9 du Champ-des-oiseaux, \u00e0 Bagneux, et la Cit\u00e9 de la Muette, \u00e0 Drancy, en s'associant avec des ing\u00e9nieurs comme Jean Prouv\u00e9 ou Eug\u00e8ne Mopin. Ils sont \u00e9galement les auteurs, \u00e0 Suresnes, de l'Ecole de plein air et, \u00e0 Clichy, de la Maison du peuple. \r\n \r\nL'exposition a pour objectif d'expliquer les nombreux projets imagin\u00e9s et r\u00e9alis\u00e9s entre 1928 et 1940 par les deux architectes qui se sont int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 l'habitat collectif, aux \u00e9quipements, aux a\u00e9roclubs et \u00e0 l'urbanisme. \r\n  ","tags":"['Histoire \/ Civilisations', 'classique']","timetable":"Du mercredi au dimanche (sauf f\u00e9ri\u00e9s, premi\u00e8re quinzaine d'ao\u00fbt, 24 et 31 d\u00e9cembre) 14h-18h.","title":"Eug\u00e8ne Beaudouin et Marcel Lods : architectes d'avant-garde","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/musee-dhistoire-urbaine-et-sociale-5761\/eugene-beaudouin-et-marcel-lods-architectes-davant-garde-66456.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":1,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":55,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-24","d_start":"2018-01-13","genre":"Histoire \/ Civilisations","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--DEpOP_bn--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/ubihhmupfelxq48jet4f.jpg","location":"Villa Vassilieff - Paris 15e","price":"Gratuit","rank":1,"reviews":"\nCommissaires : Solvita Krese, Inga L\u0101ce, Camille Chenais\nL'exposition \u201cAkademia: Performing Life\u201d (\u201cAkademia : performer la vie\u201d) se penche sur les r\u00e9cits et la philosophie \u00e9manant de l'Akademia, une communaut\u00e9 et une \u00e9cole, qui, des ann\u00e9es 1910 aux ann\u00e9es 1970, proposait des cours de danse, d'art et d'artisanat, accueillait une galerie d'art, une maison d'\u00e9dition et montait des pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre et de danse. Fond\u00e9e par Raymond Duncan, danseur et artiste am\u00e9ricain, et codirig\u00e9e \u00e0 partir de 1920 par Aia Bertrand, danseuse et \u00e9crivaine lettone, l'Akademia fut une incarnation de leur syncr\u00e9tisme id\u00e9ologique qui m\u00ealait principes socialistes, d\u00e9sir de raviver la Gr\u00e8ce antique et un mode de vie \u00ab naturel \u00bb letton. \u00c0 travers la pr\u00e9sentation d'archives, d'\u0153uvres contemporaines et d'objets produits par l'Akademia, l'exposition souhaite explorer les notions et principes incarn\u00e9s \u00e0 ses d\u00e9buts comme des potentielles alternatives aux mod\u00e8les traditionnels d'\u00e9ducation, de cr\u00e9ation et de vie communautaire tout en questionnant leurs parts d'ombre.\n\u201cAkademia : Performing Life\u201d se d\u00e9ploie sur deux chapitres \u00e0 la Villa Vassilieff et au Latvian National Museum of Art ; l'exposition est co-produite par le Latvian Centre for Contemporary Art et B\u00e9tonsalon \u2014 Centre d'art et de recherche.","source":"5-offSpectacles","summary":"L'Akademia est une communaut\u00e9, et une \u00e9cole, qui proposait des cours de danse, d'art et d'artisanat des ann\u00e9es 1910 \u00e0 1970. Elle accueillait \u00e9galement une galerie d'art, une maison d'\u00e9dition et montait des pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre et de danse. Fond\u00e9e par le danseur et artiste am\u00e9ricain Raymond Duncan, elle est codirig\u00e9e \u00e0 partir de 1920 par Aia Bertrand, danseuse et \u00e9crivaine lettone. L'Akademia fut une incarnation de leur syncr\u00e9tisme id\u00e9ologique : principes socialistes, d\u00e9sir de raviver la Gr\u00e8ce antique et mode de vie \u00ab naturel \u00bb letton.  ","tags":"['Histoire \/ Civilisations', 'art contemporain', 'vernissage', 'exposition']","timetable":"Du mardi au samedi 11h-19h.","title":"Akademia : Performing life","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/villa-vassilieff-2823\/akademia-performing-life-67014.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":56,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-19","d_start":"2017-11-29","genre":"Art contemporain","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--7N2NArsE--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/hlrsokd8ay4sh67lxnam.jpg","location":"Centre culturel canadien - Paris 7e","price":"Gratuit","rank":1,"reviews":"\nEntrouvrir, Entrevoir, Enclore - Marie-Claire Blais\n\nVernissage le mardi 28 novembre \u00e0 18h \u2013 Entr\u00e9e libre \n\nVisite guid\u00e9e en pr\u00e9sence de l'artiste et de la commissaire, \u00e0 17h sur r\u00e9servation : reservation@canada-culture.org \n\nCommissaire : Catherine B\u00e9dard \n\nCette exposition d'une figure montante de la sc\u00e8ne contemporaine au Canada est la derni\u00e8re pr\u00e9sent\u00e9e dans les locaux du 5, rue de Constantine avant le d\u00e9m\u00e9nagement du Centre rue du Faubourg Saint-Honor\u00e9. \n\nElle r\u00e9unit un ensemble d'\u0153uvres d\u00e9veloppant une r\u00e9flexion sur l'espace et le lieu, autour de la figure du passage. Le choix de cette exposition constitue, en soi, un acte symbolique engageant une r\u00e9flexion sur les enjeux d'un lieu, le Centre culturel canadien, lui-m\u00eame marqu\u00e9 par une dimension symbolique o\u00f9 le culturel et le politique sont, in\u00e9vitablement, intimement li\u00e9s. \n\nArtiste issue d'une formation en architecture, passionn\u00e9e en particulier par l'\u00e9tude du paysage, Marie-Claire Blais travaille sur le champ du visible comme expression de notre rapport au monde. \n\nEntrouvrir, entrevoir, enclore s'organise autour de deux s\u00e9ries de tableaux, entre lesquelles se d\u00e9veloppe d'une part une r\u00e9flexion sur le temps et l'espace du mouvement ainsi que la n\u00e9cessit\u00e9 de sa fin, et d'autre part la mise en perspective d'une m\u00e9moire de la modernit\u00e9 (des fresques bleues et roses des pr\u00e9curseurs de la perspective italienne aux grilles modernistes de l'art am\u00e9ricain). \n\nEn partenariat avec la galerie Ren\u00e9 Blouin, Montr\u00e9al.","source":"5-offSpectacles","summary":"Entrouvrir, Entrevoir, Enclore  est un ensemble d'\u0153uvres qui proposent une r\u00e9flexion sur l'espace et le lieu, autour de la figure du passage. Marie-Claire Blais travaille sur le champ du visible comme expression de notre rapport au monde. Le parcours s'articule autour de deux s\u00e9ries de tableaux. Des \u0153uvres entre lesquelles se d\u00e9veloppent une r\u00e9flexion sur le temps et l'espace du mouvement ainsi que la n\u00e9cessit\u00e9 de sa fin d'une part, la mise en perspective d'une m\u00e9moire de la modernit\u00e9 de l'autre.  ","tags":"['Art contemporain', 'art contemporain']","timetable":"Du lundi au vendredi 10h-18h.","title":"Marie-Claire Blais : Entrouvrir, Entrevoir, Enclore","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/centre-culturel-canadien-1679\/marie-claire-blais-entrouvrir-entrevoir-enclore-66692.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":1,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":57,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-10","d_start":"2017-11-29","genre":"Photographie","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--xUdJhC3U--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/lxbaym8yyygsfmhaermw.jpg","location":"Fondation J\u00e9r\u00f4me Seydoux-Path\u00e9 - Paris 13e","price":" entr\u00e9e 6,50\u20ac ; tarif r\u00e9duit 5\u20ac et 4,50\u20ac (s\u00e9ance de cin\u00e9ma+expo.) ; tarif unique : 3\u20ac (expo. uniquement).","rank":1,"reviews":"\nCr\u00e9ateur d'effets sp\u00e9ciaux, coloriste, photographe, op\u00e9rateur et metteur en sc\u00e8ne, Segundo de Chom\u00f3n est l'un des pionniers les plus fascinants des d\u00e9buts du cin\u00e9ma en Europe. D\u00e9butant sa carri\u00e8re \u00e0 Barcelone, il arrive \u00e0 Paris en 1906, puis retourne en Espagne avant de parfaire son art des effets sp\u00e9ciaux en Italie, aupr\u00e8s de Giovanni Pastrone.\n\nA la suite de Georges M\u00e9li\u00e8s, son mod\u00e8le, il s'impose jusqu'au d\u00e9but des ann\u00e9es 1920 comme le ma\u00eetre des trucages, employant tour \u00e0 tour le proc\u00e9d\u00e9 image par image, les ombres, l'animation, les effets d'\u00e9chelle, etc. \n\nL'exposition que lui consacre la Fondation J\u00e9r\u00f4me Seydoux-Path\u00e9 s'attache particuli\u00e8rement \u00e0 la p\u00e9riode 1906-1909, pendant laquelle Chom\u00f3n travaille chez Path\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alisation de sc\u00e8nes \u00e0 trucs dont le caract\u00e8re fantastique, merveilleux et comique enrichit le catalogue. Elle pr\u00e9sente pour la premi\u00e8re fois des affiches provenant de la collection de Pierre Tchernia, des photographies du fonds de l'acteur et sc\u00e9nariste Max Bonnet, avec lequel travailla Chom\u00f3n, ainsi qu'un ensemble de photographies d\u00e9pos\u00e9es au Museo Nazionale del Cinema de Torino par Robert de Chom\u00f3n, le fils de Segundo. La s\u00e9lection effectu\u00e9e par la Fondation J\u00e9r\u00f4me Seydoux-Path\u00e9, parmi un ensemble in\u00e9dit de plus de 350 pi\u00e8ces, pr\u00e9sente un rare travail de photographies de plateau au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. Elle t\u00e9moigne \u00e9galement de l'art des d\u00e9cors et des trucages et nous montre les coulisses des th\u00e9\u00e2tres de prise de vues de Path\u00e9. Entre sciences de la mise en sc\u00e8ne, de la direction d'\u00e9quipe, mais aussi du \u00ab bricolage \u00bb, le cin\u00e9ma de Segundo de Chom\u00f3n nous enchante par ses trouvailles. \n\nExposition \u00e0 d\u00e9couvrir en famille : un quiz destin\u00e9 aux enfants leur permet de mener une petite enqu\u00eate \u00e0 travers les affiches et les photographies de l'exposition.","source":"5-offSpectacles","summary":"Segundo de Chom\u00f3n est l'un des pionniers les plus fascinants des d\u00e9buts du cin\u00e9ma en Europe. Il est cr\u00e9ateur d'effets sp\u00e9ciaux, coloriste, photographe, op\u00e9rateur et metteur en sc\u00e8ne. Il s'impose, jusqu'au d\u00e9but des ann\u00e9es 1920, comme le ma\u00eetre des trucages ; employant tour \u00e0 tour le proc\u00e9d\u00e9 image par image, les ombres, l'animation, les effets d'\u00e9chelle... Le parcours s'int\u00e9resse ici \u00e0 la p\u00e9riode 1906-1909. Chom\u00f3n travaille alors chez Path\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alisation de sc\u00e8nes \u00e0 trucs dont le caract\u00e8re fantastique, merveilleux et comique enrichit le catalogue.  ","tags":"['Photographie', 'photographies', 'exposition', 'cin\u00e9ma']","timetable":"Du mardi au jeudi 13h-19h, vendredi 14h-20h, samedi 11h30-19h.","title":"Aux origines des trucages : Segundo de Chom\u00f3n","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/fondation-jerome-seydoux-pathe-6069\/aux-origines-des-trucages-segundo-de-chomon-66618.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":58,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":1,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-28","d_start":"2017-10-13","genre":"Histoire \/ Civilisations","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--ZnntQfsi--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/icjcn9j0lrdztxise93c.jpg","location":"Espace d'exposition temporaire - Paris 19e","price":" entr\u00e9e 11\u20ac (comprenant l'acc\u00e8s \u00e0 la collection permanente de la philharmonie), tarif r\u00e9duit 6\u20ac.","rank":1,"reviews":"\nBarbara : une longue dame brune, un visage aux traits dessin\u00e9s, des textes cisel\u00e9s charg\u00e9s de m\u00e9lancolie, telle est l'image en clair-obscur qui s'impose sur papier glac\u00e9. L'exposition propose de passer derri\u00e8re le rideau : elle raconte l'histoire d'une petite fille \u00e0 l'enfance meurtrie qui d\u00e9cida que le spectacle serait sa vie et, le th\u00e9\u00e2tre, le d\u00e9cor de son quotidien. Elle d\u00e9voile la femme que devint Barbara, vibrante et lumineuse.\nManuscrits, correspondances, dessins, d'innombrables documents in\u00e9dits confi\u00e9s par les proches de la chanteuse laissent deviner la Barbara intime et passionn\u00e9e.","source":"5-offSpectacles","summary":"L'exposition  Barbara  d\u00e9voile des manuscrits, des correspondances, des dessins ainsi que des documents in\u00e9dits confi\u00e9s par des proches de la chanteuse. Le parcours pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la Philharmonie dresse ainsi le portrait d'une Barbara intime et passionn\u00e9e ; investie aupr\u00e8s des autistes, des prisonniers et des malades du SIDA.   L'exposition  Barbara  dresse le portrait d'une petite fille juive \u00e0 l'enfance meurtrie qui d\u00e9cida que le spectacle serait sa vie, et le th\u00e9\u00e2tre le d\u00e9cor de son quotidien. Le parcours pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la Philharmonie met en lumi\u00e8re la femme que devint Barbara. Une femme vibrante et lumineuse. Une femme libre qui a construit sa vie sans jamais se trahir ni se r\u00e9p\u00e9ter.","tags":"['Histoire \/ Civilisations']","timetable":"Tous les jours (sauf lun) 12h-18h, vendredi jsq 20h, samedi et dimanche 10h-20h.","title":"Barbara","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/espace-dexposition-temporaire-6150\/barbara-65114.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":1,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":59,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-07-31","d_start":"2017-09-07","genre":"Histoire \/ Civilisations","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--l-uIPaNN--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/o4eorwnvdxcbpriulpcv.jpg","location":"Halle Saint-Pierre - Paris 18e","price":" ent 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac.","rank":1,"reviews":"\nL'exposition CARO\/JEUNET est une invitation dans le monde singulier des r\u00e9alisateurs Jean-Pierre JEUNET et Marc CARO.\nLe cin\u00e9ma, \u00e0 travers extraits de films, objets, costumes et autres documents viendra dialoguer avec les dessins et peintures de Marc Caro et des \u0153uvres d'art singulier r\u00e9alis\u00e9es ou collectionn\u00e9es par Jean-Pierre Jeunet.","source":"5-offSpectacles","summary":"\u00ab Dans tous les films que nous avons faits ensemble ou s\u00e9par\u00e9ment, Marc Caro et moi-m\u00eame, les objets ont toujours eu une place pr\u00e9pond\u00e9rante. [...] Tant d'objets qui tra\u00eenaient dans mon bureau que je d\u00e9cidai de les partager. Le choix de la Halle Saint-Pierre a \u00e9t\u00e9 comme une \u00e9vidence. Mus\u00e9e d'un art populaire non pr\u00e9tentieux... Situ\u00e9 \u00e0 quelques m\u00e8tres de l\u00e0 o\u00f9 Nino Quincampoix pourchassait Am\u00e9lie dans les jardins du Sacr\u00e9 C\u0153ur... [...]\u00a0 \u00bb  Jean Pierre Jeunet  ","tags":"['Histoire \/ Civilisations']","timetable":"Tous les jours (sauf 1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre) 11h-18h, samedi 11h-19h, dimanche 12h-18h.","title":"Caro\/Jeunet","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/halle-saint-pierre-2437\/caro-jeunet-65716.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":1,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":60,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-02-11","d_start":"2017-11-11","genre":"Histoire \/ Civilisations","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/fantassin-desvignes-bourguigon-armee-franaise-exposition-cent-portraits-pour-un-centenaire-les-soldats-de-foch-vus-par-burnand-au-musee-de-la-legion-dhonneur-1-200x112.jpg","location":"Mus\u00e9e de la L\u00e9gion d'Honneur - Paris 7e","price":"Gratuit","rank":1,"reviews":"\nInaugur\u00e9 en 1925 afin de \u00ab glorifier la m\u00e9moire des l\u00e9gionnaires morts pour la patrie et l'humanit\u00e9 \u00bb, le mus\u00e9e de la L\u00e9gion d'honneur et des ordres de chevalerie se devait de pr\u00e9senter une contribution originale pour comm\u00e9morer le centenaire de la Premi\u00e8re Guerre mondiale. C'est chose faite avec cette exposition qui met en regard les d\u00e9corations et b\u00e2tons du mar\u00e9chal Foch avec les portraits au pastel des soldats qui ont \u00e9t\u00e9 sous son commandement. R\u00e9alis\u00e9s par le peintre suisse Eug\u00e8ne Burnand, ils d\u00e9peignent avec humanit\u00e9 l'expressivit\u00e9 des visages graves d'hommes de retour du front de la guerre de 14-18. Mais parmi les 102 tableaux repr\u00e9sentant 14 nations et tous les grades, seuls 40 ont \u00e9t\u00e9 achev\u00e9s avant l'armistice : le peintre a poursuivi la s\u00e9rie Les Alli\u00e9s dans la guerre des nations pour mieux rendre compte de la diversit\u00e9 des peuples engag\u00e9s au sein des arm\u00e9es alli\u00e9es. Si le mar\u00e9chal Foch manque \u00e0 l'appel - le peintre est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 avant d'avoir pu r\u00e9aliser son portrait \u2013 sa pr\u00e9sence au travers de ses insignes honorifiques et des vid\u00e9os historiques est saisissante. Un bien bel hommage \u00e0 une figure oubli\u00e9e du grand public qui fut pourtant l'un des plus grands soldats de notre histoire.\nTo commemorate the First World War centennial, the Legion of Honour museum presents a hundred portraits of soldiers drawn by Eug\u00e8ne Burnand as well as Marshal Foch's signs of honour.","source":"5-offSpectacles","summary":"Le parcours d'exposition met en lumi\u00e8re une s\u00e9rie de portraits de soldats peints par le suisse Eug\u00e8ne Burnand ( Les Alli\u00e9s dans la guerre des nations ) entre 1917 et 1921 d'une part, les d\u00e9corations et b\u00e2tons de mar\u00e9chal de Foch de l'autre. Les soldats de la Grande Guerre repr\u00e9sent\u00e9s par un portraitiste qui s'attacha \u00e0 leur rendre toute leur humanit\u00e9, le commandant en chef des troupes alli\u00e9es \u00e0 travers des objets personnels : une plong\u00e9e dans l'Histoire qui s'inscrit dans le cadre des comm\u00e9morations du centenaire de la Premi\u00e8re Guerre mondiale.  ","tags":"['Histoire \/ Civilisations', 'En famille']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, mardi, 1er janvier, 1er mai, 15 ao\u00fbt, 1er novembre, 24 et 25 d\u00e9cembre) 13h-18h.","title":"Cent portraits pour un centenaire","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/musee-de-la-legion-dhonneur-2591\/cent-portraits-pour-un-centenaire-66450.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":7,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-21","d_start":"2017-10-24","genre":"Histoire \/ Civilisations","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/mohamed-taki-et-lm-lcd-200x112.jpg","location":"Mus\u00e9e de l'Histoire de l'Immigration - Paris 12e","price":" entr\u00e9e 6\u20ac.","rank":2,"reviews":"\n\u00c0 chacun son Dieu, ses \u00e9critures, ses saints. Pourtant, depuis leurs origines, les trois monoth\u00e9ismes (juda\u00efsme, christianisme, islam) partagent des croyances, des pratiques, des figures tut\u00e9laires mais aussi des sanctuaires. Avec l'exposition Lieux saints partag\u00e9s, le Mus\u00e9e national de l'histoire de l'immigration revient sur ces pratiques et pose l'une des interrogations les plus sensibles du 21e si\u00e8cle : celle des identit\u00e9s religieuses aujourd'hui. \n\nCon\u00e7ue \u00e0 partir d'une enqu\u00eate anthropologique que les commissaires conduisent depuis plusieurs ann\u00e9es, l'exposition met en lumi\u00e8re des circulations impliquant des hommes, des rites et des croyances et r\u00e9v\u00e8le des pratiques partag\u00e9es qui se cristallisent dans des lieux charg\u00e9s d'une forte sacralit\u00e9.\n\n\u0152uvres d'art, photographies, films documentaires, objets ethnographiques et archives composent un parcours qui invite \u00e0 une travers\u00e9e ayant comme d\u00e9part J\u00e9rusalem et cheminant vers l'Europe continentale en passant par diff\u00e9rentes \u00eeles et rivages de la M\u00e9diterran\u00e9e.\n\nLe parcours d\u00e9bute ainsi avec une premi\u00e8re partie d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la Terre sainte, berceau des monoth\u00e9ismes marqu\u00e9 par l'exacerbation des fronti\u00e8res, la concurrence des corporations religieuses et l'enchev\u00eatrement des lieux saints. Pourtant, on y observe des formes de porosit\u00e9 interreligieuse.\n\nLa deuxi\u00e8me partie est consacr\u00e9e \u00e0 certains carrefours des migrations en mer M\u00e9diterran\u00e9e. Paradoxalement isol\u00e9es et n\u0153uds de circulation, les \u00eeles de Lampedusa (Italie), Djerba (Tunisie) et B\u00fcy\u00fckada (Turquie) sont propices aux interactions entre fid\u00e8les de religions diff\u00e9rentes.\n\nCette id\u00e9e se poursuit avec la section suivante qui approfondit les questions de circulations humaine et religieuse entre la rive nord et la rive sud de la M\u00e9diterran\u00e9e dans les contextes colonial et post-colonial. Des cultes catholiques implant\u00e9s au Maghreb tels Notre-Dame d'Afrique \u00e0 Alger ou Notre-Dame de Santa Cruz \u00e0 Oran, aux exemples sur l'autre rive de lieux de culte devenus multiconfessionnels comme Notre-Dame de la Garde \u00e0 Marseille et \u00e0 N\u00eemes.\n\nEnfin Lieux saints partag\u00e9s s'arr\u00eate sur certaines grandes figures, des \"b\u00e2tisseurs de paix\" \u00e0 l'instar de Louis Massignon fondateur du p\u00e8lerinage islamo-chr\u00e9tien des Sept Dormants ou d'Andr\u00e9 Chouraqui (1917-2007), c\u00e9l\u00e8bre traducteur de la Bible et du Coran, qui a \u0153uvr\u00e9 toute sa vie au d\u00e9passement des clivages confessionnels en France, en Isra\u00ebl et dans le monde, ou encore du cheikh Khaled Bentoun\u00e8s, guide spirituel de la confr\u00e9rie soufie Alawiyya et fondateur de l'association AISA reconnue comme organisation non gouvernementale internationale par l'ONU et qui a pour vocation d'\u0153uvrer \u00e0 l'\u00e9mergence d'une soci\u00e9t\u00e9 du mieux vivre ensemble.\n\nProlongement de l'exposition pr\u00e9sent\u00e9e au Mucem \u00e0 Marseille, cette exposition est le fruit d'une profonde r\u00e9\u00e9criture et est enrichie sp\u00e9cialement pour le Mus\u00e9e national de l'histoire de l'immigration par un parcours qui s'int\u00e9resse \u00e0 la question des mobilit\u00e9s dans un cadre g\u00e9ographique \u00e9largi \u00e0 l'Europe continentale.\n\nCommissariat g\u00e9n\u00e9ral de l'exposition\n\nDionigi Albera : anthropologue, directeur de recherche au CNRS et directeur de 2006 \u00e0 2016 de l'Institut d'ethnologie m\u00e9diterran\u00e9enne europ\u00e9enne et comparative (IDEMEC) \u00e0 la Maison m\u00e9diterran\u00e9enne des Sciences de l'Homme (MMSH) d'Aix-en-Provence\n\nMano\u00ebl P\u00e9nicaud : anthropologue, charg\u00e9 de recherche au CNRS et membre de l'Institut d'ethnologie m\u00e9diterran\u00e9enne europ\u00e9enne et comparative (IDEMEC) \u00e0 Aix-en-Provence. Sp\u00e9cialiste des p\u00e8lerinages et des relations interreligieuses en Europe et en M\u00e9diterran\u00e9e.\n\nHoraires d'ouverture : du mardi au vendredi de 10h \u00e0 17h30. Samedi et dimanche de 10h \u00e0 19h.\n\nTarif unique : 6 \u20ac.\nCe tarif inclut le droit d'entr\u00e9e \u00e0 l'exposition permanente et aux expositions temporaires du Mus\u00e9e.\nL'entr\u00e9e est gratuite pour les moins de 26 ans et pour tous le premier dimanche de chaque mois.\n\nR\u00e9servations pour les groupes : 01 53 59 64 30 - reservation@palais-portedoree.fr\nLa t\u00e2che n'est pas mince, mais enti\u00e8rement \u00e0 propos. L'exposition prend \u00e0 bras le corps la question des identit\u00e9s religieuses et propose une exposition f\u00e9d\u00e9ratrice qui se concentre sur les lieux saints partag\u00e9s. Un rendez-vous loin de tout acte de moralisation, c'est par la compr\u00e9hension et l'\u00e9veil qu'il fonctionne, mettant en lumi\u00e8re les points de ralliement entre les diff\u00e9rentes religions monoth\u00e9istes.\u00a0 Que l'on soit juif, musulman ou chr\u00e9tien, l'on est avant tout croyant. Conclusion peu novatrice et quelque peu p\u00e9remptoire sur les bords, mais pourtant vraie, et c'est ainsi notre porte d'entr\u00e9e dans l'exposition. Trois grandes religions monoth\u00e9istes existent aujourd'hui et se r\u00e9partissent, se pratiquent sur l'ensemble du globe. Trois grandes religions qui partagent bien plus qu'on ne semblerait l'entendre. Que ce soient les valeurs, les rites, les figures tut\u00e9laires ou les sanctuaires, ce sont autant de fondements qui les unissent. \u00c0 travers une d\u00e9ambulation de J\u00e9rusalem \u00e0 l'Europe continentale en passant par les \u00eeles de la M\u00e9diterran\u00e9e, on per\u00e7oit physiquement comment les mutations et circulations des populations ont permis de parsemer les diff\u00e9rentes religions sur diff\u00e9rents territoires. Il n'existe pas une terre pour une unique religion. Enfin, l'exposition d\u00e9cide de revenir sur l'importance de trois personnages cl\u00e9s dans la compr\u00e9hension, l'enseignement et la coexistence entre les religions, il s'agit de Louis Massignon, Andr\u00e9 Chouraqui et Paolo Dall'Oglio, des auteurs qu'il est urgent de relire.\nThe question of religious identities is one of the most sensitive of the twenty-first century: to each one his God, his writings, his saints, one believes. Yet, since their origins, the three monotheisms (Judaism, Christianity, Islam) share beliefs","source":"5-offSpectacles","summary":"L'exposition  Lieux saints partag\u00e9s  souligne, et raconte, ce qui rassemble les trois religions r\u00e9v\u00e9l\u00e9es. Le mus\u00e9e de l'Histoire de l'Immigration propose ici une travers\u00e9e contemporaine de J\u00e9rusalem \u00e0 l'Europe continentale, en passant par les \u00eeles de la M\u00e9diterran\u00e9e. Le parcours r\u00e9unit des \u0153uvres d'art, des photographies, des films documentaires ainsi que des objets ethnographiques.   Les circulations et migrations des populations d'une rive \u00e0 l'autre de la M\u00e9diterran\u00e9e ont favoris\u00e9, et m\u00eame nourri, l'essor de lieux saints communs malgr\u00e9 des dissensions th\u00e9ologiques. Le parcours propose notamment de (re)d\u00e9couvrir des personnages cl\u00e9s (Louis Massignon, Andr\u00e9 Chouraqui ou Paolo Dall'Oglio) qui ont \u0153uvr\u00e9 \u00e0 la coexistence de communaut\u00e9s de croyance ainsi qu'au partage de lieux embl\u00e9matiques.","tags":"['Histoire \/ Civilisations', 'religion', 'art', 'passeur', \"Envie d'ailleurs\"]","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-17h30, samedi et dimanche 10h-19h. Fermet. caisses 45 mn avt.","title":"Lieux saints partag\u00e9s","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/cite-de-lhistoire-de-limmigration-1853\/lieux-saints-partages-66183.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":1,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":61,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-03","d_start":"2017-11-18","genre":"Histoire \/ Civilisations","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--NbCHjy2D--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/lgtcjgrxbcxd7psewrg7.jpg","location":"Biblioth\u00e8que-mus\u00e9e de l'Op\u00e9ra - Palais Garnier - Paris 9e","price":" entr\u00e9e 12\u20ac, tarif r\u00e9duit 8\u20ac.","rank":1,"reviews":"\nMetteur en sc\u00e8ne, cin\u00e9aste et com\u00e9dien, Patrice Ch\u00e9reau (1944-2013) a profond\u00e9ment marqu\u00e9 le paysage artistique de ces derni\u00e8res d\u00e9cennies. \u00c0 l'occasion de la reprise de De la maison des morts de Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek \u00e0 l'Op\u00e9ra Bastille, l'Op\u00e9ra national de Paris et la Biblioth\u00e8que nationale de France s'associent pour pr\u00e9senter la premi\u00e8re exposition exclusivement consacr\u00e9e \u00e0 son parcours sur les sc\u00e8nes lyriques.\n\n\u00c0 travers les onze productions qu'il a r\u00e9alis\u00e9es, Patrice Ch\u00e9reau a apport\u00e9 un nouveau souffle \u00e0 la mise en sc\u00e8ne d'op\u00e9ra, mettant ses talents de directeur d'acteurs au service d'une conception toujours plus incarn\u00e9e des r\u00f4les chant\u00e9s. L'exposition invite \u00e0 d\u00e9couvrir les choix formels ou conceptuels op\u00e9r\u00e9s pour chacune de ces mises en sc\u00e8ne, et montre la richesse de l'univers visuel ayant influenc\u00e9 Patrice Ch\u00e9reau et son sc\u00e9nographe Richard Peduzzi. Elle permet aussi d'explorer la sp\u00e9cificit\u00e9 des processus de cr\u00e9ation mis en \u0153uvre par Ch\u00e9reau \u00e0 l'op\u00e9ra : comment diriger les chanteurs comme des com\u00e9diens ? Comment travailler en concertation avec les chefs d'orchestre ? Quelles relations \u00e9tablir entre la ligne musicale d'une partition et l'action qui se d\u00e9roule sur un plateau ?\n\nSe dessine un portrait du metteur en sc\u00e8ne au travail, dans un dialogue \u00e9troit avec l'ensemble de ses collaborateurs, cherchant en permanence \u00e0 donner \u00e0 l'op\u00e9ra la puissance d'un \u00ab th\u00e9\u00e2tre grandi, port\u00e9 \u00e0 l'incandescence par la musique, comme l'\u00e9p\u00e9e de Siegfried \u00bb.\n\nInformations pratiques : \nLieu : \nPalais Garnier, Paris 9 - Biblioth\u00e8que-mus\u00e9e de l'Op\u00e9ra\n\nHoraires: \nTous les jours de 10h \u00e0 17h (dernier acc\u00e8s 16h30)\n\nTarifs : \nLa visite du Palais Garnier, inclut l'acc\u00e8s \u00e0 l'exposition\nPlein tarif avec exposition : 12\u20ac \nTarif r\u00e9duit avec exposition : 8\u20ac","source":"5-offSpectacles","summary":"Patrice Ch\u00e9reau, Mettre en sc\u00e8ne l'op\u00e9ra  met \u00e0 l'honneur l'\u0153uvre de Patrice Ch\u00e9reau pour la sc\u00e8ne lyrique. Metteur en sc\u00e8ne, cin\u00e9aste et acteur, Patrice Ch\u00e9reau (1944-2013) a profond\u00e9ment marqu\u00e9 le paysage artistique de ces derni\u00e8res d\u00e9cennies. Le parcours met ici en lumi\u00e8re les processus de cr\u00e9ation destin\u00e9s \u00e0 l'op\u00e9ra, et interroge la sp\u00e9cificit\u00e9 du travail de l'artiste pour la sc\u00e8ne lyrique : direction des chanteurs ; dialogue avec les chefs d'orchestre, concepteurs lumi\u00e8res et costumes.  ","tags":"['Histoire \/ Civilisations']","timetable":"Tous les jours 10h-17h (fermet. caisses 30 mn avt.).","title":"Patrice Ch\u00e9reau, Mettre en sc\u00e8ne l'op\u00e9ra","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/bibliotheque-musee-de-lopera-palais-garnier-5960\/patrice-chereau-mettre-en-scene-lopera-66533.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":1,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":62,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-28","d_start":"2017-10-12","genre":"Histoire \/ Civilisations","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/deux-soldats-en-tenue-de-campagne-exposition-dans-la-peau-dun-soldat-au-musee-de-larmee-recadre-200x112.jpg","location":"Mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e - Paris 7e","price":" entr\u00e9e 12\u20ac, tarif r\u00e9duit 8,50\u20ac.","rank":1,"reviews":"\nDes glaives romains aux armes sophistiqu\u00e9es des combattants actuels, en passant par les ba\u00efonnettes de l'infanterie imp\u00e9riale, les soldats ont vu passer entre leurs mains autant d'armes transformant leur rapport \u00e0 la guerre. En partant de ces consid\u00e9rations mat\u00e9rielles, le Mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e vous propose de jouer les arch\u00e9ologues et de vous aider \u00e0 reconstruire le contexte historique et social de chaque pi\u00e8ce.\nOn comprend alors l'\u00e9volution de la condition des soldats depuis l'Antiquit\u00e9 jusqu'\u00e0 aujourd'hui. Les \u00e9normes progr\u00e8s technologiques r\u00e9alis\u00e9s ont cr\u00e9\u00e9 une distance entre les lignes de front : la vie civile se distingue peu \u00e0 peu de celle du front, les corps \u00e0 corps se font plus rares et les soldats se retrouvent dans une \u00ab zone grise \u00bb, en attente du combat. L'exposition s'int\u00e9resse justement \u00e0 la vie des hommes entre les affrontements, vie que l'on conna\u00eet finalement assez mal. Pourtant, une arm\u00e9e est un microcosme organis\u00e9 o\u00f9 chacun a sa place et doit participer \u00e0 la vie du r\u00e9giment, \u00e0 la logistique, l'intendance.\nVous d\u00e9couvrirez comment l'organisation de ces micro-soci\u00e9t\u00e9s a \u00e9volu\u00e9, mais aussi toutes les constantes qui ont perdur\u00e9 \u00e0 travers les \u00e2ges. Par exemple, depuis 2000 ans, le poids des \u00e9quipements individuels et la composition du \u00ab barda \u00bb n'ont presque pas chang\u00e9 ! L'importance qui est donn\u00e9e \u00e0 la force militaire est par ailleurs tr\u00e8s r\u00e9v\u00e9latrice de l'importance qui est donn\u00e9e par chaque culture \u00e0 son propre rayonnement, sa s\u00e9curit\u00e9 et la conservation de sa morale. Vous verrez aussi que la vie militaire a \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'origine de nombreux progr\u00e8s en mati\u00e8re d'\u00e9ducation et de sant\u00e9. Deux mille ans d'histoire vus par le prisme de la vie de soldat, on ne manquerait \u00e7a pour rien au monde !\nDuring this exhibition, you'll become an archaeologist who discovers military weapons and equipment dating from Antiquity to 21st century. You'll understand the link between army and society through the presentation of a soldier's daily life.","source":"5-offSpectacles","summary":"Le Mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e pr\u00e9sente cet automne une exposition audacieuse. En effet,  Dans la peau d'un soldat  invite le public \u00e0 partager la vie quotidienne d'un soldat en campagne depuis l'Antiquit\u00e9 jusqu'\u00e0 nos jours. \r\n \r\nNotre vision du soldat est enti\u00e8rement focalis\u00e9e sur le combat qui ne repr\u00e9sente finalement qu'une infime partie du temps de la vie du combattant. L'essentiel est en effet consacr\u00e9 \u00e0 s'entrainer, se d\u00e9placer, installer et am\u00e9nager des positions mais aussi \u00e0 entretenir le moral et tromper l'attente.  Le soldat est ainsi, depuis des mill\u00e9naires, confront\u00e9 \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de manger, de se chausser, de se distinguer de ses adversaires et de se prot\u00e9ger de leurs coups.  Il a toujours \u00e9t\u00e9 soucieux, aussi, de se sentir partie prenante du groupe d'hommes et plus r\u00e9cemment\u00a0de femmes. \r\n \r\nL'exposition s'ouvre sur une galerie chronologique qui pr\u00e9sente plus d'une vingtaine de figures de soldats \u00ab de la Rome antique \u00e0 nos jours \u00bb, v\u00eatus, \u00e9quip\u00e9s et accompagn\u00e9s des animaux et des v\u00e9hicules dans lesquels ils se d\u00e9placent ou transportent leur mat\u00e9riel.\u00a0Suit un parcours th\u00e9matique qui retrace les diff\u00e9rents moments de la journ\u00e9e d'un soldat\u00a0qui, \u00e0 diff\u00e9rentes \u00e9poques et dans diff\u00e9rentes civilisations, lui permettent de se nourrir, de se mettre \u00e0 l'abri, de se reposer, de garder le contact avec ses camarades, de se soigner, de \u00ab tenir \u00bb dans les circonstances difficiles. \r\n \r\nL'exposition s'int\u00e9resse aussi \u00e0 la condition universelle du combattant, \u00e0 ce qui, \u00e0 travers les objets de son quotidien et sa culture mat\u00e9rielle, donne \u00e0 voir et \u00e0 comprendre la nature de son engagement.  Le parcours de visite propos\u00e9 aborde sa relation avec les institutions qui, avec plus ou moins de sollicitude selon les lieux et les \u00e9poques, soignent les blessures de son corps et de son \u00e2me ou prennent soin de sa d\u00e9pouille ,\u00a0lui rendent hommage et perp\u00e9tuent la m\u00e9moire de son sacrifice... \r\n  ","tags":"['Histoire \/ Civilisations', 'En famille']","timetable":"Tous les jours (sauf 1er lundi du mois, 25 d\u00e9cembre, 1er janvier) 10h-18h (avril \u00e0 octobre) ou 10h-17h (novembre \u00e0 mars). Fermet. caisse 30 mn avt.","title":"Dans la peau d'un soldat","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/musee-de-larmee-1441\/dans-la-peau-dun-soldat-65404.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":63,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":1,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-04-29","d_start":"2017-12-05","genre":"Histoire \/ Civilisations","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--E4VUklz0--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/svfkpexy8wzt7nmkltmt.jpg","location":"Mus\u00e9e de la Musique - Paris 19e","price":" entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac.","rank":1,"reviews":"\nExposition Daho l'aime pop\n\nDu 5 d\u00e9cembre 2017 au 29 avril 2018\nDu mardi au jeudi : 12h00 \u2013 18h00\nVendredi : 12h00 \u2013 20h00\nSamedi et dimanche : 10h00 \u2013 20h00\n\nL\u02bcexposition Daho l'aime pop ! a lieu dans l\u02bcEspace d\u02bcexposition du Mus\u00e9e de la musique \u2013 Cit\u00e9 de la musique\n\nApr\u00e8s MMM, la Philharmonie de Paris poursuit son cycle d'expositions associant photographie et musique avec Daho l'aime pop !\n\nIntimiste et immersive, l'exposition Daho l'aime pop ! retrace chronologiquement et subjectivement, en quelque 200 photographies, la trajectoire de la chanson populaire \u00e0 travers le regard sensible d'\u00c9tienne Daho. Le parcours devient ainsi un voyage spatiotemporel qui promet de plonger dans les sources manifestes et cach\u00e9es de la pop fran\u00e7aise et de r\u00e9v\u00e9ler en images la playlist id\u00e9ale d'un artiste qui a marqu\u00e9 nos derni\u00e8res d\u00e9cennies.\n\nTout au long de sa carri\u00e8re, en multipliant hommages, reprises et collaborations, \u00c9tienne Daho a montr\u00e9 qu'il \u00e9tait un exceptionnel passeur d'histoires et d'images. Il est aussi un photographe m\u00e9connu. Depuis quelques ann\u00e9es, il t\u00e9moigne de l'\u00e9mergence passionnante des nouveaux jeunes gens modernes (Flavien Berger, La Femme, Lescop ou Calypso Valois), qui reconnaissent \u00e0 leur tour son influence. \u00ab Parrain de la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration \u00bb, il donne \u00e0 voir, \u00e0 travers son histoire et ses influences, une vision unique de la French Pop. La Philharmonie propose ainsi de d\u00e9couvrir ses portraits in\u00e9dits des nouveaux habitants de la plan\u00e8te pop, au c\u0153ur d'une s\u00e9lection personnelle de photographies iconiques illustrant sept d\u00e9cennies de la chanson fran\u00e7aise.\n\nLa voix unique d'\u00c9tienne Daho guide le visiteur dans l'exposition. Les photographies \u00e9voquent les d\u00e9buts rock \u00e0 Rennes en 1979 aupr\u00e8s du groupe Marquis de Sade, ainsi que la rencontre avec les Stinky Toys, groupe punk emmen\u00e9 par Elli Medeiros et Jacno, qui marque le point de d\u00e9part d'une carri\u00e8re jalonn\u00e9e de succ\u00e8s critiques et populaires. In\u00e9dit, le parcours sonore et musical compos\u00e9 pour cette exposition-\u00e9v\u00e9nement m\u00e8ne des caves de Saint-Germain-des-Pr\u00e9s aux bars de Rennes, des y\u00e9y\u00e9s \u00e0 la new wave, des Scopitone aux clips t\u00e9l\u00e9visuels, de Charles Trenet \u00e0 Cassius, en passant par Catherine Deneuve et Vanessa Paradis. La visite devient ainsi un voyage spatio-temporel organis\u00e9 par Daho, qui promet de plonger dans les sources manifestes et cach\u00e9es de la pop fran\u00e7aise et de r\u00e9v\u00e9ler en images la playlist id\u00e9ale d'un artiste qui a marqu\u00e9 nos derni\u00e8res d\u00e9cennies.\n\nCommissaire : \u00c9tienne Daho\nCommissaire associ\u00e9 : Tristan Bera\nSc\u00e9nographie : Freaks\nGraphisme : Formaboom","source":"5-offSpectacles","summary":"La Philharmonie de Paris retrace, avec l'exposition  Daho l'aime pop , la trajectoire de la chanson populaire \u00e0 travers le regard de l'artiste \u00c9tienne Daho. Avec pr\u00e8s de 200\u00a0photographies, le parcours propose de plonger dans les sources manifestes et cach\u00e9es de la pop fran\u00e7aise, et de r\u00e9v\u00e9ler en images la \u00ab playlist \u00bb id\u00e9ale d'un artiste qui a marqu\u00e9 les derni\u00e8res d\u00e9cennies.   \u00c9tienne Daho est un photographe m\u00e9connu qui donne \u00e0 voir, \u00e0 travers son histoire et ses influences, une vision unique de la French\u00a0Pop. Le r\u00e9cit qu'il compose pour cette exposition-\u00e9v\u00e9nement   m\u00e8ne des caves de Saint-Germain-des-Pr\u00e9s aux bars de Rennes, des \u00ab y\u00e9y\u00e9s \u00bb \u00e0 la \u00ab new wave \u00bb, des Scopitone aux clips t\u00e9l\u00e9visuels, de Charles\u00a0Trenet \u00e0 Cassius ; en passant par Catherine\u00a0Deneuve et Vanessa\u00a0Paradis.","tags":"['Histoire \/ Civilisations', 'photographie']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 12h-18h, vendredi jsq 20h, samedi et dimanche 10h-20h.","title":"Daho l'aime pop","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/musee-de-la-musique-2833\/daho-laime-pop-65116.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":1,"Danse":0,"Famille":1,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":64,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-08-19","d_start":"2017-10-17","genre":"Sciences & Techniques","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/effets-speciaux-lotr-200x112.jpg","location":"Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie - Paris 19e","price":" entr\u00e9e 12\u20ac, tarif r\u00e9duit 9\u20ac, gratuit -2 ans.","rank":1,"reviews":"\nLa Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie vous invite \u00e0 percer les secrets du cin\u00e9ma en d\u00e9cortiquant ses effets sp\u00e9ciaux comme un scientifique de l'image\u00a0! Votre labo\u00a0? Un plateau de cin\u00e9ma\u00a0! Dans les pas de M\u00e9li\u00e8s, percez le myst\u00e8re de vos films pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s. Quels sont les tours et techniques qui nous permettent de cr\u00e9er des personnages et mondes infinis, splendides ou inqui\u00e9tants, toujours plus r\u00e9alistes\u00a0?\nLes effets sp\u00e9ciaux, v\u00e9ritables baguettes magiques du septi\u00e8me art, sont aujourd'hui ma\u00eetres de nos \u00e9crans \u2013 de la publicit\u00e9 aux clips en passant par le film, bien malin qui s'en passerait\u00a0! Que serait Game of Thrones sans ses dragons, Avatar sans ses \u00eatres bleus ou Jurassic Park sans ses dinosaures\u00a0? Comment imaginer Le Seigneur des anneaux sans Golum ou Harry Potter sans le Choixpeau magique\u00a0?\u00a0\u00a0 Pourtant que sait-on de ces fameux effets sp\u00e9ciaux\u00a0qui nous illusionnent si bien qu'on oublie leur pr\u00e9sence ? Qui les con\u00e7oit\u00a0? Comment les r\u00e9alise-t-on\u00a0? Comment sont-ils d\u00e9cid\u00e9s puis int\u00e9gr\u00e9s aux sc\u00e9narios\u00a0? Techniquement, quel mat\u00e9riel et quel savoir sont n\u00e9cessaires \u00e0 leur r\u00e9alisation\u00a0? Effets sp\u00e9ciaux, crevez l'\u00e9cran est l'exposition qui r\u00e9pondra \u00e0 toutes vos questions, en vous faisant basculer de l'autre c\u00f4t\u00e9 de l'\u00e9cran.","source":"5-offSpectacles","summary":"Effets sp\u00e9ciaux \u2013 Crevez l'\u00e9cran !  met l'accent sur l'art, les techniques et les innovations d\u00e9ploy\u00e9s par l'industrie cin\u00e9matographique et audiovisuelle en mati\u00e8re d'effets sp\u00e9ciaux. Films d'action, de science-fiction, d'animation ou publicit\u00e9s : les productions contemporaines les plus marquantes s'appuient toutes sur des effets sp\u00e9ciaux, et offrent ainsi des cr\u00e9ations cin\u00e9matographiques et esth\u00e9tiques toujours plus impressionnantes.   La Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie propose, avec \u00a0Effets sp\u00e9ciaux - Crevez l'\u00e9cran ! , de passer de l'autre c\u00f4t\u00e9 et de d\u00e9couvrir les coulisses d'un plateau de cin\u00e9ma. Un parcours, en quatre lieux, qui illustre les quatre \u00e9tapes de la cha\u00eene de production audiovisuelle. Un bureau de reproduction, un plateau de tournage, un studio de postproduction ainsi qu'une salle de cin\u00e9ma sont ainsi tour \u00e0 tour \u00e0 d\u00e9couvrir.","tags":"['Sciences & Techniques', 'En famille']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h, dimanche jsq 19h.","title":"Effets sp\u00e9ciaux - Crevez l'\u00e9cran !","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/cite-des-sciences-et-de-lindustrie-1864\/effets-speciaux-crevez-lecran-66087.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":65,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":1,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-31","d_start":"2017-11-11","genre":"Photographie","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/barbara_img0700043544_preview-200x112.jpg","location":"Palais Brongniart - Paris 2e","price":"Tarif Indisp.","rank":1,"reviews":"\nL'Ina rend hommage \u00e0 la chanteuse Barbara en lui d\u00e9diant une \u201cexposition augment\u00e9e\u201d sur les grilles du Palais Brongniart. Elle entend donner un nouveau souffle \u00e0 la pratique de l'exposition photographique, en la transformant en une exp\u00e9rience anim\u00e9e, visuelle et narrative. Mathieu Amalric a choisi 16 clich\u00e9s retra\u00e7ant les moments cl\u00e9s de la vie de l'artiste puis a pos\u00e9 sa voix sur les images pour raconter l'histoire de Barbara. On peut entendre son r\u00e9cit simplement en flashant chaque photo avec l'application \u00ab Barbara, du bout des l\u00e8vres \u00bb. La nuit, les photos seront \u00e9galement anim\u00e9es, gr\u00e2ce \u00e0 un mapping vid\u00e9o qui semble venir tout droit du futur. ","source":"5-offSpectacles","summary":"L'Institut national de l'audiovisuel (Ina) c\u00e9l\u00e8bre Barbara en conjuguant innovation num\u00e9rique et valorisation patrimoniale. Chaque photo expos\u00e9e sur les grilles du Palais Brongniart, flash\u00e9e \u00e0 l'aide de l'application smartphone\u00a0 \u00ab Barbara, du bout des l\u00e8vres \u00bb , est associ\u00e9e \u00e0 un module vid\u00e9o dans lequel  Mathieu Amalric , qui a r\u00e9cemment collabor\u00e9 avec l'Ina pour la r\u00e9alisation de son film  Barbara , nous livre son regard sur la chanteuse. \r\n \r\nPour compl\u00e9ter ce voyage, des extraits d'\u00e9missions (chansons, extraits de fictions et entretiens) seront \u00e9galement disponibles en bonus sur l'application ainsi que sur le site d\u00e9di\u00e9 :  sites.ina.fr\/barbara \r\n  ","tags":"['Photographie', 'Les gratuits']","timetable":"Horaires Indisp.","title":"Barbara, Du bout des l\u00e8vres","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/palais-brongniart-4027\/barbara-du-bout-des-levres-66871.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":1,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":66,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-02-18","d_start":"2017-10-18","genre":"Histoire \/ Civilisations","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/13_billet_de_100_karbonavets_1917-200x112.jpg","location":"Biblioth\u00e8que de Documentation Internationale Contemporaine (BDIC) - Paris 7e","price":" entr\u00e9e 5\u20ac, tarif r\u00e9duit 3\u20ac.","rank":1,"reviews":"\nIl y a cent ans, le dernier Tsar de Russie est renvers\u00e9 et la famille des\u00a0Romanov\u00a0assassin\u00e9e. La r\u00e9volution russe, men\u00e9e par les Bolcheviks qui prennent alors le pouvoir et instaurent le r\u00e9gime l\u00e9niniste est suivie d'une guerre civile sanglante. Alors que les Bolcheviks et les Arm\u00e9es blanches s'entretuent, l'\u00e9conomie russe collapse et la famine s'abat sur le pays. Cette terrible p\u00e9riode voit la victoire des Bolcheviks et l'\u00e8re de l'URSS communiste s'ouvrir. C'est l'histoire mondiale du si\u00e8cle \u00e0 venir qui vient de basculer. La Biblioth\u00e8que de Documentation Internationale Contemporaine, nous invite \u00e0 nous replonger dans les entrailles de cette r\u00e9volution et \u00e0 nous pencher sur son origine. Qu'est-ce qui a mis le feu aux poudres\u00a0? La BDIC a r\u00e9uni des documents uniques - photographies, presse illustr\u00e9e, objets collect\u00e9s - qui nous permettent de mieux saisir la complexit\u00e9 de ces \u00e9v\u00e9nements. L'exposition est divis\u00e9e en deux temps. Tout d'abord, un parcours chronologique appel\u00e9 Guerre et r\u00e9volution, bas\u00e9 sur les tracts, affiches et les revues satiriques. La seconde partie s'intitule \u00ab\u00a0T\u00e9moignage, documentation, propagande, comm\u00e9morations\u00a0\u00bb et t\u00e9moigne de l'\u00e9tat de l'opinion publique et de la r\u00e9action des Fran\u00e7ais face \u00e0 cette lointaine r\u00e9volution \u00e0 l'est.","source":"5-offSpectacles","summary":"La Biblioth\u00e8que de Documentation Internationale Contemporaine (BDIC) pr\u00e9sente une exposition consacr\u00e9e \u00e0 la R\u00e9volution russe, \u00e0 l'occasion du centenaire de 1917. Des documents uniques (affiches, tracts, films, photographies, presse illustr\u00e9e, objets collect\u00e9s pendant les \u00e9v\u00e9nements) permettent de comprendre comment 1917 devient \u00ab r\u00e9volution \u00bb, bouleversant l'univers politique, \u00e9conomique et social de millions d'hommes, de femmes et d'enfants en Russie ; puis dans le monde entier.  ","tags":"['Histoire \/ Civilisations', 'En famille']","timetable":"Tous les jours (sauf f\u00e9ri\u00e9s) 10h-17h.","title":"Et 1917 devient R\u00e9volution...","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/musee-dhistoire-contemporaine-bdic-4090\/et-1917-devient-revolution-66188.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":1,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":67,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":1,"d_end":"2018-02-11","d_start":"2017-09-29","genre":"Beaux-Arts","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/hans-hartung_ph78-200x112.jpg","location":"Mus\u00e9e Zadkine - Paris 6e","price":" entr\u00e9e 7\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac.","rank":1,"reviews":"\nAncestrale et contemporaine \u00e0 la fois, la pierre est un des mat\u00e9riaux de pr\u00e9dilection pour les sculpteurs. Mais pourquoi revenir sur ce point particuli\u00e8rement maintenant\u00a0? \u00c0 l'occasion du 50e anniversaire de la disparition d'Ossip Zadkine, le mus\u00e9e \u00e9ponyme a d\u00e9cid\u00e9 de lui rendre hommage par une exposition qui prend appui sur la pierre, ch\u00e8re \u00e0 l'artiste.\u00a0 De Rodin \u00e0 Brancusi en passant par Picasso, ils sont nombreux \u00e0 s'\u00eatre tourn\u00e9 vers elle pour leurs cr\u00e9ations. Mais les sculpteurs n'ont pas pour autant le monopole de la pierre. Que ce soit en photographie, en vid\u00e9o ou en dessin, la pierre sait prendre la lumi\u00e8re et inspire tout type de m\u00e9dium. Elle se d\u00e9cline \u00e0 mesure que l'exposition avance, offrant un panorama non exhaustif, c'est un r\u00e9cit de son histoire, un choix esth\u00e9tique et narratif. De l'Antiquit\u00e9 \u00e0 nos jours, on la red\u00e9couvre plus vari\u00e9e qu'elle ne semblait l'\u00eatre, faisant de plus \u00e9cho aux pr\u00e9occupations \u00e9cologiques qui animent notre \u00e9poque.\nOn the occasion of the 50th anniversary of the disappearance of Ossip Zadkine, the eponymous museum decided to pay homage to him by an exhibition that takes support of the stone, dear to the artist.","source":"5-offSpectacles","summary":"La pierre, au c\u0153ur de la production de plusieurs g\u00e9n\u00e9rations d'artistes.   \u00catre pierre  propose une r\u00e9flexion sur un mat\u00e9riau de pr\u00e9dilection des artistes : la pierre. S'appuyant sur la tr\u00e8s riche sculpture en pierre de Zadkine, et \u00e0 l'occasion du cinquanti\u00e8me anniversaire de sa mort, le parcours invite \u00e0 une lecture transversale du lien intangible qui unit ces artistes au min\u00e9ral depuis les origines. Diff\u00e9rentes g\u00e9n\u00e9rations (Anselmo, Brassa\u00ef, Giraud et Siboni...) et diff\u00e9rents mediums (sculptures, photographies, dessins, vid\u00e9os...) sont ainsi \u00e0 d\u00e9couvrir.","tags":"['Beaux-Arts', 'sculpture']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h.","title":"\u00catre pierre","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/musee-zadkine-3398\/etre-pierre-65940.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":68,"Litt\u00e9rature":1,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-21","d_start":"2017-09-21","genre":"Contemporain","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/sat_chit_ananda_at_container_yard_los_angeles_3ctarek_benaoum-200x112.jpg","location":"Institut des Cultures d\u2019Islam","price":"Tarifs indisp.","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"La calligraphie arabe est une \u0153uvre sacr\u00e9e, o\u00f9 la patience guide la beaut\u00e9 des traits. Elle illustre les textes pr\u00e9cieux du Coran. Apparue au VIIe si\u00e8cle, elle est le fruit d'un travail long et pr\u00e9cis, aux nombreuses r\u00e8gles et \u00e0 la rigueur draconienne. La beaut\u00e9 des mots devient alors un tableau, un art \u00e0 part enti\u00e8re. Au fil du temps, la calligraphie s'est impos\u00e9e comme une cr\u00e9ation sublime et raffin\u00e9e, qui inspire les artistes contemporains. Le poids des r\u00e8gles s'efface alors, oubli\u00e9 des jeunes cr\u00e9ateurs, pour n'en garder que l'esth\u00e9tique. Elle voyage autour du monde, des ann\u00e9es durant, et perd son aura mystique et religieuse, loin des traditions ancestrales dans lesquelles elle \u00e9tait jadis emprisonn\u00e9e. Elle devient objet d'art, majestueux et complexe, s'exposant fi\u00e8rement sur les murs des villes, \u00e0 la vue de tous. Elle inspire, et prend racine dans l'art contemporain, pr\u00e9sente dans l'esprit des peintres, sculpteurs et danseurs, qui en repr\u00e9sente les formes. Elle devient c\u00e9ramique, verre, lumi\u00e8re ou geste, et ne se pose plus uniquement sur le papier. L'exposition fait alors dialoguer les \u0153uvres des grands ma\u00eetres avec celles des plus jeunes, montrant l'\u00e9volution de cette pratique, \u00e0 travers ses dimensions graphiques, po\u00e9tiques et traditionnelles. Au fil du temps, les notions d'histoire et de spiritualit\u00e9 qui l'ont tout d'abord berc\u00e9e se voient balay\u00e9es par la diversit\u00e9 des cultures, des voix qui s'expriment d\u00e9sormais \u00e0 travers elle. Des livres sacr\u00e9s \u00e0 l'art urbain, la calligraphie se transforme, et \u00e9tend son emprise, loin des territoires confin\u00e9s de sa cr\u00e9ation.\nCalligraphy is an ancient and beautiful art, meant to represent the words of God. Through centuries, however, it has evolved and inspired many artists. Nowadays, calligraphy is at the center of masterpieces of modern and street art and its reach seems unstoppable.\nLe saviez-vous ?\nLe street artiste Simon Silaidis est le cr\u00e9ateur du mouvement de \u00ab calligraphie urbaine \u00bb. Il dessine de magnifiques calligraphies sur les murs des villes, reprenant les fonctions premi\u00e8res de cet art : la spiritualit\u00e9 et la po\u00e9sie. Ses \u0153uvres d'art se promenant sur les murs du monde m\u00ealent l'\u00e9criture d'antan et les designs modernes d'aujourd'hui.","tags":"['Contemporain']","timetable":"Horaires indisp.","title":"De la calligraphie au street art","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2017\/09\/01\/de-la-calligraphie-au-street-art\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":69,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":1,"d_end":"2025-03-03","d_start":"2017-03-13","genre":"['art contemporain']","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--bwwf7TG9--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/pbt7cowmcymgnw58asst.jpg","location":"Cimeti\u00e8re du Montparnasse","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"Visite de l'\u0153uvre CAUSSE, sculpture (b\u00e9ton \u2013 fibres optiques \u2013 marbre) command\u00e9e \u00e0 Mil\u00e8ne Guermont par un \u00e9minent scientifique fran\u00e7ais. \nRendez-vous le lundi 13 mars 2017 \u00e0 16h30 au cimeti\u00e8re du Montparnasse\u00a0(4e division, 1\u00e8re section, 14e ligne RP 2 et 3 Nord), 3 bd. Edgar Quinet, 75014.\n\nPour suivre Mil\u00e8ne Guermont sur les r\u00e9seaux sociaux :\u00a0\nwww.instagram.com\/mileneguermont\/\u00a0\nhttps:\/\/www.facebook.com\/pagemileneguermont\/\nhttps:\/\/twitter.com\/GUERMONT\n\nRetrouvez CAUSSE en vid\u00e9o :\u00a0http:\/\/tinyurl.com\/ztl7s8c\u00a0et sur le site web de l'artiste\u00a0www.mileneguermont.com\n\nGratuit et ouvert \u00e0 tous.","tags":"['art contemporain']","timetable":"Horaires Indisp.","title":"Visite de l'\u0153uvre CAUSSE de Mil\u00e8ne Guermont","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/179106"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":70,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":1,"d_end":"2018-01-28","d_start":"2018-01-09","genre":"['artcontemporain', 'sculpture', 'gravure']","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--c0cSK06G--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/rgag6vqoxvmgrvkolaxy.jpg","location":"l'Oeil du Huit","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"Pour sa premi\u00e8re exposition de l'ann\u00e9e 2018, l'Oeil du Huit vous invite \u00e0 d\u00e9couvrir\nles \u0153uvres de la laur\u00e9ate du Concours 2017 de l'Oeil du Huit, Pascale Boillot.\n\n\nPascale BOILLOT\nLaur\u00e9ate du Concours 2017 de l'Oeil du Huit\nSculpture \/ Gravures\nFaune et Industrie\n\n\nEXPOSITION du 9 \/ 28 janvier 2018\nVERNISSAGE : le jeudi 11 janvier, \u00e0 partir de 18h30\n\nL'artiste sera pr\u00e9sente les dimanches 14, 21 et 28 janvier, de 11h \u00e0 19h\n\nD\u00c9CROCHAGE en musique :\nAvaNak \u2013 Dimanche 28 janvier, \u00e0 17h","tags":"['artcontemporain', 'sculpture', 'gravure']","timetable":"Horaires Indisp.","title":"Pascale Boillot expose \u00e0 l'Oeil du Huit","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/192360"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":1,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":8,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":1,"d_end":"2018-03-26","d_start":"2017-12-13","genre":"Beaux-Arts","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/1-cesar-esturgeon-1954-1-200x112.jpg","location":"Centre Georges-Pompidou - Paris 4e","price":" entr\u00e9e 14\u20ac, tarif r\u00e9duit 11\u20ac, gratuit -18 ans.","rank":2,"reviews":"\nLa r\u00e9trospective de l'\u0153uvre de C\u00e9sar pr\u00e9sent\u00e9e par le Centre Pompidou co\u00efncide avec le vingti\u00e8me anniversaire de la mort de l'artiste. Illustre d\u00e8s l'\u00e2ge de 25 ans, C\u00e9sar a v\u00e9cu plus de cinquante ann\u00e9es de cr\u00e9ation. Il est la derni\u00e8re figure majeure du Nouveau R\u00e9alisme dont l'\u0153uvre n'a pas encore fait l'objet d'une r\u00e9trospective. \u00c0 travers une centaine d'\u0153uvres\npr\u00e9sent\u00e9es dans la plus vaste de ses galeries d'expositions, le Centre Pompidou propose de d\u00e9couvrir, dans toute son int\u00e9grit\u00e9 et sa richesse, le parcours de l'un des plus grands sculpteurs de son temps. Avec les \u0153uvres majeures les plus c\u00e9l\u00e8bres, comme \u00e0 travers certains cycles plus m\u00e9connus, cette r\u00e9trospective pr\u00e9sente un ensemble in\u00e9dit \u00e0 ce jour.\n\"Je suis fondamentalement un autodidacte absolu\" disait C\u00e9sar. Autodidacte mais pas solitaire, puisqu'il a crois\u00e9 sur sa route Giacometti, Germaine Richier ou encore Pablo Picasso. Pourtant, sa r\u00e9ussite, C\u00e9sar ne la doit qu'\u00e0 son incroyable inventivit\u00e9 et \u00e0 sa remarquable force de travail. Figure majeure du Nouveau R\u00e9alisme des ann\u00e9es 1960, aucune r\u00e9trospective ne lui avait encore \u00e9t\u00e9 d\u00e9di\u00e9e en France et le Centre Pompidou rem\u00e9die \u00e0 cette malencontreuse n\u00e9gligence avec une exposition qui r\u00e9unit plus de cent trente pi\u00e8ces venues du monde entier. C\u00e9sar \u00e9tait un sculpteur du fer, un ing\u00e9nieur de l'art, qui avait commenc\u00e9 \u00e0 travailler la ferraille parce qu'il ne pouvait s'offrir de marbre. Son art connut diverses phases, toutes pr\u00e9sent\u00e9es au Centre Pompidou. On compte parmi elles les premiers Fers, les Enveloppages, les Encageages mais aussi les fameuses Championnes, sculptures massives r\u00e9alis\u00e9es \u00e0 partir de carcasses automobiles de comp\u00e9tition compress\u00e9es par des presses hydrauliques et d\u00e9non\u00e7ant d\u00e8s les ann\u00e9es 70 les d\u00e9rives de la soci\u00e9t\u00e9 d'hyper-consommation.\n","source":"5-offSpectacles","summary":"C\u00e9sar Baldaccini est une figure majeure du Nouveau R\u00e9alisme. Le Centre Pompidou, \u00e0 travers une centaine de pi\u00e8ces venues du monde entier, consacre la premi\u00e8re r\u00e9trospective compl\u00e8te de l'\u0153uvre de l'artiste. Habit\u00e9 par une dualit\u00e9 constante entre tradition et modernit\u00e9, l'artiste bouscule et intrigue son public. Plus de 50 ans de carri\u00e8re, une \u0153uvre profond\u00e9ment renouvel\u00e9e, et une inspiration conduite par la logique des mat\u00e9riaux qu'il s'est appropri\u00e9s.   L'exposition  C\u00e9sar , organis\u00e9e par le Centre Pompidou, met en lumi\u00e8re un artiste qui n'a eu de cesse de confronter son \u0153uvre au classicisme et \u00e0 la modernit\u00e9, jouant du contraste entre une ma\u00eetrise assum\u00e9e du m\u00e9tier de sculpteur et des gestes novateurs. Il se fait remarquer tr\u00e8s t\u00f4t par une technique qui lui est propre, et qui le conduit \u00e0 la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 : on pense notamment aux \u00ab Fers soud\u00e9s \u00bb, aux \u00ab V\u00e9nus \u00bb et au bestiaire qu'il invente ; ainsi qu'\u00e0 ses premi\u00e8res \u00ab Compressions \u00bb dans les ann\u00e9es 1960.","tags":"['Beaux-Arts', 'sculpture']","timetable":"Tous les jours (sauf mardi, 1er mai) 11h-21h (fermet. caisses 1h avt), jeudi jsq 23h.","title":"C\u00e9sar : La r\u00e9trospective","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/centre-georges-pompidou-1728\/cesar-65095.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":71,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-02-17","d_start":"2018-01-12","genre":"['exposition de photos']","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--qmDDYYxJ--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/onch1qlmrbt78b5zp9wh.jpg","location":"Hana Bento","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"Julia Rambaud est une photographe Franco- Canadienne qui habite a Londres.\nElle organise sa toute premi\u00e8re exposition \u00e0 Paris du 12 Janvier au 17 f\u00e9vrier 2018.\nElle photographie principalement des paysages a travers le monde, en utilisant un appareil argentinque et d\u00e9veloppe ces clich\u00e9s en noir et blanc.\nSon exposition se d\u00e9roulera au sous-sol d'un restaurant, le Hana Bento qui se trouve 2 rue de Paradis dans le 10\u00e8me arrondissement.\nUn endroit particuli\u00e8rement singulier puisque pour acc\u00e9der a cette cave, il faut ouvrir une porte secr\u00e8te, d'ou l'association avec son nom de l'expo\n\u2018'on the other side'' qui veut dire \u2018'de l'autre c\u00f4t\u00e9''. Les visiteurs pourront interpr\u00e9ter ce titre comme ils le sentent. Cela peut \u00eatre \u2018'de l'autre c\u00f4t\u00e9'' de la camera ou \n\u2018'de l'autre c\u00f4t\u00e9'' du miroir ou encore \u2018'de l'autre c\u00f4t\u00e9'' de la porte etc.\nLe vernissage aura lieu le Vendredi 12 janvier et, les vendredis qui suivront, des jeunes artistes parisiens, musiciens, r\u00e9alisateurs et autres viendront animer l'exposition.","tags":"['exposition de photos']","timetable":"Horaires Indisp.","title":"On The Other Side","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/191508"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":72,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":1,"d_end":"2018-02-24","d_start":"2018-01-13","genre":"['art contemporain', 'peinture']","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--PrVAHSfK--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/zytrk1eo27yeystp2scf.jpg","location":"Galerie Da-End","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"L'artiste su\u00e9dois Markus \u00c5kesson revient \u00e0 la Galerie Da-End pour une troisi\u00e8me exposition personnelle intitul\u00e9e 'Let me sleep through the night' \u00e0 l'occasion de laquelle il d\u00e9voile un ensemble de peintures r\u00e9centes ainsi qu'une nouvelle sculpture de verre grav\u00e9.\n\nPeintre de l'imaginaire, \u00c5kesson documente minutieusement ses compositions \u00e0 l'aide de l'outil photographique. Son atelier est le th\u00e9\u00e2tre de s\u00e9ances de pose parfaitement orchestr\u00e9es, au cours desquelles il pare ses mod\u00e8les de divers costumes et accessoires aux imprim\u00e9s chatoyants. Gr\u00e2ce \u00e0 ces mises en sc\u00e8nes \u00e9labor\u00e9es, il donne \u00e0 son travail une tonalit\u00e9 esth\u00e9tique et une lumi\u00e8re cin\u00e9matographiques, inscrivant ses tableaux dans une narration disruptive, moments fig\u00e9s sous la forme d'\u00e9nigmes sans solution.\n\nDans la veine surr\u00e9aliste de s\u00e9ries pr\u00e9c\u00e9dentes explorant des th\u00e8mes li\u00e9s au sommeil et l'inconscient, Markus \u00c5kesson nous plonge au coeur de sc\u00e8nes myst\u00e9rieuses dont l'on ne discerne gu\u00e8re s'il s'agit du r\u00e9el ou d'une invention de l'esprit. \u00abPour pr\u00e9parer cette exposition, j'ai puis\u00e9 mon inspiration dans l'id\u00e9e d'espaces int\u00e9rieurs, physiques et mentaux,\u00bb explique t-il. \u00abLes lieux dans lesquels nous dormons et r\u00eavons. C'est l\u00e0 que nous rangeons les choses que nous voulons prot\u00e9ger, c'est l\u00e0 que nous sommes libres d'explorer la dimension fantasmatique, l'\u00e9tat de r\u00eave. Dans cette qu\u00eate, je me r\u00e9f\u00e8re \u00e0 William Morris et son livre La For\u00eat d'Oultre-Monde (The Wood Beyond the Worlds). Ceci, et plus tard la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 Morris faite par C.S. Lewis dans son roman Le Neveu du Magicien, cr\u00e9e une image enfantine des espaces fantastiques gr\u00e2ce auxquels on voyage d'une r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 l'autre. Dans cette For\u00eat mystique, aux nombreux entre-mondes, nous sommes en \u00e9tat de r\u00eave \u00e9veill\u00e9.\u00bb\n\nAu sein de ces portraits d'une grande intensit\u00e9 plastique, \u00c5kesson multiplie les symboles et les pistes de lecture, donnant \u00e0 d\u00e9crypter aussi bien les \u00e9motions palpables de ses personnages charismatiques que les histoires cach\u00e9es dans les motifs des \u00e9toffes et tapisseries envahissant l'espace de mani\u00e8re all-over. La dimension psychologique des oeuvres n'est plus seulement incarn\u00e9e par le sujet mais aussi par le d\u00e9cor qui amplifie l'impression d'enfermement mental.\n\nCertaines figures apparaissent ainsi enti\u00e8rement dissimul\u00e9es sous le tissu, l\u00e0 o\u00f9 hier l'artiste se contentait de masques. Il y a quelque chose de troublant \u00e0 voir ces portraits sans visage, comme si l'humain se faisait engloutir par le d\u00e9cor, happer par le motif de mani\u00e8re complice. N\u00e9anmoins l'exotisme des imprim\u00e9s vient d\u00e9samorcer toute menace, comme si le peintre s'amusait lui-m\u00eame \u00e0 souligner le\ncaract\u00e8re artificiel et th\u00e9\u00e2tral de l'action.","tags":"['art contemporain', 'peinture']","timetable":"Horaires Indisp.","title":"Markus \u00c5kesson - Let me sleep through the night","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/191503"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":73,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-20","d_start":"2018-01-04","genre":"['photo']","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--HTM6oEiv--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/ppgwvdbswwzdjo09efui.jpg","location":"Galerie Rastoll","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"Les mots du galeriste\nIl est des artistes dont le talent se d\u00e9couvre tr\u00e8s jeune, c'est le cas du photographe Maxime Franch.\nUn regard, un point de vue et une force tr\u00e8s personnelle animent cette artiste et donc son travail photographique.\nUne maturit\u00e9 et l'acquisition d'un savoir-faire humain et technique lui permettent de vous emmener avec lui au coeur de cet Atlas Marocain.\nLes portraits sont toujours aussi forts et \u00e9mouvants mais sans la duret\u00e9 de sa premi\u00e8re s\u00e9rie \"Homeless\". Une nouvelle forme de distance appara\u00eet dans sa fa\u00e7on de vous inviter \u00e0 voir.\nIl pose toujours ce regard bienveillant, celui qui tend la main vers l'autre, cependant il le fait avec un \u00e9tat beaucoup plus conscient dans sa volont\u00e9 de transmettre quelque chose de son histoire personnelle mais aussi de r\u00e9el par rapport \u00e0 ce qu'il photographie.\nIl nous offre donc une vision de tous les jours dans ce d\u00e9sert. Ce peuple et notamment ces enfants avec qui il voyage, se livrent au travers du regard et de moments de joie tr\u00e8s particuliers. Ici le rythme de la vie n'est pas le m\u00eame, les priorit\u00e9s non plus, nous sommes loin de notre monde industrialis\u00e9. Ici, Maxime Franch signe un travail qui l'emm\u00e8nera vers un nouveau lui.\nFrancois Rastoll novembre 2017","tags":"['photo']","timetable":"Horaires Indisp.","title":"Au coeur de l'Atlas","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/191234"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":74,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-27","d_start":"2017-12-13","genre":"['photo']","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--kd4XS27M--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/otnnacsqznaesu5lf2bj.jpg","location":"Galerie Malebranche","price":"non pr\u00e9cis\u00e9","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"Exposition Bernard Guillot \u2013 Didier Ben Loulou\n\u00ab Le Caire - J\u00e9rusalem \u00bb\n\n\nJe voudrais vous pr\u00e9senter deux hommes du monde\nremarquable (s)\nexpos\u00e9\nsous nos yeux\nqu'on ne remarquerait pas pourtant\nsans leur regard.\nCe n'est pas tout d'avoir des yeux pour voir !\n\nLe monde expos\u00e9\nne sera jamais offert \u00e0 voir\ncomme il \u00e9tait\nsans le pr\u00e9sent de la pens\u00e9e.\n\nPens\u00e9es d'amour pour Le Caire, de Bernard Guillot\net\nPens\u00e9es d'amour pour J\u00e9rusalem, de Didier Ben Loulou\nont pris forme d'images.\n\nM.C\n\nExposition du 13 D\u00e9cembre 2017 au 27 Janvier 2018\nDu mardi au samedi de 14h30 \u00e0 19h30\n\nGalerie Malebranche, 11 rue Malebranche, 75005 Paris\n\nVisuels et pr\u00e9sentations des artistes sur galerie-malebranche.com","tags":"['photo']","timetable":"Horaires Indisp.","title":"Le Caire - J\u00e9rusalem, photographies de Bernard Guillot et Didier Ben Loulou","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/190934"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":75,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-02-24","d_start":"2018-01-17","genre":"['exposition collective de peinture']","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--sw_gj4ua--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/grcziawsilcxhdcdml4g.jpg","location":"Galerie Univer \/ Colette Colla","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"Vernissage de l'exposition \"Peinture Silencieuse\" le jeudi 18 janvier d\u00e8s 18h30 \u00e0 la Galerie Univer \/ Colette Colla.\n\nExposition collective du 17 janvier au 24 f\u00e9vrier 2018\nCommissaire d'exposition : Itzhak GOLDBERG\nArtistes : \nDidier Hag\u00e8ge, Emmanuelle P\u00e9rat, Emmanuelle Mason, Jean-Pierre Schneider\nPierre Buraglio, Philippe Cogn\u00e9e\n\nLes travaux propos\u00e9s \u00e0 l'exposition \"Peinture Silencieuse\", dans leur simplicit\u00e9 \u2013 une veste noire sur fond blanc de Pierre Buraglio, une architecture tremblante de Philippe Cogn\u00e9e, un atelier vide ou une salle des machines abandonn\u00e9e d'Emmanuelle Perat, une chaise de Didier Hag\u00e8ge, un animal mort d'Emmanuelle Mason, \u2013 r\u00e9sistent \u00e0 tout bruitage et m\u00eame \u00e0 l'inflation du discours interpr\u00e9tatif qui envahit l'art contemporain. \nLes \u0153uvres parlent du silence, de l'immobilit\u00e9, de la patience, de l'attente, du temps qu'il faut au regard pour saisir l'image, pour s'en emparer, pour s'en nourrir. Il faut du temps pour p\u00e9n\u00e9trer en elles : mais lorsqu'elles s'installent en nous, c'est d\u00e9finitif.\n\nInfo :\nDossier de presse : \nhttp:\/\/www.galerieuniver.com\/2017\/12\/peinture-silencieuse-curator-itzhak-goldberg\/\n\nOuvert du mercredi au samedi de 14h \u00e0 19h\n6, cit\u00e9 de l'ameublement - 75011 Paris\nM\u00e9tro ligne 8 \/ Faidherbe Chaligny\ntel. 01 43 67 00 67 \/ web. www.galerieuniver.com","tags":"['exposition collective de peinture']","timetable":"Horaires Indisp.","title":"Exposition Peinture silencieuse","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/191756"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":76,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-02-24","d_start":"2018-01-13","genre":"['peinture contemporaine', 'fresque murale']","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--tQoZwvmF--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/cljo26cuq2pnqga9xhb2.jpg","location":"Le 87","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"Hypoth\u00e8se 1 : \nLes toiles sont d'Aurel Port\u00e9 et les d\u00e9cors de Lovy Bumma. \n\nHypoth\u00e8se 1 bis : \nNous sommes dans le 18e arrondissement, on \u00e9coute donc Dans Ma Rue de Doc Gyn\u00e9co en boucle. \n\nHypoth\u00e8se 2 : \nLovy Bumma et Aurel Port\u00e9 sont en fait un seul artiste avec le go\u00fbt du d\u00e9cor. \n\nComplot 3 : \nLovy Bumma et Aurel Port\u00e9 n'existent pas, l'auteur de ce texte non plus, tout a \u00e9t\u00e9 peint par des extraterrestres qui se sont introduits dans les locaux d'art-exprim la nuit \u00e0 l'int\u00e9rieur de vaisseaux spatiaux camoufl\u00e9s en radiateurs. \n\nHypoth\u00e8se 4 : \nLes personnes adh\u00e9rentes \u00e0 la Maison des Jeunes et de la Culture de Bobigny et de Saint-Prix ont r\u00e9alis\u00e9 l'exposition en featuring.\u2028[...] \n\nTh\u00e9o Robine-Langlois \n\nEXPOSITION \nDU 13 JANVIER AU 24 F\u00c9VRIER 2018 \n\nVERNISSAGE \n12 JANVIER - 18H \nen pr\u00e9sence des artistes \n\nENTR\u00c9E LIBRE \nDU JEUDI AU SAMEDI DE 14H - 20H\u2028\nUn m\u00e9diateur est \u00e0 votre disposition dans l'espace \n\nInfos & visites de groupes \nexposition@art-exprim.com 01 42 62 18 08","tags":"['peinture contemporaine', 'fresque murale']","timetable":"Horaires Indisp.","title":"Exposition \"Les montagnes hallucin\u00e9es\"","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/192440"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":77,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-02-04","d_start":"2018-01-18","genre":"['photographie']","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--CF-Id8Oy--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/x1041x3dq0iqin6r4qqu.jpg","location":"Coopartistes","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"Une exposition de photographies prises en Asie : Cambodge, Tha\u00eflande, Vietnam, Hong-Kong, Chine, Ta\u00efwan, Japon, Inde, Cor\u00e9e du Sud. \n\n\"Asie \/ Instants\" est le r\u00e9sultat artistique des s\u00e9jours qu'a effectu\u00e9s Benjamin Genissel dans diff\u00e9rents pays d'Asie pendant cinq ann\u00e9es. Cette s\u00e9rie rassemble une large s\u00e9lection d'images\u00a0prises en se d\u00e9pla\u00e7ant sur ce continent : aussi bien au nord qu'au sud, dans les villes comme dans les campagnes, dans les terres comme sur le littoral, ou encore dans l'Inde immense comme sur la fragile Ta\u00efwan. \nInspir\u00e9e tr\u00e8s largement du mouvement de la Street photography, la s\u00e9rie \"Asie \/ Instants\" propose de multiples sc\u00e8nes centr\u00e9es en grande partie sur les individus. Qu'elles soient insolites ou purement quotidiennes, ces sc\u00e8nes montrent des personnes dans leur d\u00e9cor d'un instant. Elles se focalisent sur leurs poses, leurs postures, leurs regards ou leurs expressions, toujours en lien avec ce qui les entoure au moment pr\u00e9cis o\u00f9 le photographe a crois\u00e9 leur chemin et appuy\u00e9 sur le d\u00e9clencheur de son appareil. La pr\u00e9sentation en mosa\u00efque de \"Asie \/ Instants\" se veut proche de l'id\u00e9e d'un voyage sans fronti\u00e8res sur tout un continent.","tags":"['photographie']","timetable":"Horaires Indisp.","title":"Asie \/ Instants","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/192458"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":78,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-23","d_start":"2017-11-23","genre":"['street art']","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--PSkLIl0a--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/vmg29av9nn3lbzvymgwj.jpg","location":"Jules et Jim","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"Une exposition de M. CHAT \u00e0 l'H\u00f4tel Jules & Jim\nDu 23 novembre 2017 au 23 janvier 2018, tous les jours de 10h \u00e0 23h\n\nM.CHAT a vingt ans !\nDe nombreuses fresques murales ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es par Thoma Vuille son cr\u00e9ateur.\nEt sur certains murs, malgr\u00e9 les ann\u00e9es et le temps qui passent, le sourire du Chat est toujours l\u00e0...\n\nPour cet anniversaire aux atours d'un No\u00ebl, l'h\u00f4tel Jules & Jim pr\u00e9sente, avec la complicit\u00e9 de l'artiste\net de la Galerie Brugier Rigail, les p\u00e9r\u00e9grinations du f\u00e9lin au sourire ravageur dans les rues du Marais,\nen un vingtaine de toiles, acryliques sur papier et c\u00e9ramiques. \n\nAu premier abord, le chat questionne. Est-ce un logo ? Une version moderne du chat d'Alice aux pays des merveilles ?\nAussi sympathique qu'\u00e9nigmatique le chat est rapidement connu du grand public et des professionnels de l'art.\nAvec ses lignes simples et claires, le chat a pour but de \u00ab mettre de l'humain et de l'amour dans la ville \u00bb. \n\nL'entr\u00e9e principale de l'h\u00f4tel plonge les visiteurs directement dans une galerie de 15 m\u00e8tres de long. \nCet espace d'exposition s'\u00e9tend jusque dans la cour et dans le bar. Il a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u d\u00e8s les pr\u00e9mices du projet de construction \nafin d'int\u00e9grer pleinement cette activit\u00e9 artistique dans un souci de respect de l'oeuvre des artistes expos\u00e9s.\n\nH\u00f4tel Jules & Jim\n11, rue des Gravilliers\n75003 Paris\n01 44 54 13 13\nhttp:\/\/www.hoteljulesetjim.com\nhttps:\/\/www.facebook.com\/hoteljulesetjim","tags":"['street art']","timetable":"Horaires Indisp.","title":"EXPO ANNIVERSAIRE DE M. CHAT A l'HOTEL JULES & JIM","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/190860"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":79,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-23","d_start":"2017-11-23","genre":"['street art']","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--etORkpyw--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/vzn814fueretwjxlbcti.jpg","location":"Jules et Jim","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"Une exposition \u00e0 l'occasion du vingti\u00e8me anniversaire de M. CHAT.\nDu 23 novembre 2017 au 23 janvier 2018, tous les jours de 10h \u00e0 23h.\n\nM.CHAT a vingt ans ! De nombreuses fresques murales ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es par Thoma Vuille son cr\u00e9ateur. \nEt sur certains murs, malgr\u00e9 les ann\u00e9es et le temps qui passent, le sourire du Chat est toujours l\u00e0.\n\nPour cet anniversaire aux atours d'un No\u00ebl, l'h\u00f4tel Jules & Jim pr\u00e9sente, avec la complicit\u00e9 de l'artiste et de la Galerie Brugier Rigail, les p\u00e9r\u00e9grinations du f\u00e9lin au sourire ravageur dans les rues du Marais en un vingtaine de toiles, acryliques sur papier et c\u00e9ramiques.\n\nUne s\u00e9rigraphie \u00ab M.CHAT aime Paris \u00bb et le livre de l'exposition seront r\u00e9unis dans un coffret en \u00e9dition num\u00e9rot\u00e9e et limit\u00e9e \u00e0 50 exemplaires (Prix : 200 \u20ac - en vente \u00e0 l'h\u00f4tel ).\nD\u00e9dicace par l'artiste le samedi 2 d\u00e9cembre de 15h \u00e0 18h .\n\nL'entr\u00e9e principale de l'h\u00f4tel plonge les visiteurs directement dans une galerie de 15 m\u00e8tres de long. \nCet espace d'exposition s'\u00e9tend jusque dans la cour et dans le bar. Il a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u d\u00e8s les pr\u00e9mices du projet de construction \nafin d'int\u00e9grer pleinement cette activit\u00e9 artistique dans un souci de respect de l'oeuvre des artistes expos\u00e9s.\n\nH\u00f4tel Jules & Jim\n11, rue des Gravilliers\n75003 Paris\n01 44 54 13 13\nhttp:\/\/www.hoteljulesetjim.com\nhttps:\/\/www.facebook.com\/hoteljulesetjim","tags":"['street art']","timetable":"Horaires Indisp.","title":"[EXPO] Les p\u00e9r\u00e9grinations de M.CHAT \u00e0 l'h\u00f4tel Jules & Jim","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/189545"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":80,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-02-08","d_start":"2017-12-02","genre":"['peinture', 'photographie', 'fantastique']","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--yoP5XHDW--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/mzrtioxh71fwtduluq1c.jpg","location":"Galerie Roi Dor\u00e9","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"Exposition du 5 d\u00e9cembre 2017 au 8 f\u00e9vrier 2018\n\n\nDeux ans apr\u00e8s l'exposition \u00ab Zdzislaw Beksinski et d'autres artistes d'une collection particuli\u00e8re \u00bb en 2015\/16, la Galerie Roi Dor\u00e9 et Art-maniac ont l'honneur de vous pr\u00e9senter celle enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Beksinski (1929-2005).\nL'exposition \u00ab Beksinski \u2013 In hoc signo vinces \u00bb pr\u00e9sente des huiles sur isorel (ainsi que des dessins et photographies) de l'artiste issues d'une collection particuli\u00e8re. Cet \u00e9v\u00e9nement offre \u00e0 tous les amateurs de l'art de Beksinski une occasion exceptionnelle, car les huiles pr\u00e9sent\u00e9es n'ont \u00e9t\u00e9 montr\u00e9es qu'une seule fois auparavant, il y a plus de trente ans, restant la plupart du temps inaccessibles au grand public. Cette exposition constitue la premi\u00e8re \u00e9tape d'une s\u00e9rie d'expositions qui pr\u00e9senteront les \u0153uvres de l'artiste en France (Salon \u00ab Dessin et peinture \u00e0 l'eau \u00bb, Grand Palais, Paris, 2018) et en Pologne (Mus\u00e9e de l'Archidioc\u00e8se de Varsovie, Varsovie, 2018).\nZdzislaw Beksinski, n\u00e9 en 1929 \u00e0 Sanok (Pologne) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 tragiquement en 2005 \u00e0 Varsovie, est un artiste peintre, dessinateur, photographe et sculpteur dont l'univers, teint\u00e9 de surr\u00e9alisme, est domin\u00e9 par le r\u00eave et le fantastique. Beksinski a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re artistique par la photographie dans les ann\u00e9es 1950, puis s'est tourn\u00e9 vers le dessin. La peinture \u00e0 l'huile est apparue relativement tard dans sa carri\u00e8re - ses tableaux sont pr\u00e9sent\u00e9s pour la premi\u00e8re fois en 1970 \u2013 mais elle devient rapidement la technique la plus repr\u00e9sentative de son travail.\nLes \u0153uvres de l'artiste \u00e9voquent le plus souvent un univers fantastique : paysages \u00e9tranges et d\u00e9sol\u00e9s, cr\u00e9atures singuli\u00e8res \u2013 humaines ou hybrides \u2013 momifi\u00e9es, en d\u00e9composition ou semblables \u00e0 des squelettes, mais toujours peints et dessin\u00e9s avec une extr\u00eame pr\u00e9cision et un sens aigu du d\u00e9tail. Ses \u0153uvres pouvant para\u00eetre \u00e0 premi\u00e8re vue angoissantes et macabres, laissent en r\u00e9alit\u00e9 place \u00e0 une sensation de beaut\u00e9. Comme l'\u00e9crit Tadeusz Nyczek, \u00ab \u00c0 force de les voir et revoir, de vivre en leur pr\u00e9sence, les tableaux de Beksinski se d\u00e9v\u00eatissent de leur apparence ext\u00e9rieure en m\u00eame temps que le regard du spectateur se sublime et p\u00e9n\u00e8tre plus haut et plus profond\u00e9ment. (...) \u00bb (\u00ab Introduction \u00bb dans : Beksinski. Photographies, dessins, sculptures, peintures, Anna et Piotr Dmochowski, API, Cor\u00e9e, 1991.)","tags":"['peinture', 'photographie', 'fantastique']","timetable":"Horaires Indisp.","title":"Beksinski - In hoc signo vinces","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/190307"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":1,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":9,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":1,"d_end":"2018-01-21","d_start":"2017-10-03","genre":"Beaux-Arts","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/masque-anthropomorphe-fang-gabon-exposition-les-forets-natales-arts-dafrique-equatoriale-atlantique-au-musee-du-quai-branly-jacques-chirac-200x112.jpg","location":"Mus\u00e9e du Quai Branly - Jacques Chirac - Paris 4e","price":" entr\u00e9e 10\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac, gratuit 1er dimanche du mois.","rank":2,"reviews":"\nAu coeur de l'aire culturelle de l'Afrique \u00e9quatoriale atlantique, le g\u00e9nie plastique des artistes du sud du Cameroun, de la Guin\u00e9e \u00e9quatoriale, du Gabon et de l'ouest de la R\u00e9publique du Congo s'exprime depuis plus de trois si\u00e8cles au travers de la cr\u00e9ation d'un foisonnement d'oeuvres.\nStatues reli\u00e9es aux cultes domestiques des anc\u00eatres, masques montrant avec une grande vari\u00e9t\u00e9 de styles les nombreux aspects des entit\u00e9s spirituelles qui interviennent dans le fonctionnement des soci\u00e9t\u00e9s, pr\u00e8s de 400 chefs-d'\u0153uvre du 18e si\u00e8cle au 20e si\u00e8cle sont rassembl\u00e9s au sein de cette exposition pour offrir un panorama d'une cr\u00e9ativit\u00e9 et d'une originalit\u00e9 exceptionnelles.\nPeut-on appeler art, toute forme de cr\u00e9ation qui corresponde \u00e0 notre \u0153il, \u00e0 notre sens et \u00e0 sa d\u00e9finition ? Pour Apollinaire oui. Au XXe si\u00e8cle, alors que les mouvements artistiques abondent en quantit\u00e9, se r\u00e9pondant les uns aux autres et rivalisant de nouveaut\u00e9, le po\u00e8te, qui salue l'avant-garde, va \u00e9galement revendiquer un droit \u00e0 la l\u00e9gitimation de l'art extra europ\u00e9en, notamment l'art d'Afrique et d'Oc\u00e9anie. Le Quai Branly lui rend aujourd'hui justice avec son exposition.\nC'est tout particuli\u00e8rement la r\u00e9gion d'Afrique \u00c9quatoriale Atlantique qui nous int\u00e9resse ici, une appellation qui nous indique tout autant une zone g\u00e9ographique qu'un espace naturel. Elle s'\u00e9tale sur l'actuelle R\u00e9publique gabonaise, R\u00e9publique du Cameroun, de Guin\u00e9e \u00e9quatoriale et du Congo, nous livrant aujourd'hui les chefs-d'\u0153uvre de ces civilisations et peuples anciens.\nNous sommes entre le XVIIe et le XXe si\u00e8cles, deux formes d'art sont alors particuli\u00e8rement r\u00e9pandues, les statues, vou\u00e9es au culte des anc\u00eatres, et les masques, d\u00e9di\u00e9s quant \u00e0 eux \u00e0 l'expression de l'invisible, l'\u00e9vocation des entit\u00e9s spirituelles. Si la fonction de chaque objet est d\u00e9finie et semblable, les styles divergent totalement. L'art statuaire, tr\u00e8s r\u00e9pandu chez les Fang, au Nord, et chez les Kota, plus \u00e0 l'Est, en sont la d\u00e9monstration. Reconnus pour leur puissance plastique, les Fang repr\u00e9sentent leurs anc\u00eatres en int\u00e9gralit\u00e9, tandis que les Kota vont faire du visage l'\u00e9l\u00e9ment essentiel de leurs \u0153uvres, le corps \u00e9tant r\u00e9duit \u00e0 une fonction de socle. On retrouve autant de distinctions entre les masques des Fang, des Kota et des Punu, en Afrique du Centre, qui s'illustrent par un style plus naturaliste. \u00c0 travers ces formes stylistiques, on fait une lecture de l'\u00e9volution et de l'histoire de ses peuples qui composent l'Afrique \u00c9quatoriale Atlantique, et force est d'admettre que l'on ne peut que se ranger \u00e0 l'avis d'Apollinaire.\nLe Saviez-vous ?\nFor\u00eats Natales est un clin d'\u0153il \u00e0 Apollinaire. Ce titre est extrait de l'un de ses po\u00e8mes, Les Fen\u00eatres, commen\u00e7ant par les vers suivants : \u00ab Du rouge au vert tout le jaune se meurt. Quand chantent les aras dans les for\u00eats natales \u00bb.\nIt is particularly the region of Atlantic Equatorial Africa that interests us here, an appellation which covers a geographical area as well as a natural space.","source":"5-offSpectacles","summary":"Le g\u00e9nie plastique des artistes du sud du Cameroun, de la Guin\u00e9e \u00e9quatoriale, du Gabon et de l'ouest de la R\u00e9publique du Congo s'exprime depuis plus de trois si\u00e8cles. Des statues reli\u00e9es aux cultes domestiques des anc\u00eatres, ainsi que des masques montrant les nombreux aspects des entit\u00e9s spirituelles qui interviennent dans le fonctionnement des soci\u00e9t\u00e9s, sont c\u0153ur du foisonnement culturel de l'Afrique \u00e9quatoriale. Pr\u00e8s de 400 chefs-d'\u0153uvre, du XVIIIe si\u00e8cle au XXe si\u00e8cle, sont ici pr\u00e9sent\u00e9s.  ","tags":"['Beaux-Arts', \"Envie d'ailleurs\"]","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 11h-19h ; nocturne jeudi, vendredi et samedi jsq 21h (fermet. caisse 1h avt).","title":"Les For\u00eats natales","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/musee-du-quai-branly-3039\/les-forets-natales-65143.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":1,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":81,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-02-28","d_start":"2018-01-19","genre":"['weebtoon', 'animation', 'dessin', 'cartoon', 'bd']","img_url":0,"location":"Centre Culturel Cor\u00e9en","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"Du 19 janvier au 28 f\u00e9vrier 2018 au Centre Culturel Cor\u00e9en\n\nIl s'agit de la premi\u00e8re exposition de webtoons organis\u00e9e conjointement par le Centre Culturel Cor\u00e9en et la Korea Manhwa Contents Agency.\n\nLe terme \u00ab Webtoon \u00bb - combinaison des mots \u00ab web \u00bb et \u00ab toon \u00bb (cartoon) -, d\u00e9signe la bande dessin\u00e9e num\u00e9rique diffus\u00e9e sur le net. Il y a actuellement en Cor\u00e9e 59 plateformes avec 3183 auteurs de BD et 9148 diff\u00e9rents cartoons disponibles.\n\nLes webtoons sont accessibles depuis un mobile et peuvent \u00eatre regard\u00e9s quel que soit le lieu o\u00f9 on se trouve : dans le m\u00e9tro, dans le bus, dans la rue\u2026C'est certainement cette grande accessibilit\u00e9 qui explique le v\u00e9ritable \u00ab boom \u00bb, ces derni\u00e8res ann\u00e9es, de ce nouveau type de bande dessin\u00e9e en Cor\u00e9e.\n\nL'exposition au Centre Culturel Cor\u00e9en, d\u00e9di\u00e9e au webtoon, pr\u00e9sente les diff\u00e9rents aspects de cette nouvelle forme d'art diffus\u00e9e sur le net. Elle retracera son histoire et la mani\u00e8re dont elle s'est d\u00e9velopp\u00e9e en Cor\u00e9e. Un espace de lecture sur tablette sera \u00e9galement am\u00e9nag\u00e9 au sein de l'exposition. Enfin, pour c\u00e9l\u00e9brer les prochains Jeux olympiques d'hiver de PyeongChang (du 9 au 25 f\u00e9vrier 2018), 40 dessins, ainsi que 8 webtoons sur le th\u00e8me des J.O., seront projet\u00e9s sur \u00e9cran dans la salle d'exposition.","tags":"['weebtoon', 'animation', 'dessin', 'cartoon', 'bd']","timetable":"Horaires Indisp.","title":"Exposition WEBTOON ! \u2013 Sp\u00e9cial PyeongChang","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/192936"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":82,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-31","d_start":"2018-01-21","genre":"[\"caligraphies d'art\"]","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--P2kr0vQg--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/calhfau0ovskhvoryklf.jpg","location":"Espace Culturel Cath\u00e9drale","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"Ak\u00e9ji Sumiyoshi est n\u00e9 \u00e0 Kyoto en 1938. \nIniti\u00e9 d\u00e8s son enfance par son grand-p\u00e8re de religion Shinto \u00e0 tous les arts martiaux, \u00e0 la peinture et \u00e0 la calligraphie, il poursuit ses \u00e9tudes de droit et de Lettres \u00e0 Paris. \nConseill\u00e9 du premier ministre japonais \u00e0 la jeunesse et au sport, il participe \u00e0 plusieurs sommets internationaux.\n\nEn 1969 \u00e0 31 ans en compagnie de sa femme, il d\u00e9cide de vivre dans un ermitage, sur une colline proche de Kyoto et s'impose le silence pour cr\u00e9er des calligraphies qui tout en respectant les traditions ancestrales sont innovantes puisque tr\u00e8s color\u00e9es.\nIl fabrique ses pigments \u00e0 partir de plantes et de min\u00e9raux et n'utilise plus les encres traditionnelles. Il concocte des fluides souvent de couleur ocre \u00e0 base de coquillages.\nCette personnalit\u00e9 riche et myst\u00e9rieuse quitte rarement son ermitage.\nPrivil\u00e8ge exceptionnel : au printemps 2009 le photographe Herv\u00e9 Desvaux s'est rendu dans l'ermitage d'Ak\u00e9ji et en a rapport\u00e9 une s\u00e9rie de tr\u00e8s belles images.","tags":"[\"caligraphies d'art\"]","timetable":"Horaires Indisp.","title":"Force et Esprit","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/192665"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":83,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-04-28","d_start":"2018-01-19","genre":"['culturel', 'contemporain']","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--vD2lLvYa--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/jtzlm1gdsxycn1az0kpa.jpg","location":"MAIF Social Club","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"La commissaire de l'exposition \u00d4 Boulot ! AnneSophie B\u00e9rard vous propose un parcours en trois \u00e9tapes. Prenez le temps d'\u00eatre DESORIENT\u00c9S, vous trouverez de meilleures raisons d'\u00eatre MOTIV\u00c9S ; c'est d\u00e9cid\u00e9 vous \u00eates ENGAG\u00c9S !\n\nDESORIENTES\u2026 Absurdit\u00e9, d\u00e9senchantement et d\u00e9nonciation\nLoin d'accepter les r\u00e8gles, les artistes d\u00e9tournent les codes du travail pour en d\u00e9noncer l'absurdit\u00e9. Thierry Boutonnier avec Objectif de production tente, d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment, d'expliquer \u00e0 ses interlocuteurs comment augmenter leur productivit\u00e9 : la production laiti\u00e8re aux vaches, la transformation du porc au cochon\u2026 Dans ses deux vid\u00e9os The Trainee et The real Snow White, Pilvi Takala se met en sc\u00e8ne pour remettre en question les statuts et perturber les r\u00e8gles \u00e9tablies. Les Lettres de Non Motivation de Julien Pr\u00e9vieux sont des r\u00e9ponses de l'artiste \u00e0 des vraies petites annonces expliquant pourquoi il n'est pas motiv\u00e9 pour le poste. Emilie Brout & Maxime Marion, dans Untitled SAS d\u00e9noncent la sp\u00e9culation dans l'art et dans l'\u00e9conomie en g\u00e9n\u00e9ral en cr\u00e9ant une soci\u00e9t\u00e9 la plus immat\u00e9rielle possible. \n\nMOTIVES ? A la qu\u00eate d'un sens et d'un d\u00e9sir\nIci, les artistes s'int\u00e9ressent \u00e0 la place et \u00e0 la valeur du travail dans notre vie. R\u00e9pondez \u00e0 l'Enqu\u00eate d'Opinion de Josephine Kaeppelin qui s'int\u00e9resse \u00e0 notre relation intime au travail. Tic-tac tic-tac, regardez l'heure, Bertrand Planes a ralentie son horloge Life Clock 61320 fois, de fa\u00e7on \u00e0 tourner au rythme de la cadence d'une vie ! Soufflez sur le miroir de Jean-Baptiste Caron dans Mati\u00e8re \u00e0 r\u00e9flexion, vous y d\u00e9couvrirez des mots qui qualifient le sens du travail pour chacun d'entre nous. Enfin Donald Abad avec la Carri\u00e8re \u00e0 bras le corps explore sa carri\u00e8re sous tous les angles, pr\u00eat \u00e0 la transformer, l'embrasser ou l\u00e9puiser.\n\nENGAGES ! Nouveaux protocoles et nouveaux usages\nCette troisi\u00e8me section invite \u00e0 penser et construire ensemble une nouvelle relation au travail. Avec Sewing Machine Orchestra, Martin Messier propose un ballet sonore et lumineux des machines \u00e0 coudre transform\u00e9es. L'artiste Marianne Mispela\u00ebre sera pr\u00e9sente au Maif Social Club tous les samedis apr\u00e8s-midi pour une ode au ralentissement et \u00e0 la justesse \u00e0 travers une des actions performatives. L'ensemble de ce travail sera expos\u00e9 durant les absences de l'artistes. C'est d\u00e9sormais \u00e0 vous d'intervenis : entrez dans l'isoloir pour inventer Un Autre CV qui rend hommage \u00e0 nos chemins de vie. Gilbert Garcin nous offrira le mot de la fin gr\u00e2ce \u00e0 sa photographie pleine de po\u00e9sie et d'humour sur l'importance des chemins \u00e0 construire. \n\nPour plus d'informations : https:\/\/lieu.maifsocialclub.fr\/programmation\/bossez\/o-boulot","tags":"['culturel', 'contemporain']","timetable":"Horaires Indisp.","title":"Exposition \u00d4 Boulot !","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/192270"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":84,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-28","d_start":"2017-11-09","genre":"Contemporain","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/michael_hall-lart-dans-la-peau-galerie-sakura-200x112.jpg","location":"Galerie Sakura","price":"Billets expositions temporaires\nGratuit : ","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"\u00a0De ses origines marginales \u00e0 son engouement moderne, le tatouage existe et \u00e9volue depuis des centaines d'ann\u00e9es. Il change et se m\u00e9tamorphose, d'abord stigmatis\u00e9, preuve d'une menace, arbor\u00e9 par les marginaux, les gens dangereux, et devient ensuite symbole. Mais un symbole qui d\u00e9marque, se portant encore comme preuve d'une diff\u00e9rence, qui retranche les tatou\u00e9s dans un groupe malfam\u00e9 et critiqu\u00e9. A partir des ann\u00e9es 1990, pourtant, le tatouage reprend vie, se propageant dans les cultures, et grandissant. De simple marque, il devient art, plus complexe, plus divers. Il se trace sur les peaux, sur les corps, pour immortaliser un instant particulier, ou pour rendre hommage \u00e0 la beaut\u00e9 tout simplement. Il devient m\u00eame populaire, attirant le grand public, loin d\u00e9sormais de son pass\u00e9 douteux. On le remarque sur les bras, les jambes, les \u00e9paules, les dos qui nous entourent, illustrant la toile qu'est le corps humain. Il se collectionne, m\u00eame, se multipliant sur une m\u00eame personne, \u00e0 la mani\u00e8re d'images illustrant les p\u00e9rip\u00e9ties d'une vie. Gr\u00e2ce \u00e0 son succ\u00e8s extraordinaire il devient plus minutieux, plus d\u00e9licat, se d\u00e9clinant en styles : le noir et blanc, l'hyper-r\u00e9alisme, le vintage, le classique, l'aquarelle, le pointill\u00e9\u2026 permettant aux admirateurs de cet art d'arborer les pi\u00e8ces les plus fid\u00e8les \u00e0 leurs envies. Les tatoueurs, quant \u00e0 eux, deviennent de v\u00e9ritables stars, pr\u00e9sentant aux mondes leurs cr\u00e9ations comme de v\u00e9ritables \u0153uvres d'art, que leurs admirateurs s'arrachent, voyageant \u00e0 l'autre bout du monde pour pouvoir passer sous leurs aiguilles. Et \u00e0 travers l'exposition, cet amour du tatouage s'\u00e9veille, habillant les hommes et les personnages de fiction, comme un bijou en vogue.\nTattoos are getting more and more popular. From hyperrealism, to dot work, to watercolour, it seduced everyone and is everywhere around us. The exhibition celebrates this new, beautiful and unusual art.\n\u00a0Le saviez-vous ?\n\u00a0Le tatouage est devenu un art tellement populaire que certains des tatoueurs les plus reconnus ont une liste d'attente qui peut s'\u00e9taler sur plus de 5 ans. Il faut alors s'armer de patience si l'on souhaite passer sous l'aiguille de l'artiste en question.","tags":"['Contemporain']","timetable":"Ouvert : Du mardi au samedi de 12:00 \u00e0 20:00. Le dimanche de 14:00 \u00e0 19:00. \nFerm\u00e9 : Le lundi. ","title":"L'art dans la peau","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2017\/10\/03\/l-art-dans-la-peau\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":85,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-02-03","d_start":"2018-01-18","genre":"['illustration', 'bande-dessin\u00e9e', 'art']","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--XsfpE5k4--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/duhsmceulfiavivqpvem.jpg","location":"Galerie Octopus","price":"non pr\u00e9cis\u00e9","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"Pour les un an de la r\u00e9adaption dessin\u00e9e du roman de H.G. Wells, la Galerie Octopus a le plaisir d'accueillir une exposition consacr\u00e9e aux planches originales de La Machine \u00c0 Explorer Le Temps mais aussi \u00e0 l'univers pop et science fiction du jeune auteur nantais. L'exposition sera introduite par un vernissage qui se tiendra le 18 janvier \u00e0 19h.","tags":"['illustration', 'bande-dessin\u00e9e', 'art']","timetable":"Horaires Indisp.","title":"Exposition La Machine \u00c0 Explorer Le Temps de Mathieu Moreau","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/192566"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":86,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":1,"d_end":"2018-05-20","d_start":"2017-12-13","genre":"sculpture","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/sculpture-main-rodin-et-torse-feminin-rodin-et-son-mouleur-musee-franais-de-la-carte-a-jouer-200x112.jpg","location":"Mus\u00e9e Fran\u00e7ais de la Carte \u00e0 Jouer","price":"Billets expositions temporaires\nPlein : 5 \u20ac\nRe\u0301duit : 4 \u20acIsse\u0301ens et habitants de Grand Paris Seine Ouest. )\nGratuit : - de 26 ans. 1er dimanche du mois. )\nPlein : gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"En l'honneur du centenaire de la mort du grand ma\u00eetre sculpteur, le Mus\u00e9e Fran\u00e7ais de la Carte \u00e0 Jouer accueille une exposition surprenante. Surprenante car elle ne met pas en lumi\u00e8re simplement le sculpteur de g\u00e9nie qu'\u00e9tait Rodin, mais \u00e9galement un artisan de l'ombre, proche de l'artiste mais cach\u00e9 par ses cr\u00e9ations : Paul Cruet. Un homme qui, gr\u00e2ce \u00e0 son talent, devient mouleur en chef de Rodin, lui faisant don de son expertise, devenant petit \u00e0 petit un collaborateur pr\u00e9cieux. Si important m\u00eame qu'il se voit confier la t\u00e2che colossale de devoir terminer la mythique Porte de l'Enfer, ce monument de la sculpture rempli de cr\u00e9atures mythologiques et d'histoires passionnantes. Une pi\u00e8ce dont l'ambition et la minutie restent extraordinaires apr\u00e8s tant d'ann\u00e9es. \u00c0 travers un m\u00e9lange de photographies, de pl\u00e2tres, d'aquarelles, et d'\u0153uvres sur lesquelles Cruet a travaill\u00e9, c'est cette collaboration entre les deux hommes qui est mise en avant. Un lien fort, bas\u00e9 sur une enti\u00e8re confiance de la part de Rodin, mettant en lumi\u00e8re le travail du mouleur et son importance dans la r\u00e9alisation d'une sculpture. Car en observant ces \u0153uvres, on devine la pr\u00e9sence de Cruet et de son m\u00e9tier technique. On y d\u00e9couvre avec attention les finitions des \u0153uvres, et leur rendu esth\u00e9tique. Une esth\u00e9tique imagin\u00e9e et travaill\u00e9e par le sculpteur, certes, mais second\u00e9 par le mouleur, tous deux formant un duo coh\u00e9rent, uni au sein duquel les sculptures s'\u00e9rigent. Des visages aux expressions si humaines, des corps semblant fig\u00e9s en mouvement, comme autant de chefs-d'\u0153uvre de Rodin que l'on red\u00e9couvre d'un \u0153il nouveau.\nFor the centenary of Rodin's death, discover the sculptor's right-hand man: Paul Cruet. Working with Rodin, he molded\u00a0many of his creations, and was even asked to finish the Gates of Hell. A way to see Rodin's work with a new perspective.","tags":"['sculpture']","timetable":"Ouvert : Du mercredi au vendredi de 11:00 \u00e0 17:00. Du samedi au dimanche de 14:00 \u00e0 18:00. \nFerm\u00e9 : Du lundi au mardi. ","title":"Auguste Rodin et son mouleur","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2017\/11\/06\/auguste-rodin-et-son-mouleur\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":87,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-07","d_start":"2017-10-10","genre":"Contemporain","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/6554_tahar_ben_jelloun-200x112.jpg","location":"Institut du Monde Arabe","price":"Tarifs indisp.","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"Fascin\u00e9 par la peinture depuis toujours, l'\u00e9crivain Tahar Ben Jelloun s'inspire des \u0153uvres de Matisse, Delacroix et autres Giacometti, il les \u00e9tudie, s'abreuvant d'une beaut\u00e9 visuelle pour la r\u00e9diger ensuite sur le papier. Il griffonne m\u00eame, dans ses pages de brouillons, et parmi les mots, des \u00ab\u00a0gribouillages\u00a0\u00bb, comme il les appelle, \u00e9mergent. Il faudra longtemps \u00e0 Ben Jelloun pour enfin oser s'essayer \u00e0 la peinture, et prendre possession de la toile. Mais celle-ci s'apprivoise, et devient une nouvelle mati\u00e8re \u00e0 remplir, aussi blanche que ses pages, mais refl\u00e9tant une toute autre vision. A travers ses toiles, c'est un bonheur intense, une joie \u00e9perdue qui \u00e9clate, dans les couleurs vives et les repr\u00e9sentations presque enfantines, dans la lumi\u00e8re et la simplicit\u00e9. Loin des douleurs de ses \u00e9crits, o\u00f9 la beaut\u00e9 et la tristesse s'allient, ses tableaux, eux, renvoient \u00e0 un autre monde. Un monde onirique, imagin\u00e9 par l'esprit, o\u00f9 tout semble plus beau, plus positif, comme une utopie en peinture. Et l'on y voit une libert\u00e9 totale, influenc\u00e9e par la richesse des cultures, transform\u00e9e au fil des voyages, des rencontres et des connaissances, pour revenir jusqu'\u00e0 l'artiste dans une sensation de familiarit\u00e9 et de paix. Une libert\u00e9 qui s'installe \u00e0 l'Institut du Monde Arabe, en une carte blanche laiss\u00e9e \u00e0 l'artiste. Un voyage apaisant.\nThe Institut du Monde Arabe gives free rein to Tahar Ben Jalloun and his optimistic, colourful and free style. A soothing exhibition.","tags":"['Contemporain']","timetable":"Horaires indisp.","title":"Tahar Ben Jelloun","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2017\/10\/05\/tahar-ben-jelloun\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":1,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":88,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-27","d_start":"2017-12-22","genre":"[]","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--nxNQZxST--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/d9bwpasopnmy7rb8ce4p.jpg","location":"Huberty & Breyne Gallery","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"Du 22 d\u00e9cembre 2017 au 27 janvier 2018, la Huberty & Breyne Gallery Paris cr\u00e9e l'\u00e9v\u00e9nement en consacrant la premi\u00e8re r\u00e9trospective jamais d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la star de Pif Gadget : Rahan, ic\u00f4ne incontournable de la bande dessin\u00e9e des ann\u00e9es soixante-dix.\n\nUn ensemble historique de 160 planches et 60 dessins originaux sign\u00e9s Andr\u00e9 CH\u00c9RET et Roger L\u00c9CUREUX sera d\u00e9voil\u00e9 pour la premi\u00e8re fois au public, pour le plus grand bonheur des aficionados des aventures du Fils des \u00c2ges Farouches.\n\nIssues des archives familiales des cr\u00e9ateurs de la s\u00e9rie, ce sont plus de deux cent pi\u00e8ces qui retracent l'histoire du h\u00e9ros pr\u00e9historique qui a marqu\u00e9 toute une g\u00e9n\u00e9ration de lecteurs. De ses aventures parues en 1972 dans le premier num\u00e9ro de Rahan Trimestriel \u00e0 ses derni\u00e8res p\u00e9rip\u00e9ties relat\u00e9es dans les pages de Rahan, La Nouvelle Collection en 1984, la s\u00e9lection d'Alain Huberty et Marc Breyne refl\u00e8te l'\u00e2ge d'or du \u00ab fils de Cra\u00f4 \u00bb.","tags":"[]","timetable":"Horaires Indisp.","title":"R\u00c9TROSPECTIVE RAHAN","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/190482"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":89,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-27","d_start":"2017-12-01","genre":"['photographie']","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--ljLApAnb--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/jgd2k3pa3z5hnywkysfv.jpg","location":"SAGE Paris","price":"non pr\u00e9cis\u00e9","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"Claus Goedicke photographie des objets aussi \u00e9l\u00e9mentaires qu'essentiels \u00e0 notre quotidien\u2014ampoule, savon, pansement, marteau, crayon...\u2014et des aliments basiques : pain, beurre, \u0153uf, carotte, viande\u2026 Des choses que l'on voit et que l'on tient entre nos mains presque chaque jour, mais qui sont si courantes que l'on n'y fait \u00e0 peine attention. Il pr\u00e9sente les objets individuellement, frontalement, de pr\u00e8s et avec une lumi\u00e8re homog\u00e8ne qui accentue leur plasticit\u00e9. Contrairement \u00e0 la photographie commerciale qui utilise des moyens similaires, les objets n'apparaissent pas neufs ou immacul\u00e9s. Leur beaut\u00e9 limpide d\u00e9coule de leur fonctionnalit\u00e9 directe et de leurs traces d'usure. Les fonds soigneusement choisis, montrant eux aussi des signes de vieillissement\u2014froiss\u00e9s, \u00e9gratign\u00e9s, jaunis\u2014pr\u00eatent aux objets leur propre identit\u00e9, une histoire, et aux photographies un certain caract\u00e8re de portrait. Les images nous donnent une id\u00e9e de l'importance que ces objets ont pour nous. En 1955, Walker Evans capture le charme \u00e9manant de tels objets banals dans sa s\u00e9rie Beauties of the Common Tool, \u00e0 propos de laquelle il d\u00e9clare : \u00bbUne quincaillerie est une sorte de mus\u00e9e excentrique pour celui qui r\u00e9agit \u00e0 des formes simples, claires, et \u203anon stylis\u00e9es\u2039.\u00ab","tags":"['photographie']","timetable":"Horaires Indisp.","title":"\"Dinge\", Claus Goedicke","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/190521"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":90,"Litt\u00e9rature":1,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-19","d_start":"2017-11-24","genre":"[]","img_url":0,"location":"mfc-mich\u00e8le didier","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"ON KAWARA\n\"I READ\"\n\nLa galerie et maison d'\u00e9dition mfc-mich\u00e8le didier est heureuse de pr\u00e9senter I READ, une exposition et une oeuvre in\u00e9dite de On Kawara que, selon la volont\u00e9 de l'artiste, nous avons l'honneur de publier trois ans apr\u00e8s sa mort.\n\nContrairement \u00e0 I GOT UP, I WENT et I MET constitutifs de la Trilogie et publi\u00e9s re- spectivement en 2004, 2007 et 2008, I READ de On Kawara n'est pas un \u00abdaily work \u00bb mais est une \u0153uvre connexe \u00e0 la Today Series, \u0153uvre regroupant l'ensemble des Date Paintings r\u00e9alis\u00e9es de 1966 jusqu'\u00e0 la veille de la mort de l'artiste survenue en 2014.\n\nSi I READ commence \u00e9galement en 1966, l'\u0153uvre marque toutefois un arr\u00eat en 1995, mais On Kawara s'accordera cependant de la poursuivre jusqu'\u00e0 sa mort. C'est pourquoi, mfc-mich\u00e8le didier publie I READ post mortem, respectant ainsi les derni\u00e8res volont\u00e9s de l'artiste.\n\nI READ prend la forme d'un set de 6 volumes. Sur chacune des 3272 feuilles de papier lign\u00e9 d'I READ, On Kawara colle minutieusement et recto-verso des coupures de presse annot\u00e9es et dat\u00e9es. Sur une m\u00eame page apparaissent ainsi jux- tapos\u00e9s ou superpos\u00e9s plusieurs articles de quotidiens. Rien ne lie ces articles entre eux si ce n'est la date de leur parution. Ainsi parfois, les journaux sont dat\u00e9s d'un ou de plusieurs jours de plus que la date inscrite par l'artiste en t\u00eate de page d'I READ, mais cette date reste celle \u00e0 laquelle l'artiste a pr\u00e9cis\u00e9ment peint une Date Painting. I READ est en cela directement reli\u00e9 \u00e0 la Today Series et chacune de ses pag- es est en miroir avec une Date Painting. I READ nous informe donc autant sur l'int\u00e9r\u00eat qu'apporte l'artiste \u00e0 l'actualit\u00e9 internationale que sur sa propre activit\u00e9 \u00abpicturale\u00bb.\n\n\u00c0 l'occasion de l'exposition I READ, seront \u00e9galement pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 la galerie toutes les publications de On Kawara \u00e9dit\u00e9es par mfc-mich\u00e8le didier : la Trilogie avec I GOT UP, I WENT, I MET et One Million Years.","tags":"[]","timetable":"Horaires Indisp.","title":"ON KAWARA , \"I READ\"","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/189649"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":1,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":10,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-02-25","d_start":"2017-11-28","genre":"Beaux-Arts","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/04-degas_danseuses-degas-danse-dessin-musee-dorsay-200x112.jpg","location":"Mus\u00e9e d'Orsay - Paris 7e","price":" entr\u00e9e 12\u20ac, tarif r\u00e9duit 9\u20ac, gratuit -26 ans (ue) et 1er dimanche du mois.","rank":2,"reviews":"\nA l'occasion du centenaire de sa mort, le mus\u00e9e d'Orsay rend hommage \u00e0 Edgar Degas (1834-1917) avec une exposition dont le fil conducteur est l'ouvrage m\u00e9connu de l'\u00e9crivain, po\u00e8te et penseur Paul Val\u00e9ry (1871-1945).\n\nL'amiti\u00e9 de plus de vingt ans de Degas et de Val\u00e9ry a, en effet, donn\u00e9 lieu \u00e0 un texte publi\u00e9 aux \u00e9ditions Vollard en 1937, Degas Danse Dessin. Tout \u00e0 la fois intime et universel, il offre une \u00e9vocation po\u00e9tique et fragmentaire de la personnalit\u00e9 du peintre et de son art, et comme une m\u00e9ditation sur la cr\u00e9ation. \n\nDans l'exposition, documents figur\u00e9s et documents d'archive donnent \u00e0 voir ces hommes et leurs sociabilit\u00e9s. Les nombreux dessins du premier et les fameux carnets du second, montrent l'importance de ces productions qui ont \u00e9t\u00e9, pour l'un et l'autre, le creuset de leur art.\n\nLes th\u00e8mes majeurs explor\u00e9s dans Degas Danse Dessin sont \u00e9voqu\u00e9s en associant des extraits du texte de Val\u00e9ry \u00e0 des oeuvres graphiques, des peintures et des sculptures de Degas.\n\nCet \u00e9cho entre texte et images invite \u00e0 appr\u00e9hender tour \u00e0 tour la pratique de dessinateur de l'artiste, puis son attachement aux univers de la danse et de l'\u00e9quitation, que Val\u00e9ry lie \u00e0 une m\u00eame recherche du trait et du mouvement.\n\nEdgar Degas (1834-1917)\nDanseuses montant un escalier, entre 1886 et 1890. Paris, mus\u00e9e d'Orsay\nLegs du comte Isaac de Camondo, 1911 \u00a9 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e d'Orsay) \/ St\u00e9phane Mar\u00e9challe\n\nC'est \u00e0 travers les mots affectueux de son ami Paul Val\u00e9ry que Degas est observ\u00e9 au mus\u00e9e d'Orsay, \u00e0 travers un recueil po\u00e9tique et fragment\u00e9 que l'auteur et penseur consacre au peintre, comme un cadeau intime et unique. Les mots sortent des pages et semblent se poser sur les tableaux, suivant ces mouvements si chers au peintre impressionniste. Car c'est le mouvement des corps, qu'ils soient humains ou animaux, qui pr\u00e9occupe l'artiste. On y lit la ronde gracieuse des ports de bras de danse classique, tandis que les jeunes filles glissent sur le parquet des salles de classe, la posture droite et les jambes vives. Et l'on observe les sauts des chevaux, portant leurs cavaliers dans des\u00a0courses folles, chaque figure en action, tandis que le peintre fige de son pinceau l'instant \u00e9ph\u00e9m\u00e8re. Le long des couleurs pastel courent les mots de Val\u00e9ry, comme des \u00e9chos aux tableaux qui les entourent. Ils enrobent les croquis, jouant avec la notion de trait, ce trait qui forme \u00e0 la fois des phrases enti\u00e8res et des portraits en \u00e9tude. Ils rejoignent les danseuses, se m\u00ealant \u00e0 leurs arabesques gracieuses, et les compl\u00e8tent, comme un r\u00e9cit sortant des oeuvres. Peintures et mots valsent ensemble pour d\u00e9finir cette vitesse, cette chor\u00e9graphie imagin\u00e9e par les ballerines et les cavaliers, mont\u00e9s sur pointes ou sur monture, chaque artiste narrant sa propre po\u00e9sie.","source":"5-offSpectacles","summary":"2017 marque le centenaire de la mort d'Edgar Degas. \u00c0 cette occasion, le Mus\u00e9e d'Orsay lui rend hommage avec cette exposition. Au-del\u00e0 d'un retour sur l'\u0153uvre de cet artiste majeur du XIXe si\u00e8cle, l'exposition entend montrer un lien d'amiti\u00e9, celui tiss\u00e9 entre Degas et\u00a0Paul Val\u00e9ry. \r\n \r\nLes deux hommes furent amis pendant de nombreuses ann\u00e9es\u00a0et cette amiti\u00e9 inspira m\u00eame un texte \u00e0 l'\u00e9crivain :  Degas Danse Dessin  publi\u00e9 en 1937, vingt ans apr\u00e8s la mort du peintre. \r\n \r\nL'enjeu de l'exposition est donc de  mettre en regard des extraits du texte de Val\u00e9ry avec les \u0153uvres, dessins, peintures et sculptures, de Degas.  Autour de trois grandes th\u00e9matiques : le dessin, la danse et le cheval, c'est la question du mouvement qui est ainsi pos\u00e9,\u00a0celui du crayon qui, par son \u00ab syst\u00e8me unique de lignes \u00bb, formule le r\u00e9el que l'artiste repr\u00e9sente ; celles des danseuses et des chevaux, gracieux et rapides, qui s'\u00e9lancent dans l'espace. \r\n  ","tags":"['Beaux-Arts', 'Les Incontournables']","timetable":"Tous les jours (sauf lundi, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 9h30-18h (fermet. caisses 1h avt), jeudi jsq 21h45 (fermet. caisses 45 mn avt).","title":"Degas Danse Dessin","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/musee-dorsay-2897\/degas-danse-dessin-66305.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":91,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":1,"d_end":"2018-01-21","d_start":"2017-11-05","genre":"[]","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s---AAKU4IO--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/qlrix7de86cecxefwscp.jpg","location":"La Maison du Danemark","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"Exposition de joaillerie contemporain danois\nL'exposition propose un regard sur la sc\u00e8ne actuelle de l'art de la bijouterie au Danemark.\n26 artistes joailliers contemporains sont r\u00e9unis pour pr\u00e9senter l'art de la bijouterie danoise en pleine effervescence.\nMis en sc\u00e8ne et rassembl\u00e9 par Art Jewellery Copenhagen, BRING IT ON emm\u00e8ne le visiteur dans une travers\u00e9e de bijoux ou se croisent des ornements, des objets de design et de l'art du corps, tous t\u00e9moignant d'une tradition de savoir-faire solide et d'une approche minutieuse des mat\u00e9riaux.\nLe cadre est large mais une attention particuli\u00e8re donn\u00e9 au d\u00e9tail \u2013 c'est vif, color\u00e9 et exceptionnel. BRING IT ON prouve avec humour, exp\u00e9rimentation et esth\u00e9tique classique que l'art de la bijouterie est une tradition qui est en perp\u00e9tuelle innovation.\nL'art de la bijouterie est fond\u00e9 sur une tradition de joaillerie forte avec des artisans cr\u00e9ateurs pionniers comme Georg Jensen et Henning Koppel qui ont fait connaitre le savoir-faire danois \u00e0 l'international.\nBRING IT ON pr\u00e9sente l'h\u00e9ritage de cette tradition de savoir-faire et propose des r\u00e9flexions sur la fonction des bijoux aujourd'hui. Est-ce accessoire purement d\u00e9coratif, une \u0153uvre d'art, un investissement ? Mesure-t-on la valeur d'un bijou \u00e0 l'aune du prix de ses mat\u00e9riaux pr\u00e9cieux ou non, de l'attachement sentimental ou de la cr\u00e9ativit\u00e9 de l'artiste.\nArt Jewellery Copenhagen a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 par les artistes bijouti\u00e8res Annette Dam et Marie-Louise Kristensen. Elles pr\u00e9sentent et diffusent l'art de la bijouterie contemporaine aupr\u00e8s d'un public national et international. Derni\u00e8rement elles ont enseign\u00e9 en Chine et aux Etats-Unis et apr\u00e8s BRING IT ON \u00e0 Paris, elles exposeront lors de Munich Jewellery Week.\nLes artistes expos\u00e9s travaillent au Danemark, exposent dans leur pays et \u00e0 l'international.\n\nCourat\u00e9 et mis en sc\u00e8ne par Art Jewellery Copenhagen.\nL'exposition fait partie de Parcours Bijoux et sera \u00e9galement pr\u00e9sent\u00e9 sous la forme d'un atelier pendant la No\u00ebl danois au BHV Marais \u00e0 Paris.\nVernissage le samedi 4 novembre \u00e0 16h\nentr\u00e9e libre\n\nMardi \u00e0 vendredi : 13h \u00e0 19h\nSamedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s : 13h \u00e0 18h","tags":"[]","timetable":"Horaires Indisp.","title":"Bring it on","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/189275"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":1,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":92,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-05-28","d_start":"2017-12-02","genre":"En famille","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/dsh-ryusen-travail-personnel-cc-by-sa-4-0-exposition-des-mousses-et-des-hommes-au-musee-de-lhomme-200x112.jpg","location":"Mus\u00e9e de l'Homme","price":"Billets expositions temporaires\nGratuit : ","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"Point de chocolat ni de chantilly dans cette exposition qui c\u00e9l\u00e8bre la mousse v\u00e9g\u00e9tale dans tous ses \u00e9tats\u00a0: plante pionni\u00e8re en horticulture, textures tapissantes agr\u00e9able \u00e0 regarder\u2026 Et aussi \u00ab\u00a0grass graffiti\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Eco-street art\u00a0\u00bb, cette nouvelle pratique pris\u00e9e des stret-artistes d\u00e9sireux de respecter l'environnement. Dans leurs cr\u00e9ations, les motifs font \u00e9cho au mat\u00e9riaux naturels utilis\u00e9s, des animaux de la for\u00eat aux messages revendicatifs d\u00e9cal\u00e9s. On vous livre ici la recette pour que vos enfants s'exercent avant d'admirer les ma\u00eetres en la mati\u00e8re\u00a0: yaourt, bi\u00e8re, sucre et mousse broy\u00e9e \u00e0 \u00e9taler sur un mur (autorisation exig\u00e9e) puis \u00e0 asperger d'eau. \u00c0 vous de jouer\u00a0!\nLe saviez-vous ?\u00a0\nL'univers gorg\u00e9 de pluie et satur\u00e9 d'eau de Princesse Mononok\u00e9, le long-m\u00e9trage d'animation de Miyazaki, est inspir\u00e9 d'un endroit bien r\u00e9el ! La for\u00eat de Yakushima au sud de Kyushu compte plusieurs centaines de mousses rares qui recouvrent les lieux.\nExplore the numerous usages of foam from horticulture to garden design and grass graffiti. You will be surprised by all the species that exist (900 in France) and by the mysteries that surround that plant.","tags":"['En famille']","timetable":"Ouvert : Du mercredi au lundi de 10:00 \u00e0 18:00. \nFerm\u00e9 : Le mardi. ","title":"Des mousses et des Hommes","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2017\/11\/06\/des-mousses-et-des-hommes\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":93,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-20","d_start":"2017-10-02","genre":"['photographie']","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--FYo8YICW--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/x9ub4kdls7pmyz9ewea8.jpg","location":"La Maison de th\u00e9","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"\u00ab Star \u00bb \u00e9mergente de la photo de mode en Chine, jeune et talentueuse, Chen Man a d\u00e9velopp\u00e9 son propre style photographique et met en sc\u00e8ne principalement des femmes dont elle sublime la beaut\u00e9. De photographe glamour, Chen Man est devenue une artiste incontournable dont les \u0153uvres s'exposent partout dans le monde. En Chine, elle est consid\u00e9r\u00e9e comme un des talents les plus prometteurs de sa g\u00e9n\u00e9ration.\n\nAcc\u00e8s libre","tags":"['photographie']","timetable":"Horaires Indisp.","title":"Exposition : Chine, version 2.0, une exposition de Chen Man","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/188809"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":94,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-31","d_start":"2017-10-07","genre":"[]","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--eXPTGfqA--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/rkqcyh9pckz9omdfjfog.jpg","location":"Librairie Galerie Congo","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"La Librairie Galerie Congo est l'un des op\u00e9rateurs culturels majeurs de la place parisienne. Avec plusieurs participations d'envergure aux plus grands \u00e9v\u00e9nements culturels et litt\u00e9raires en France, elle confirme ce rang dans le domaine des arts plastiques africains en France. Aussi a-t-elle l'immense plaisir d'accueillir en ses murs, le grand artiste gabonais Kassa qui pr\u00e9sentera en exclusivit\u00e9, ses derni\u00e8res \u0153uvres sous le th\u00e8me de \"Traits d'union\" entre les arts.\n\nNous vous invitons \u00e0 l'exposition permanente de ses tableaux qui se tiendra du samedi 7 octobre 2017 au Mercredi 31 Janvier 2018 \u00e0 la Librairie Galerie Congo, 23, rue Vaneau 75007 Paris. \n\nTout au long de cette exposition, le public pourra se procurer des t-shirts portant les tableaux de l'artiste qui seront mis en vente.\n\n\nNous vous invitons \u00e0 explorer l'univers d'art contemporain.","tags":"[]","timetable":"Horaires Indisp.","title":"Traits d'union avec Kassa MFOUBOU","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/187984"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":95,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-06-30","d_start":"2017-10-12","genre":"['art contemporain japonais']","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--mz6y3HP2--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/ejcinaipw8marpzvs7rw.jpg","location":"LA GALERIE PIERRE YVES CA\u00cbR","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"LA GALERIE PIERRE YVES CA\u00cbR OUVRIRA SES PORTES EN OCTOBRE 2017\n\nUne nouvelle galerie \u00e0 Paris, dans le quartier du Marais,\nenti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'art contemporain japonais\n\n\nDe retour du Japon, o\u00f9 il a v\u00e9cu de 2009 \u00e0 2014, Pierre-Yves Ca\u00ebr s'est donn\u00e9 pour mission d'accro\u00eetre la visibilit\u00e9 des artistes contemporains japonais en France, aupr\u00e8s des collectionneurs, des mus\u00e9es, des institutions culturelles, des fondations priv\u00e9es et de l'ensemble des professionnels du march\u00e9 de l'art.\n\n\u00ab Le Japon et la France ont des affinit\u00e9s \u00e9videntes sur les questions li\u00e9es \u00e0 l'art, \u00e0 la culture, \u00e0 l'art de vivre. Pourtant, tr\u00e8s peu d'artistes contemporains japonais sont aujourd'hui expos\u00e9s en France. Les plus grandes stars de l'art japonais \u2013 comme Takashi Murakami, Yayoi Kusama, Chiharu Shiota ou encore Nobuyoshi Araki \u2013 sont \u00e9videmment repr\u00e9sent\u00e9es par les plus grandes galeries parisiennes. Mais au-del\u00e0, tr\u00e8s peu d'artistes contemporains japonais sont expos\u00e9s en France, beaucoup moins, en particulier, que leurs homologues chinois ou cor\u00e9ens \u00bb.\n\nCollectionneur, avant de devenir galeriste, Pierre-Yves Ca\u00ebr assume l'\u00e9clectisme de ses choix artistiques guid\u00e9s par sa passion pour la culture nippone, tout autant que sa connaissance du march\u00e9 de l'art japonais.\n\nSon programme d'expositions d\u00e9voile des \u0153uvres figuratives ou abstraites, sign\u00e9es par des artistes reconnus ou \u00e9mergents, cr\u00e9\u00e9es selon des techniques diverses et sur des supports vari\u00e9s : peinture, dessin, photographie, sculpture, c\u00e9ramique, tissus\u2026\n\nSept artistes japonais seront expos\u00e9s entre le 12 octobre 2017 et le 30 juin 2018. Leurs points communs ? Une recherche de perfection dans leur mode d'expression, le d\u00e9veloppement de leur propre originalit\u00e9 et enfin une r\u00e9f\u00e9rence affirm\u00e9e \u00e0 la culture japonaise, inh\u00e9rente \u00e0 leurs cr\u00e9ations.\n\nUne collaboration active avec des galeries et des institutions japonaises et internationales permet d'ores et d\u00e9j\u00e0 \u00e0 Pierre-Yves Ca\u00ebr Gallery de pr\u00e9voir des expositions itin\u00e9rantes avec les diff\u00e9rents artistes de la galerie. \n\nElle se positionne ainsi en France comme un acteur de premier plan pour l'exploration de l'art contemporain japonais. \n\nExposition inaugurale \u2013 \u00e0 partir du 12 octobre 2017\nPhotographies de Yuki Onodera\n\n\nPierre-Yves Ca\u00ebr Gallery\n7, rue Notre-Dame-de-Nazareth 75003 Paris","tags":"['art contemporain japonais']","timetable":"Horaires Indisp.","title":"LA GALERIE PIERRE YVES CA\u00cbR OUVRIRA SES PORTES EN OCTOBRE 2017","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/184359"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":96,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":1,"d_end":"2018-02-28","d_start":"2017-10-16","genre":"['photo']","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--k_aoYtWU--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/rjzxmr1kwjeihrpqi6mm.jpg","location":"42X60","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"La pratique de Marjolijn De Wit, peinture, collage et sculpture combinent deux grandes approches de la pratique artistique contemporaine : la tradition qui confronte les humains au monde naturel et la modernisme qui tend \u00e0 donner un ordre graphique \u00e0 des \u00e9l\u00e9ments apparemment compl\u00e8tement distants parmi eux. En approchant ces deux th\u00e8mes complexes, elle r\u00e9alise des travaux qui tentent \u00e0 combiner des \u00e9l\u00e9ments naturels (tous d\u00e9riv\u00e9s d'une intervention humaine) et des compositions abstraites o\u00f9 les aspects figuratifs sont submerg\u00e9s par l'installation des \u00e9l\u00e9ments sur la toile, sur les collages, sur la sculpture.\n\nMarjolijn De Wit est n\u00e9 \u00e0 Bennekom, Pays-Bas en 1979. Elle vit \u00e0 Amsterdam.","tags":"['photo']","timetable":"Horaires Indisp.","title":"42X60 AFFICHE UNE OEUVRE ORIGINALE DE MARJOLIJN DE WIT DANS PARIS","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/188544"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":97,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-02-09","d_start":"2018-01-09","genre":"['photographie', 'exposition', 'caf\u00e9']","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--Uhy0bF-7--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/bmfeh332akaqkbkbiurx.jpg","location":"La Mouette rieuse","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"En ce moment dans la galerie, au 2\u00e8me \u00e9tage de La Mouette rieuse, nous exposons des photographies de Fabrice Leseigneur. Elles sont issues du livre Culture Caf\u00e9 (Editions de la Martini\u00e8re) qui est sign\u00e9 Christophe Servell (le cr\u00e9ateur de Terres de caf\u00e9 !). Ces photographies ont \u00e9t\u00e9 prises lors de voyages dans les plantations de caf\u00e9 qui fournissent la marque (servie au caf\u00e9 de La Mouette rieuse !). Exotisme, authenticit\u00e9, caf\u00e9ine et culture sont les ma\u00eetres-mots de ce livre et de notre exposition. Venez donc les contempler ou feuilleter le livre, vous voyagerez jusqu'en... terres de caf\u00e9.\n\nEn plus, vous pouvez m\u00eame prendre un caf\u00e9 et venir le boire dans la galerie. L'odeur, le go\u00fbt et les photos de cette boisson vous accompagneront : synesth\u00e9sies garanties !\n\nINFOS : www.lamouetterieuse.fr\/exposition-culture-cafe","tags":"['photographie', 'exposition', 'caf\u00e9']","timetable":"Horaires Indisp.","title":"Culture Caf\u00e9 : exposition \u00e0 La Mouette rieuse","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/192606"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":98,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-20","d_start":"2017-10-18","genre":"Contemporain","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/gilbert-george_beard-pictures-galerie-thaddaeus-ropac-1-200x112.jpg","location":"Galerie Thaddaeus Ropac","price":"Billets expositions temporaires\nGratuit : ","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"Depuis leurs \u0153uvres aux couleurs vives de vitraux, les t\u00eates \u00e9normes de Gilbert et George semblent nous d\u00e9visager. M\u00e9tamorphos\u00e9s en petits diables, \u00eatres de feux presque fantastiques, les yeux bord\u00e9s d'un noir qui annonce la col\u00e8re et le chaos, les deux artistes semblent s'amuser de nous. Les cr\u00e9ations s'alignent, nous emportant dans un v\u00e9ritable choc visuel, dans une jungle aux plantes grimpantes, prenant possession des corps si fr\u00eales des deux hommes. Ces corps minuscules portant avec grande peine un cr\u00e2ne \u00e9norme, comme un \u00eatre grotesque d\u00e9fiant notre vision de la r\u00e9alit\u00e9. Et \u00e7a explose, tout en force et en violence, dans les couleurs et les expressions. Les yeux des protagonistes nous suivent et l'on croit presque entendre un rire moqueur sur nos pas, tandis qu'ils nous \u00e9pient, dans ce paysage absurde \u00e0 la v\u00e9g\u00e9tation presque fluorescente. Et \u00e7a aveugle presque, entour\u00e9s par tant d'images vives qui nous encerclent comme des flashs de lumi\u00e8res. Certaines \u0153uvres sont monumentales, allant jusqu'\u00e0 23 m\u00e8tres de longueur et semblent nous avaler tout entier, nous faisant passer de l'autre c\u00f4t\u00e9 des portraits, prisonniers nous aussi de ces d\u00e9cors pop-arts, \u00e0 la merci de ces \u00eatres diaboliques \u00e0 qui il semble simplement manquer des cornes. Au fil de l'exposition, les beard pictures nous emm\u00e8nent dans un univers prenant et \u00e9trange, comme un r\u00eave effrayant et fascinant dont on peine \u00e0 s'\u00e9veiller.\nThe beard pictures feature the two artists disguised as mischievous beings surrounded by a pop art nature. Come discover the impressive work of Gilbert and George, and try to ignore their gaze following you everywhere you go!","tags":"['Contemporain']","timetable":"Ouvert : Du mardi au samedi de 10:00 \u00e0 19:00. \nFerm\u00e9 : Du dimanche au lundi. ","title":"The beard pictures","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2017\/10\/04\/the-beard-pictures\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":1,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":99,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":1,"Sculpture":1,"d_end":"2018-01-20","d_start":"2017-12-01","genre":"['art contemporain']","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--rfE_dMOM--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/aozgrl6tkyn4flpjd7lx.jpg","location":"Galerie Chantal Crousel","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"______________\n\nHeimo Zobernig\nThis New This\n1er d\u00e9cembre 2017 - 20 janvier 2018\n\n\nLa Galerie Chantal Crousel a le plaisir de pr\u00e9senter la quatri\u00e8me exposition personnelle de l'artiste viennois Heimo Zobernig.\n\nHeimo Zobernig s'exprime par la sculpture, la vid\u00e9o, la performance et la peinture. Depuis les ann\u00e9es 80, il questionne sans cesse deux fondamentaux de la peinture du XX\u00e8me si\u00e8cle : la grille et le monochrome. Son \u0153uvre offre une grande vari\u00e9t\u00e9 d'approches.\n\nEn 2013, lors de la pr\u00e9paration de son exposition r\u00e9trospective au Palacio de Vel\u00e1zquez du Museo Nacional Centro de Arte Reina Sofia \u00e0 Madrid, il a d\u00e9clar\u00e9 : \u00ab Au d\u00e9but, je peignais de mani\u00e8re fr\u00e9n\u00e9tique, dans tous les styles imaginables. Ensuite l'abstraction g\u00e9om\u00e9trique radicale est devenue mon language de pr\u00e9dilection. \u00c0 l'\u00e9poque, mes sources d'inspiration provenaient souvent de domaines \u00e9trangers \u00e0 l'art, et \u00e9voluaient en marge des conventions. Ce n'est que graduellement que je suis arriv\u00e9 au monochrome. \u00c0 partir de l\u00e0, certaines sources d'inspiration sont devenues \u00e9videntes. Dans l'ensemble des nouvelles techniques utilis\u00e9es par les jeunes artistes, l'\u00e9merveillement pour la peinture ph\u00e9nom\u00e9nologique est incontestable. Des monochromes \u00e9mergent les fant\u00f4mes et d\u00e9mons d'un mouvement de r\u00e9sistance. Les essais d'\u00e9mancipation, l'\u00e9chec permanent \u00e0 accomplir l'objectif sont inscrits \u00e0 l'int\u00e9rieur du monochrome. Aucun monochrome ou image vide qui ne r\u00e9v\u00e8lerait les traces de sa propre cr\u00e9ation ne peut livrer de mani\u00e8re p\u00e9renne un \u00e9nonc\u00e9 historique. \u00bb 1\n\nDans cette exposition, Heimo Zobernig a r\u00e9uni des toiles provenant de plusieurs s\u00e9ries r\u00e9alis\u00e9es entre 2011 et 2017. R\u00e9alis\u00e9es \u00e0 l'acrylique, elles mesurent toutes un m\u00e8tre par un m\u00e8tre.\nPr\u00e9sent\u00e9es de mani\u00e8re chronologique, les \u0153uvres montrent l'\u00e9volution de la peinture de Zobernig au cours des six derni\u00e8res ann\u00e9es. Elles sont les t\u00e9moins de l'\u00e9volution de son travail, charni\u00e8re entre chaque s\u00e9rie. Chaque peinture marque ainsi une transition par rapport \u00e0 la s\u00e9rie d'\u0153uvres suivante \u2013 r\u00e9sultat de premi\u00e8res \u00e9tudes pour des motifs d'images \u00e0 venir. Les derni\u00e8res \u0153uvres empruntent \u00e0 l'histoire de l'art et \u00e0 des mod\u00e8les de textes provenant de sources multiples.\nLes peintures-textes de 2011 (bleu, blanc et ocre), avec leurs effets fantomatiques dans lesquels la forme pure et minimale n'est plus le privil\u00e8ge de la langue, ouvrent graduellement sur la s\u00e9rie suivante. De larges aplats de couleurs combinent entre elles ces compositions complexes.\nLes surfaces pixellis\u00e9es des peintures de 2014 rappellent celles des t\u00e9l\u00e9viseurs de basse r\u00e9solution des ann\u00e9es 80. Ces peintures traitent davantage de la surface que de la couleur. \u00c0 travers leurs textes, leurs palettes digitales, et leur pixellisation approximative, elles affirment leur relation \u00e0 l'image mouvante d'une mani\u00e8re explicite, mais aussi ludique et \u00e9lusive.\nEnfin, des peintures dont la grille plus formelle s'oppose \u00e0 celles d\u00e9structur\u00e9es et sinueuses, les bandes adh\u00e9sives utilis\u00e9es sont grossi\u00e8rement coup\u00e9es \u00e0 la main, faisant \u00e9merger des mots comme : THIS.\n\n\u00c0 propos de l'artiste\n\nLes expositions majeures de Heimo Zobernig (n\u00e9 en 1958 \u00e0 Mauthen, Autriche) incluent Kunsthaus Bregenz, Autriche (2015), Mudam - Mus\u00e9e d'Art Moderne Grand-Duc Jean, Luxembourg et Kestnergesellschaft, Hannovre, Allemagne (2014), Kunsthaus Graz am Landesmuseum Joanneum, Graz, Autriche (2013), Museo Reina Sofia, Madrid, Espagne (2012), Essl Musem, Vienne, Autriche (2011), Kunsthalle Zurich, Suisse (2011), CAPC, Bordeaux, France (2009), Heimo Zobernig and the Tate Collection, Tate, St. Ives et Londres, Royaume Uni (2008-2009), Kunstverein Braunschweig, Allemagne (2005), MUMOK, Vienne, Autriche (2002), Der Katerlog (avec Ernst Stroubal), MAK, Vienne, Autriche - House of Arts, Brno, R\u00e9publique Tch\u00e8que - Kunsthaus Bregenz, Autriche - Westf\u00e4lisches Landesmuseum, M\u00fcnster - Portikus, Frankfort, Allemagne (1999).\nIl a \u00e9galement particip\u00e9 \u00e0 la 56\u00e8me \u00e9dition de la Biennale de Venise, Italie (Pavillon Autrichien - 2015), Biennale de Busan, Cor\u00e9e du Sud (2006), Biennale de Sydney, Australie (2004), Biennale d'Istanbul, Turquie (1992), documenta IX (1992) et documenta X (1997).\n\nSes \u0153uvres ont fait l'objet d'acquisitions par de nombreuses institutions, parmi lesquelles le Mamco \u00e0 Gen\u00e8ve (Suisse), le Mudam au Luxembourg, le Museum Ludwig \u00e0 Cologne (Allemagne), le CAPC de Bordeaux (France), le Centre Pompidou \u00e0 Paris (France), le SMAK \u00e0 Gand (Belgique) et le Kunsthaus Graz (Autriche).\nHeimo Zobernig enseigne la sculpture \u00e0 l'Acad\u00e9mie des Beaux-Arts de Vienne depuis 2000. Il a re\u00e7u le Roswitha Haftmann Prize 2016 en hommage \u00e0 l'incessante productivit\u00e9 et h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 de sa production, ainsi qu'\u00e0 l'\u00e9loquence de son oeuvre.\nPlusieurs expositions personnelles sont pr\u00e9vues pour 2018, notamment au Museo de Arte de Rio, Br\u00e9sil et au Sharjah Arts Museum, Emirats Arabes Unis.\n\n1. Interview par Beatrix Ruf, Kaleidoscope, Hiver 2012\/2013.","tags":"['art contemporain']","timetable":"Horaires Indisp.","title":"Heimo Zobernig \u2014 This New This","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/191073"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":100,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-02-24","d_start":"2018-01-09","genre":"[]","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--wcGWSJ3b--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/dygexpnyck19ojrpi3tf.jpg","location":"Galerie Karsten Greve","price":"non pr\u00e9cis\u00e9","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"La Galerie Karsten Greve a l'honneur de pr\u00e9senter Editions, exposition d\u00e9di\u00e9e aux multiples de l'ic\u00f4ne de l'art contemporain Louise Bourgeois. Gr\u00e2ce au soutien de Karsten Greve, qui organise sa premi\u00e8re exposition personnelle en France dans la galerie parisienne en 1990, elle acc\u00e8de au rang des ma\u00eetres du XXe si\u00e8cle. Presque trente ans plus tard, nous pr\u00e9sentons cette exposition alors que le MoMA de New York consacre une importante r\u00e9trospective aux \u00e9ditions de Louise Bourgeois (Louise Bourgeois, An Unfolding Portrait), et \u00e0 l'occasion publie en ligne le catalogue raisonn\u00e9 de cette partie de son \u0153uvre.\nCet accrochage pr\u00e9sente plus de cinquante \u0153uvres : estampes individuelles, portfolios et livres illustr\u00e9s, dat\u00e9s de la fin des ann\u00e9es 80 \u00e0 2009. Parmi les pi\u00e8ces s\u00e9lectionn\u00e9es, il est possible d'appr\u00e9cier des estampes sur tissu, ainsi que des pointes s\u00e8ches, aquatintes et s\u00e9rigraphies sur papier, que Bourgeois a souvent rehauss\u00e9 de dessins.\nTout au long de sa carri\u00e8re Bourgeois s'est d\u00e9di\u00e9e autant \u00e0 la sculpture qu'aux \u0153uvres sur papier et \u00e0 l'\u00e9dition. L'artiste s'est toujours int\u00e9ress\u00e9e \u00e0 la gravure, mais ce travail d'impression a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement important dans son processus cr\u00e9atif \u00e0 deux moments de sa carri\u00e8re : tout d'abord pendant sa jeunesse quand, r\u00e9cemment arriv\u00e9e \u00e0 New York, elle suit des cours de gravure et \u00e9volue autour de l'Atelier 17 (o\u00f9 elle rencontre des artistes comme Tanguy, Masson ou Mir\u00f3). Et plus tard, dans une phase tr\u00e8s prolifique qui dure de la fin des ann\u00e9es 80 jusqu'\u00e0 sa mort. C'est sur cette seconde p\u00e9riode de production, la plus florissante en termes de sujets, techniques et supports, que se focalise cette exposition. \nR\u00e9miniscence de son enfance et de sa vie parisienne \u2013 ses parents avaient une galerie de restauration de tapisseries anciennes \u00e0 Saint Germain \u2013, le tissu fait partie de l'imaginaire sculptural de l'artiste et est souvent li\u00e9 \u00e0 la couture comme m\u00e9taphore d'une r\u00e9paration psychique. Mais l'attachement de Bourgeois \u00e0 la mati\u00e8re textile est si fort qu'elle l'utilise aussi comme support pour l'impression de gravures, dont des exemples remarquables comme Cross-eyed woman V (Bust of a woman) \u2013 pointe s\u00e8che sur tissu r\u00e9alis\u00e9e en 2004 \u2013 sont montr\u00e9s dans l'exposition.\nL'importance que Bourgeois accorde \u00e0 la gravure d\u00e9coule de sa grande passion pour les livres illustr\u00e9s et se joint \u00e0 son amour pour la lecture et l'\u00e9criture. L'artiste est tellement fascin\u00e9e par les mots et leur pouvoir r\u00e9v\u00e9lateur de l'inconscient, que l'\u00e9criture devient partie int\u00e9grante du processus cr\u00e9atif, en jouant un r\u00f4le d\u00e9cisif dans la compr\u00e9hension de ses \u00e9motions et de ses peurs. Ce n'est pas surprenant alors, que Bourgeois d\u00e9die autant d'attention \u00e0 la production de livres d'artiste, comme The Puritan (1990), expos\u00e9 ici. Compos\u00e9 de 8 illustrations et d'un texte \u00e9crit par l'artiste en 1947, celui-ci rompt un long silence \u00e9ditorial (le tout premier livre de Bourgeois, He Disappeared into Complete Silence, avait \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 en 1947). Mais le processus de cr\u00e9ation des livres ne s'arr\u00eate souvent pas au format classique du volume reli\u00e9. Ainsi Homely Girl, a Life (1991-1992) est un projet comptant une version reli\u00e9e avec un texte d'Arthur Miller, ainsi qu'un portfolio de 10 pointes s\u00e8ches ; nous montrons aujourd'hui les deux volumes de la version reli\u00e9e.\nLes portfolios constituent une partie cons\u00e9quente de la production de multiples de Bourgeois. Plusieurs de ceux-ci sont pr\u00e9sent\u00e9s dans l'exposition, notamment Topiary (The art of Improving Nature). Ce portfolio de 9 images entre pointes s\u00e8ches et aquatintes, r\u00e9alis\u00e9 en 1998, aborde le th\u00e8me de la topiaire, art de la taille des arbres. Dans l'\u0153uvre de Bourgeois les esp\u00e8ces v\u00e9g\u00e9tales se font souvent m\u00e9taphores de probl\u00e9matiques personnelles. Ainsi la force avec laquelle sa s\u0153ur Henriette combat une maladie qui provoque la progressive rigidit\u00e9 de sa jambe, est associ\u00e9e par Louise au pouvoir de r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration des plantes apr\u00e8s un traumatisme. Topiary est aussi le titre d'une s\u00e9rie de petits bronzes o\u00f9 un corps de femme sch\u00e9matis\u00e9 se transforme en rameau, non sans rappeler l'iconographie du mythe de Daphn\u00e9.\nLe travail de gravure est alors fortement li\u00e9 aux th\u00e9matiques abord\u00e9es par Bourgeois dans son \u0153uvre sculpturale. Nous retrouvons donc dans l'exposition une version de la Sainte S\u00e9bastienne (pointe s\u00e8che en noir et blanc sur papier, de 1992), ainsi que le Tryptych for the Red Rooms (1994) qui propose une interpr\u00e9tation de l'arc d'hyst\u00e9rie, motif qui repr\u00e9sente une condition physique et psychique o\u00f9 douleur et plaisir se m\u00ealent et produisent une sensation d'excitation qui s'exprime dans une pulsion \u00e9rotique. \nUne \u00e9dition tr\u00e8s sp\u00e9ciale des Fleurs r\u00e9alis\u00e9e par Bourgeois en 2009 pour un nombre restreint de proches, conclut ce tour dans l'univers d'une artiste dont la vie personnelle et artistique sont intimement li\u00e9es. Reflet de ses n\u00e9vroses et obsessions, ses \u0153uvres ont un caract\u00e8re \u00e0 la fois intime et violent, doux et percutant.","tags":"[]","timetable":"Horaires Indisp.","title":"Louise Bourgeois - Editions","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/190949"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":1,"Danse":1,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":218,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2017-06-25","d_start":"2017-04-01","genre":"Photographie","img_url":"https:\/\/engine.adzerk.net\/r?e=eyJhdiI6NzMzMTQsImF0IjoyNDY0LCJidCI6NDgsImNtIjo0MjA4MjEsImN0IjoiYXJ0IiwiY2giOjE3OTA3LCJjayI6e30sImNyIjo0MTI3MDIzLCJkaSI6IjI2Njc0NTFjNWY4ZjQ1ZmViZDZmODBmZjcxZmI3ZmY1IiwiZGoiOjAsImlpIjoiMzZlZjY5YmYzNjNmNGVkOWJkNWRkYjFmMDA5YmJhMTYiLCJkbSI6MywiZmMiOjY4MDcyNTIsImZsIjo2NzU0MzAzLCJpcCI6IjEwOS4xOTAuMjUzLjEzIiwibnciOjk2NjMsInBjIjowLCJlYyI6MCwicHIiOjYxNTgzLCJydCI6MSwicnMiOjUwMCwic2EiOiI4Iiwic2IiOiJpLTAwMWNmODBiZjRlMDg3MWZjIiwic3AiOjE4Njc4LCJzdCI6Njc5MDgsInVrIjoiZGlkLTVhMzE0ODc3ZjI4MjMiLCJ6biI6MTU3MDk1LCJ0cyI6MTUxNzA0MTQ5NjQzNCwicG4iOiJldmVudC1kZXRhaWwtYXJ0aWNsZSIsInVyIjoiaHR0cHM6Ly93d3cubXl1cmJhbmV4cGVyaWVuY2UuY29tL2ZyL3Zpc2l0ZXMtZHUtcGFyaXMtZHUtc3RyZWV0LWFydC8zNi12aXNpdGUtcGFyaXMtc3RyZWV0LWFydC5odG1sI2FlMjYifQ&s=ddZtr_gCtLKQ4dqY1VL06tkUVSI","location":"La Maison Europ\u00e9enne de la Photographie - MEP","price":"8 euros","rank":1,"reviews":"Le cycle Dance with me video m\u00eale expositions et projections vid\u00e9ographiques et met en lumi\u00e8re trois artistes. Shaun Gladwell explore dans son travail photographique et vid\u00e9ographique le corps dans l\u2019espace, la plasticit\u00e9 du mouvement, la po\u00e9sie de l\u2019instant, le double et l\u2019\u00e9quilibre. Elena Kovylina questionne,\u00a0\u00e0 travers ses vid\u00e9os, les comportements sociaux et le statut de la performance lors d\u2019actions publiques dans lesquelles elle se met en danger. Le travail vid\u00e9ographique de Ali Kazma s\u2019articule, quant \u00e0 lui, autour des th\u00e8mes du travail, du corps et de la ma\u00eetrise de ce dernier.","source":"4-parisBouge","summary":"Dans le cadre d\u2019un programme d\u2019expositions faisant la part belle aux corps dans la cr\u00e9ation photographique et artistique, le cycle DANCE WITH ME VIDEO propose, par son format alternatif m\u00ealant exposition et projections vid\u00e9ographiques, un regard singulier sur cette th\u00e9matique.\nPHOTOGRAPHIES ET VID\u00c9OS DE SHAUN GLADWELL\n\nArtiste australien passionn\u00e9 par la danse de rue, les sports extr\u00eames, le skate et le surf, Shaun Gladwell explore dans son travail le corps dans l\u2019espace, la plasticit\u00e9 du mouvement, la po\u00e9sie de l\u2019instant, le double et l\u2019\u00e9quilibre. Cette exposition comprend sa vid\u00e9o triptyque Skateboarders vs Minimalism (2015) ainsi que quelques tirages photographiques. Pour les r\u00e9aliser, Shaun Gladwell a invit\u00e9 trois skateboarders de haut niveau, Rodney Mullen, Hillary Thompson et Jesus Esteban, \u00e0 venir exercer leurs talents dans des salles du Torrance Art Museum de Los Angeles, en survolant des \u0153uvres minimalistes de Donald Judd, Carl Andre, Tony Smith et Ellsworth Kelly. Les images au ralenti, accompagn\u00e9es par la musique de Philip Glass, se transforment en chor\u00e9graphie aux effets visuels magn\u00e9tiques.","tags":"Danse, photographie, vid\u00e9o","timetable":"Horaires indisp.","title":"Dance with me video","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/maison-europeenne-de-la-photographie-2699\/dance-with-me-video-64445.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":1,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":219,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2017-03-26","d_start":"2017-03-26","genre":"Danse","img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--wkVIZs5b--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/tzwa9lovqhhk7ejvvddb.jpg","location":"MAC VAL","price":"Tarifs indisp.","rank":0,"reviews":" ","source":"4-parisBouge","summary":"Dimanche 26 mars, de 15h \u00e0 18h, \u00ab 20 danseurs pour le XXe si\u00e8cle \u00bb par Boris Charmatz dans le cadre de la 19e \u00e9dition de la Biennale de danse du Val-de-Marne.\nGratuit avec le billet d\u2019entr\u00e9e du mus\u00e9e.\n\n\u00ab 20 danseurs pour le XXe si\u00e8cle \u00bb de Boris Charmatz pr\u00e9sente une archive vivante constitu\u00e9e en \u00e9cho \u00e0 la collection du MAC VAL.\nComment danser dans une biblioth\u00e8que ? Dans un hall d\u2019entr\u00e9e ? Danser dans un espace public, un espace de lecture, de d\u00e9ambulation - sans s\u2019y fondre ? Rendre visible le corps dansant au milieu d\u2019autres corps en transit ? Boris Charmatz choisit de se placer sur le terrain de la transmission et de la diss\u00e9mination, en proposant un panorama de la danse du XXe si\u00e8cle. Des interpr\u00e8tes tout-terrain investissent les couloirs, les salles de lecture et les escaliers, exposant certains des solos qui ont marqu\u00e9 le XXe si\u00e8cle : 20 danseurs interpr\u00e9tant, rappelant, s\u2019appropriant, rejouant, expliquant, transmettant des travaux solo du si\u00e8cle dernier \u2013 c\u00e9l\u00e8bres, acclam\u00e9s ou oubli\u00e9s - \u00e0 l\u2019origine con\u00e7us ou interpr\u00e9t\u00e9s par certains des danseurs, des chor\u00e9graphes, des artistes modernes ou post-modernes les plus significatifs. Chaque interpr\u00e8te pr\u00e9sente ainsi son propre mus\u00e9e. Il n\u2019y ni sc\u00e8ne, ni d\u00e9marcation d\u2019un espace de repr\u00e9sentation, le corps est l\u2019espace ultime pour un mus\u00e9e de la danse.\n\nAu cours de sa promenade, le public peut d\u00e9couvrir ces \u00e9tranges visiteurs en mouvement dispers\u00e9s dans l\u2019architecture. Tomber, au d\u00e9tour d\u2019un rayonnage, sur un solo de Merce Cunningham, dans l\u2019escalier, sur une danse d\u2019Isadora Duncan\u2026 Et recomposer \u00e0 sa guise une histoire vivante, non-lin\u00e9aire - o\u00f9 se perdre, s\u2019attarder, naviguer d\u2019\u00e9cho en \u00e9cho, de geste en geste...","tags":0,"timetable":"Horaires indisp.","title":"Dance on Mars \/ Boris Charmatz","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/178895"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":220,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":1,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2010-01-16","d_start":"2009-10-30","genre":"Musique","img_url":"http:\/\/drop.philharmoniedeparis.fr\/CMDE\/CMDE000002200\/Affiche-exposition-we-want-Miles%C2%A9Cite-de-la-musique.jpg","location":"Espace d'exposition temporaire - Philharmonie de Paris","price":"Tarifs indisp.","rank":0,"reviews":" ","source":"5-offSpectacles","summary":"Figure centrale de l\u2019histoire du Jazz, Miles Davis est ici abord\u00e9 sous toutes ses facettes, du musicien g\u00e9nial \u00e0 la star extravagante et sulfureuse, arch\u00e9type du jazzman en lunettes noires. Films in\u00e9dits, clich\u00e9s, partitions originales, collections de trompettes et de costumes de sc\u00e8ne deviennent les supports d\u2019une histoire de la musique, teint\u00e9e de tensions raciales mais aussi de transgressions artistiques.","tags":"Musique","timetable":"Horaires indisp.","title":"We want Miles","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/musee-de-la-musique-2833\/we-want-miles-33438.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":221,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":1,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2017-08-13","d_start":"2017-04-04","genre":"Musique","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1146762\/images\/200\/81b347505c2ea90e7b15839a10a485fa.jpg","location":"Espace d'exposition temporaire - Philharmonie de Paris","price":"Tarifs indisp.","rank":1,"reviews":"Au milieu des Cara\u00efbes, une \u00eele \u00e0 peine plus grande que la Corse est devenue une exception dans l\u2019histoire de la musique. Donnant vie \u00e0 l\u2019un des courants musicaux majeurs de la seconde moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle, la Jama\u00efque est un iceberg tropical dont la partie \u00e9merg\u00e9e, le reggae de Bob Marley, dissimule une histoire qui va bien au-del\u00e0 de la musique.\n\nTrop souvent r\u00e9duite \u00e0 cette ic\u00f4ne universelle, la musique jama\u00efcaine, aux ramifications aussi vastes que le jazz ou le blues et aux racines remontant au temps de l\u2019esclavage, trouve ses sources dans des formes traditionnelles h\u00e9rit\u00e9es de la colonisation des XVIIIe et XIXe si\u00e8cles.\n\nM\u00e9connues du grand public, ses audacieuses inventions jadis bricol\u00e9es dans les ghettos de Kingston ont jet\u00e9, d\u00e8s les ann\u00e9es 1950, les bases de toutes les musiques urbaines contemporaines, invitant dans le vocabulaire musical d\u2019aujourd\u2019hui le DJ, le sound system, le remix, le dub\u2026\n\nMusique sacr\u00e9e ou musique profane ? Rurale ou urbaine ? Bande-son pour les sages Rastas ou pour les bad boys du ghetto ? Musique du monde, musique mondialis\u00e9e, l\u2019exposition Jamaica Jamaica ! propose de rendre compte de cette histoire relue au prisme des conflits post-coloniaux et des rencontres qui ont fait na\u00eetre un mouvement unique et universel \u2013 o\u00f9 s\u2019entrechoquent fa\u00e7on sound clash des noms tels que Bob Marley, Peter Tosh, Lee Perry, King Tubby, la Alpha Boys School, Ha\u00efl\u00e9 S\u00e9lassi\u00e9, Marcus Garvey, mais aussi une ribambelle de styles musicaux : burru, revival, mento, ska, rocksteady, reggae, dub, dancehall\u2026\n\nR\u00e9unissant objets, images et films rares d\u00e9busqu\u00e9s aupr\u00e8s de collectionneurs priv\u00e9s ou provenant des mus\u00e9es de Jama\u00efque, des \u00c9tats-Unis ou de Grande-Bretagne, donnant la parole aux jeunes artistes jama\u00efcains, l\u2019exposition Jamaica Jamaica ! r\u00e9sonne comme un cri, un appel pour cette musique qui fut caisse de r\u00e9sonance de la col\u00e8re d\u2019un peuple, et qui porta sa supplique bien au-del\u00e0 des fronti\u00e8res de la Jama\u00efque pour en faire la plus populaire des musiques du monde.","source":"5-offSpectacles","summary":"\"This island inna de sun\nIs the place weh I belong\nIt's my home sweet Jamaica\nYes Jamaica is the land of love\"\n\nC'est par ces mots que d\u00e9butait l'une des chansons du chanteur fran\u00e7ais Pierpoljak sur l'album Je Fais C'que J'veux sorti en 2000 et enregistr\u00e9 au c\u00e9l\u00e8bre studio Tuff Gong \u00e0 Kingston. Par cet exemple, un parmi tant d'autres, on ne peut que constater le rayonnement du reggae jama\u00efcain. Nombre de musiciens \u00e0 travers le monde se r\u00e9clament ou citent comme source d'inspiration la musique jama\u00efcaine. Comment une petite \u00eele des Cara\u00efbes a pu ainsi donn\u00e9 vie \u00e0 l'un des courants musicaux majeurs de la seconde moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle ?\n\nQuand on pense \u00e0 la Jama\u00efque, un nom revient sur tous les l\u00e8vres, celui de Bob Marley. Le gamin de Trenchtown est en effet devenu en quelques d\u00e9cennies une ic\u00f4ne et le premier ambassadeur de ce style musical. Il serait cependant cruel de r\u00e9duire le reggae \u00e0 Bob Marley et \u00e0 son groupe The Wailers qu'il fonda en 1963 avec Peter Tosh et Bunny Wailer. La Jama\u00efque a vu l'emergence de nombreux artistes de reggae qui, dans le sillage ou en parall\u00e8le de Marley, ont \u00e9galement contribu\u00e9 au d\u00e9veloppement de cette musique. On pense notamment \u00e0 Burning Spear ou encore Jimmy Cliff pour les plus connus.\n\nLe reggae, au m\u00eame titre que le blues ou le jazz, s'inscrit dans un processus musical complexe trouvant ses racines sur le continent africain et extr\u00eamement marqu\u00e9 par l'histoire de l'esclavage puis de la colonisation. Il a pos\u00e9 les bases, d\u00e8s les ann\u00e9es 1960, des musiques urbaines actuelles comme le dancehall ou le dub par exemple.\n\nMusique profane, le reggae est \u00e9galement fortement marqu\u00e9 par la spriritualit\u00e9 et la religion. Son message politique d'\u00e9mancipation et de lib\u00e9ration des peuples opprim\u00e9s, inspir\u00e9 de la pens\u00e9e de l'activiste de la \"cause noire\" Marcus Garvey, est \u00e0 mettre en \u00e9cho avec le rastafarisme. Ce courant culturel et religieux li\u00e9 au christianisme deviendra, apr\u00e8s la visite de l'empereur d'\u00c9thiopie Hail\u00e9 S\u00e9lassi\u00e9 sur l'\u00eele en 1966, omnipr\u00e9sent dans la musique jama\u00efcaine. Le souverain est alors consid\u00e9r\u00e9 par les rastafariens comme le leader spirituel du mouvement.\n\nL'exposition Jamaica Jamaica ! rassemble ainsi de nombreux films et objets issus de collections priv\u00e9es de Jama\u00efque et des \u00c9tats-Unis. Elle r\u00e9sonne comme un cri, celui de l'appel \u00e0 la r\u00e9sistance d'un peuple en col\u00e8re face \u00e0 l'oppression, appel allant bien au-del\u00e0 des fronti\u00e8res de cette petite \u00eele des Cara\u00efbes...","tags":"Musique, Histoire \/ Civilisations","timetable":"Horaires indisp.","title":"Jamaica Jamaica !","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/espace-dexposition-temporaire-6150\/jamaica-jamaica-63724.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":222,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":1,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2015-03-03","d_start":"2015-05-31","genre":"Musique","img_url":"https:\/\/philharmoniedeparis.fr\/sites\/default\/files\/styles\/event_slide_full\/public\/l-excentrique-david-bowie.jpg?itok=-u7QTQDd","location":"Espace d'exposition temporaire - Philharmonie de Paris","price":"Tarifs indisp.","rank":1,"reviews":"Apr\u00e8s avoir sillonn\u00e9 la plan\u00e8te, l\u2019exposition David Bowie is sera pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 Paris \u00e0 partir de mars 2015 pour l\u2019ouverture de la Philharmonie.\\n Qu\u2019il s\u2019agisse du glam rock, du funk ou de la soul, du disco ou de l\u2019\u00e9lectro, David Bowie endosse tous les genres avec une longueur d\u2019avance. De Major Tom \u00e0 Ziggy Stardust, d\u2019Aladdin Sane \u00e0 Halloween Jack, David Bowie, fascin\u00e9 par les avant-gardes, s\u2019invente, se m\u00e9tamorphose et exhibe son corps devenu spectacle. Londres, New York, en passant par Berlin : sa g\u00e9ographie musicale anticipe et traverse les \u00e9volutions artistiques de notre histoire r\u00e9cente. \\n C\u2019est cet itin\u00e9raire riche et fascinant que l\u2019exposition se propose de retracer. Provenant essentiellement des archives personnelles de David Bowie, les documents visuels ou sonores in\u00e9dits, photographies et films, costumes, \u00e9l\u00e9ments sc\u00e9niques, manuscrits, dessins et instruments t\u00e9moignent du parcours hors normes et de l\u2019influence sur la culture populaire d\u2019un artiste unique et \u00ab inclassable \u00bb. Et font de l\u2019exposition une v\u00e9ritable exp\u00e9rience visuelle et sonore, r\u00e9alis\u00e9e en partenariat avec Sennheiser.","source":"5-offSpectacles","summary":"Apr\u00e8s son immense succ\u00e8s londonien, l\u2019exposition David Bowie is est pr\u00e9sent\u00e9e dans une version l\u00e9g\u00e8rement remani\u00e9e \u00e0 la Philharmonie 1. Qu\u2019il s\u2019agisse du glam rock, du funk ou de la soul, du disco ou de l\u2019\u00e9lectro, David Bowie endosse tous les genres avec une longueur d\u2019avance. C\u2019est son itin\u00e9raire, riche et fascinant, que cette exposition propose de retracer. \\n Provenant essentiellement des archives propres de l'artiste, les documents visuels ou sonores, photographies et films, costumes, \u00e9l\u00e9ments sc\u00e9niques, manuscrits, dessins et instruments ici pr\u00e9sent\u00e9s t\u00e9moignent de son parcours hors normes et de son influence sur la culture populaire.","tags":"Musique, photo","timetable":"Horaires indisp.","title":"David Bowie is","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/espace-dexposition-temporaire-6150\/david-bowie-is-56204.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":1,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":223,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":1,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2017-03-15","d_start":"2016-11-22","genre":"Danse","img_url":"https:\/\/res.cloudinary.com\/opera-national-de-paris\/image\/upload\/c_crop\/c_limit%2cw_270\/f_auto\/v1\/user_photos\/kqxitkwmziu0byqysuzg","location":"Lieu : Biblioth\u00e8que-mus\u00e9e de l'Op\u00e9ra - Palais Garnier","price":"Tarifs indisp.","rank":1,"reviews":"Peintre, d\u00e9corateur et th\u00e9oricien, L\u00e9on Bakst (1866-1924) est connu pour avoir \u00e9t\u00e9 le principal collaborateur des Ballets russes. Il a aussi travaill\u00e9 pour l'Op\u00e9ra de Paris. Cr\u00e9ateur des d\u00e9cors et des costumes de plusieurs chefs-d\u2019\u0153uvre \u2013 Sh\u00e9h\u00e9razade, Le Spectre de la rose, L\u2019Apr\u00e8s-midi d\u2019un faune, Daphnis et Chlo\u00e9 \u2013, travailleur acharn\u00e9, il construit une \u0153uvre qui r\u00e9volutionne non seulement la d\u00e9coration th\u00e9\u00e2trale mais aussi la mode et les arts d\u00e9coratifs. Profond\u00e9ment homme de th\u00e9\u00e2tre, il envisage la cr\u00e9ation comme un tout, s\u2019immergeant dans l\u2019\u0153uvre \u00e9crite comme dans la musique avant d\u2019esquisser un univers plastique.\n\n\u00c0 l\u2019occasion du cent cinquanti\u00e8me anniversaire de la naissance de l\u2019artiste, la Biblioth\u00e8que nationale de France et l\u2019Op\u00e9ra national de Paris organisent une exposition r\u00e9trospective pr\u00e9sentant le travail d\u2019un homme ancr\u00e9 dans une cr\u00e9ation f\u00e9erique malgr\u00e9 les duret\u00e9s du temps et la violence de l\u2019histoire. Elle permet de suivre l\u2019itin\u00e9raire d\u2019un artiste russe devenu figure du Tout-Paris, d\u2019un peintre qui a form\u00e9 Chagall ; un artiste qui a surtout contribu\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er l\u2019esprit et la sensibilit\u00e9 de l\u2019avant-guerre de 1914 gr\u00e2ce \u00e0 des cr\u00e9ations fi\u00e9vreuses domin\u00e9es par l\u2019\u00e9rotisme des corps ; des \u0153uvres con\u00e7ues en dialogue avec celles de Debussy, Ravel, Stravinsky, D\u2019Annunzio ou Nijinski ; des cr\u00e9ations enfin qui ont re\u00e7u les \u00e9loges appuy\u00e9s de Proust ou de Cocteau et qui continuent d\u2019inspirer les plus grands cr\u00e9ateurs de mode.","source":"5-offSpectacles","summary":"Cent trente pi\u00e8ces, provenant de collections publiques et priv\u00e9es, composent cette exposition consacr\u00e9e au peintre, d\u00e9corateur et costumier russe L\u00e9on Bakst. Le parcours retrace l\u2019itin\u00e9raire artistique du \u00ab magicien des couleurs \u00bb, que c\u00e9l\u00e9brait Gabriele D\u2019Annunzio, mais \u00e9galement son travail pour la sc\u00e8ne, les arts d\u00e9coratifs et la mode. Une \u0153uvre qui a influenc\u00e9 les cr\u00e9ateurs tout au long du XXe si\u00e8cle.\n\n\u00c0 l\u2019occasion du 150e anniversaire de la naissance de Le\u0301on Bakst, la Bibliothe\u0300que nationale de France et l\u2019Ope\u0301ra national de Paris pre\u0301sentent la premie\u0300re exposition monographique franc\u0327aise consacre\u0301e au peintre, de\u0301corateur et costumier russe. Ne\u0301 en 1866 dans l\u2019Empire russe, forme\u0301 a\u0300 Saint-Pe\u0301tersbourg puis a\u0300 Paris aupre\u0300s des peintres Albert Edelfelt et Jean-Le\u0301on Ge\u0301ro\u0302me, Le\u0301on Bakst travaille pour le the\u0301a\u0302tre de\u0300s le de\u0301but du XXe sie\u0300cle.","tags":"Danse, musique, peinture, couture","timetable":"Horaires indisp.","title":"Bakst : des Ballets russes \u00e0 la haute couture","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/bibliotheque-musee-de-lopera-palais-garnier-5960\/bakst-des-ballets-russes-a-la-haute-couture-63023.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":224,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":1,"d_end":"2018-03-03","d_start":"2018-01-23","genre":["sculpture"],"img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--fKQJ6gCd--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/z2trsucc0dhlugi2qmtq.jpg","location":"Centre FGO- Barbara","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"Du 23 janvier au 3 mars \u00e0 l'occasion de l'exposition \u00abLueurs Noires\u00bb, le Centre FGO Barbara accueillera les curieuses cr\u00e9atures de Daisy Bruley.\nDans sa recherche sur le mystique l'artiste aborde ici l'\u00e9trange par la lumi\u00e8re et nous d\u00e9voile son univers onirique et inqui\u00e9tant.\nDe l'ombre \u00e0 la lumi\u00e8re, du cr\u00e9puscule \u00e0 l'aube, la sc\u00e9nographie nous invite au voyage en pr\u00e9sentant 30 des derni\u00e8res cr\u00e9ations de l'artiste.\n\nJeune artiste apparent\u00e9e au courant d'Art Singulier, Daisy Bruley tire son inspiration d'un s\u00e9jour \u00e0 Ha\u00efti o\u00f9 elle a d\u00e9couvert le vaudou. Elle explore depuis les diff\u00e9rentes croyances et l\u00e9gendes du monde au travers de ses assemblages anthropomorphiques.\nElle a notamment expos\u00e9 au Salon d'Automne, au Rehab 2, \u00e0 l'\u00e9glise St-Bernard, \u00e0 la Galerie M\u00e9moire de l'avenir ou encore en Chine o\u00f9 ses oeuvres font d\u00e9sormais partie de la collection permanente du Mus\u00e9e de Tucheng.","tags":["sculpture"],"timetable":"Horaires Indisp.","title":"Lueurs Noires","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/192719"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":225,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-02-24","d_start":"2018-01-25","genre":["peinture","art contemporain"],"img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--HNBWuaux--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/bp1pmmr8otfmxisqwfnq.jpg","location":"Galerie Charron","price":"non pr\u00e9cis\u00e9","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"Vicenta Valenciano est une sculptrice de peinture, elle cr\u00e9e des objets transgenres, ind\u00e9pendants, paradoxales.\nLes oeuvres pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 la Galerie Charron perturbent, attisent la curiosit\u00e9 du spectateur qui est amen\u00e9 \u00e0 s'interroger sur les points de vue qu'offre l'oeuvre. L'artiste nous invite \u00e0 d\u00e9couvrir un monde o\u00f9 les carcans sont balay\u00e9s, o\u00f9 la mati\u00e8re s'adapte \u00e0 un nouvel environnement, et o\u00f9 l'impossible est rendu possible. Cette exposition n'est autre que le reflet de l'existence d'un autre univers.","tags":["peinture","art contemporain"],"timetable":"Horaires Indisp.","title":"Exposition Vicenta Valenciano, S\u00e9rie \"Transgression\" Peintures","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/190726"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":226,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-03","d_start":"2018-01-25","genre":["photographie"],"img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--LdXE6DPI--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/etfcrcbeucpn7lgqsnho.jpg","location":"Polka Galerie","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"La galerie Polka pre\u0301sente \u00ab Terre des i\u0302les \u00bb, une exposition collective conc\u0327ue comme un voyage photographique autour du the\u0300me de l'insularite\u0301. De Jacob Aue Sobol a\u0300 Kosuke Okahara en passant par Claude Nori, Bernard Cantie\u0301, Carmelo Bongiorno, Joakim Eskildsen, Daido Moriyama, William Klein et Sebastia\u0303o Salgado, les photographes invite\u0301s vont dialoguer pour l'occasion, explorant les racines et l'identite\u0301 poe\u0301tique d'une se\u0301rie d'univers ouverts sur l'oce\u0301an mais recroqueville\u0301s sur eux-me\u0302mes.","tags":["photographie"],"timetable":"Horaires Indisp.","title":"Exposition \"Terre des \u00eeles\"","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/192880"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":1,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":227,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-02-03","d_start":"2018-01-25","genre":["beaux arts","art contemporain","installation"],"img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--mHmFrO7y--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/kcqj7ly3iiagn9kvzzmo.jpg","location":"La galerie du CROUS","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"EMPLACEMENT PROVISOIRE\nC\u00f4me Cl\u00e9rino | Cl\u00e9ment Denis | Afour Rhizome | Anna Ternon\n\nEXPOSITION \/\/ 23 janvier au 03 f\u00e9vrier 2018\nVERNISSAGE \/\/ jeudi 25 janvier de 18h \u00e0 21h\n\n\u201c T et D arriv\u00e8rent presque en m\u00eame temps. Pendant les dix premi\u00e8res minutes, qui prirent fin avec l'arriv\u00e9e de K, ils discut\u00e8rent vaguement de ce qui se dessinait chacun de leur c\u00f4t\u00e9. Grands formats, accroches murales, empi\u00e8tement au sol, tout le vocabulaire technique y passa, entrecoup\u00e9 de consid\u00e9rations \u00e0 propos de la pluie et du beau temps. K fut suivi de pr\u00e8s par C, la discussion pouvait d\u00e9sormais prendre une tournure plus coll\u00e9giale. Entrelacs de mots jet\u00e9s \u00e0 la vol\u00e9e, entrecoup\u00e9s d'h\u00e9sitations et du volume sonore des enceintes plac\u00e9es juste au-dessus de leur t\u00eate. Peinture, installation, photographie, sculpture, toutes ces pratiques vinrent se confondre dans le brouhaha d'un bar de fin de journ\u00e9e.\n\n- \u00c7a ne vous d\u00e9range pas si je vous d\u00e9cale? J'ai une table de six qui vient d'arriver.\n- Non, pas de probl\u00e8me, on allait partir. \u201c\n\nPour leur premi\u00e8re rencontre, C\u00f4me Cl\u00e9rino, Cl\u00e9ment Denis, Kyoo Seok Choi et Anna Ternon font dialoguer leurs travaux dans une exposition au format court mais intense. Le visiteur d\u00e9ambule au croisement de leurs regards, \u00e0 l'image de la diversit\u00e9 des pratiques artistiques contemporaines.","tags":["beaux arts","art contemporain","installation"],"timetable":"Horaires Indisp.","title":"EMPLACEMENT PROVISOIRE \/\/ EXPOSITION COLLECTIVE","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/190496"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":1,"Cin\u00e9ma":1,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":228,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-02-04","d_start":"2018-01-23","genre":["arts visuels","cin\u00e9ma"],"img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--aKOBZUUr--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/l9x7y4jtvuv45wux0nze.jpg","location":"Centquatre - 104","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"dans le cadre du Festival LES SINGULIERS #2\n\nQu'elles soient au centre de l'intrigue ou agr\u00e9mentent un d\u00e9cor, de nombreuses \u0153uvres d'art sont visibles au cin\u00e9ma. Sans fronti\u00e8re de genre, de nationalit\u00e9 ou d'\u00e9poque, Agathe Joubert et Pauline Vialatte de P\u00e9mille examinent les troubles et le rapport graphique que cr\u00e9ent les relations entre les deux arts. Quelle surface occupe la toile sur l'\u00e9cran ? Quelles d\u00e9formations la cam\u00e9ra impose-t-elle \u00e0 la peinture ? Angles, cadrages et masquages partiels donnent mati\u00e8re \u00e0 des installations et projections, \u00e0 la fois r\u00e9v\u00e9latrices et amusantes.\n\nDe nombreuses \u0153uvres contiennent des citations d'autres cr\u00e9ations artistiques. Duo de graphistes, Agathe Joubert et Pauline Vialatte de P\u00e9mille m\u00e8nent depuis quelques ann\u00e9es une recherche sur ces emprunts de r\u00e9f\u00e9rences entre les arts, qu'il s'agisse de reprises explicites ou de simples clins d'\u0153il discrets, voire inconscients.\n\nDans la suite du projet Bord d'\u0153uvres, sorte d'encyclop\u00e9die tentaculaire qui rassemble, par un jeu de r\u00e9f\u00e9rences en ricochets, des films, \u0153uvres d'art, musiques ou livres, elles con\u00e7oivent pour les espaces du CENTQUATRE une exposition autour de la pr\u00e9sence des \u0153uvres de peinture au cin\u00e9ma. Si les sc\u00e8nes dans lesquelles elles apparaissent peuvent se d\u00e9rouler dans une salle de mus\u00e9e, les toiles visibles dans les films sont le plus souvent plac\u00e9es hors de ce contexte habituel. Parfois au c\u0153ur de l'intrigue, elles servent le plus souvent d'indicateurs dans un d\u00e9cor, permettant, par exemple, de situer l'\u00e9poque \u00e0 laquelle se d\u00e9roule l'histoire. Dans un int\u00e9rieur, la pr\u00e9sence d'une \u0153uvre d'art originale ou de sa reproduction apporte des informations sur le milieu social et la richesse des habitants. Au-del\u00e0 de ce r\u00f4le de rep\u00e8re, elle peut plus symboliquement faire \u00e9cho au caract\u00e8re d'un personnage ou aux \u00e9motions qui se d\u00e9gagent d'une sc\u00e8ne. \u00c0 l'inverse, les deux artistes s'int\u00e9ressent aussi \u00e0 l'influence que peut avoir la pr\u00e9sence de l'\u0153uvre sur le film, qu'elle soit traduite par le regard, fascin\u00e9 ou d\u00e9concert\u00e9, des personnages, ou par son r\u00f4le dans l'histoire.\n\nSans fronti\u00e8re de genre, de nationalit\u00e9 ou d'\u00e9poque, l'\u00e9tonnante collection constitu\u00e9e par Agathe Joubert et Pauline Vialatte de P\u00e9mille convoque aussi bien des films de la Nouvelle Vague que des com\u00e9dies, des westerns ou de la science-fiction, des toiles de ma\u00eetre que des \u0153uvres inconnues. Plus qu'une \u00e9tude th\u00e9orique, le duo examine les troubles et le rapport graphique que cr\u00e9ent ces relations, et en tire des formes \u00e0 la fois r\u00e9v\u00e9latrices et amusantes. Quelle surface occupe la toile sur l'\u00e9cran ? Quelles d\u00e9formations la cam\u00e9ra impose-t-elle \u00e0 la peinture ? Angles, cadrages et masquages partiels donnent mati\u00e8re \u00e0 des installations et \u00e0 des projections.","tags":["arts visuels","cin\u00e9ma"],"timetable":"Horaires Indisp.","title":"Agathe Joubert et Pauline Vialatte de P\u00e9mille","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/190010"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":1,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":229,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-04-14","d_start":"2018-01-24","genre":["pluridisciplinaire","installation"],"img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--v3URALiw--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/wuifep0iemou9sn5yblw.jpg","location":"B\u00e9tonsalon - Centre d'art et de recherche","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"La Fondation d'entreprise Ricard et B\u00e9tonsalon - Centre d'art et de recherche pr\u00e9sentent conjoin\u00adte\u00adment une double expo\u00adsi\u00adtion per\u00adson\u00adnelle de l'artiste fran\u00ad\u00e7ais Julien Creuzet (1986, Le Blanc-Mesnil). Dans ce projet, Julien Creuzet com\u00admente et met en forme des his\u00adtoi\u00adres de d\u00e9pla\u00adce\u00adment, d'exils, d'accultu\u00adra\u00adtion et de r\u00e9ap\u00adpro\u00adpria\u00adtion des iden\u00adti\u00adt\u00e9s. Ses \u0153uvres m\u00ealent \u00e9l\u00e9ments du quo\u00adti\u00addien, formes en bois, po\u00e9sie, chan\u00adsons et musi\u00adque. Elles habi\u00adtent les lieux des deux ins\u00adti\u00adtu\u00adtions et dia\u00adlo\u00adguent entre elles.","tags":["pluridisciplinaire","installation"],"timetable":"Horaires Indisp.","title":"La pluie a rendu cela pos\u00adsi\u00adble depuis le morne en col\u00e8re, [...]","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/192534"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":1,"ID":230,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":1,"d_end":"2018-04-29","d_start":"2017-12-09","genre":"Envie d'ailleurs","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/vue-de-lexposition-la-caraibe-solitudes-et-relation-memorial-acte-guadeloupe-9_preview-200x112.jpg","location":"M\u00e9morial ACTe","price":"Tarifs indisp.","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"\u00ab La Relation, complexe, ardue, impr\u00e9visible, comme le feu majeur des po\u00e9tiques \u00e0 venir \u00bb disait Edouard Glissant, voil\u00e0 le leitmotiv de l'exposition La Cara\u00efbe, Solitudes et relation. Le titre \u00e0 lui seul est \u00e9quivoque et appelle \u00e0 la r\u00e9flexion : la Cara\u00efbe est-elle peupl\u00e9e d'une multitude d'\u00e2mes seules ? Ces \u00ab solitudes \u00bb d\u00e9finissent-elles le sentiment de chaque \u00eele et chaque c\u00f4te de la r\u00e9gion-archipel vis-\u00e0-vis des diff\u00e9rents continents qui les entourent ? Qui est donc li\u00e9 par cette \u00ab relation \u00bb singuli\u00e8re ? Autant d'interpr\u00e9tations qui attisent la curiosit\u00e9 du public et des po\u00e8tes qui sommeillent en chacun de nous.\nCet hiver, le M\u00e9morial ACTe, institution guadeloup\u00e9enne, met en lumi\u00e8re deux \u00e9crivains \u00e9minemment influents dans l'histoire et la culture de cette r\u00e9gion aux identit\u00e9s plurielles : le Colombien Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez et le Martiniquais \u00c9douard Glissant. Con\u00e7ue et coproduite en partenariat avec le Museo del Caribe (de Barranquilla en Colombie), l'exposition porte un regard nouveau et m\u00e9tiss\u00e9 sur l'identit\u00e9 composite carib\u00e9enne dans une volont\u00e9 de d\u00e9noncer la violence d'une histoire coloniale partag\u00e9e, sur la base du g\u00e9nocide am\u00e9rindien et de la Traite n\u00e9gri\u00e8re. Cette mise en dialogue des r\u00e9alit\u00e9s carib\u00e9ennes tiss\u00e9es de \u00ab sang et de sucre \u00bb sur les rivages de la Mer-M\u00e8re Cara\u00efbe est \u00e9claircie par une s\u00e9lection de documents d'archives, iconographies diverses et interviews film\u00e9es autour d'un parcours rythm\u00e9 de grandes th\u00e9matiques pr\u00e9sentant les auteurs, leurs \u00e9critures, leurs dires et leurs legs.\nDiscover the intricate relation between two of the most famous Caribbean authors: Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez (Columbia) and Edouard Glissant (Martinique) through different types of piece-of-art.","tags":["Envie d'ailleurs"],"timetable":"Horaires indisp.","title":"POINTE A PITRE \/\/ La Cara\u00efbe","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2017\/12\/20\/pointe-a-pitre\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":1,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":231,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-28","d_start":"2017-10-17","genre":[],"img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--YHPZMPeU--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/m1ym02jgewqlrswzynqk.jpg","location":"Jeu de Paume","price":"10\u20ac","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"Steffani Jemison utilise des dispositifs photographiques temporels et discursifs pour interroger le concept de \u00ab\u202fprogr\u00e8s\u202f\u00bb et ses alternatives. Abordant dans son travail la culture afro-am\u00e9ricaine en relation avec le modernisme et la pratique conceptuelle, elle a adopt\u00e9, pour strat\u00e9gie d'\u00e9tude, la lecture collective de la litt\u00e9rature historique noire.\nS'appuyant sur une pratique assignant \u00e0 l'histoire et \u00e0 la culture afro-am\u00e9ricaines une place situ\u00e9e au carrefour de l'art conceptuel, Steffani Jemison sonde les strat\u00e9gies visuelles l\u00e9gu\u00e9es par le pass\u00e9 et la fa\u00e7on dont elles limitent et \u00e9largissent tout \u00e0 la fois notre acc\u00e8s \u00e0 l'histoire.\n\nLe travail de Steffani Jemison est expos\u00e9 aux \u00c9tats-Unis et \u00e0 l'\u00e9tranger, notamment par le Brooklyn Museum (New York), le Drawing Center (New York), LAXART (Los Angeles), le New Museum (New York), l'Acad\u00e9mie royale danoise des Beaux-arts (Copenhague), le Studio Museum de Harlem (New York), Laurel Gitlen, la Team Gallery, entre autres.\n\nCommissaire : Osei Bonsu\n\nPersonal, 2014 Steffani Jemison, Vid\u00e9o, couleur, son. Courtesy de l'artiste","tags":[],"timetable":"Horaires Indisp.","title":"Steffani Jemison Sensus Plenior Satellite 10 : une proposition de Osei Bonsu","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/185801"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":1,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":232,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-25","d_start":"2017-09-15","genre":["peinture"],"img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--ZcNlViIj--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/ai0f4bubmvyrnoififtp.jpg","location":"Mus\u00e9e Jacquemart-Andr\u00e9","price":"13,50\u20ac","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"Comme au Mus\u00e9e Jacquemart-Andr\u00e9, la collection d'Ordrupgaard est constitu\u00e9e par un couple f\u00e9ru d'art, les danois Wilhelm (1868 \u2013 1936) et Henny (1870 \u2013 1951) Hansen. Homme d'affaires passionn\u00e9 d'art, esprit ind\u00e9pendant et visionnaire, Wilhelm Hansen assemble en seulement deux ans entre 1916 et 1918 une collection unique en Europe d'\u0153uvres repr\u00e9sentatives de l'impressionnisme et du post-impressionnisme de la seconde moiti\u00e9 du XIXe et du d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. Une s\u00e9lection de plus de 40 tableaux est pr\u00e9sent\u00e9e pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Paris, au Mus\u00e9e Jacquemart-Andr\u00e9.\nDe Corot \u00e0 C\u00e9zanne et Matisse, en passant par les paysages changeants de Monet, Pissarro, Sisley et les doux portraits de Renoir, Morisot ou Gonzal\u00e8s, l'exposition permettra de d\u00e9couvrir des tr\u00e9sors peu connus en France. Seront \u00e9galement mis \u00e0 l'honneur des artistes aussi embl\u00e9matiques que Degas, Manet ou Courbet, avant un final consacr\u00e9 \u00e0 l'art vibrant et sensuel de Gauguin.\nApr\u00e8s le Mus\u00e9e Jacquemart-Andr\u00e9, l'exposition sera pr\u00e9sent\u00e9e dans d'autres mus\u00e9es d'envergure en Europe et dans le monde, comme le Mus\u00e9e des Beaux-Arts du Canada \u00e0 Ottawa.","tags":["peinture"],"timetable":"Horaires Indisp.","title":"Le jardin secret des Hansen La collection Ordrupgaard","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/185779"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":1,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":233,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-26","d_start":"2017-12-13","genre":"Beaux-Arts","img_url":"https:\/\/files.offi.fr\/programmation\/1213545\/images\/120\/71e4d7a02ba5c3dc64fcac8c274f309a.jpg","location":"Centre Georges-Pompidou - Paris 4e","price":" entr\u00e9e 14\u20ac, tarif r\u00e9duit 11\u20ac, gratuit -18 ans.","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"C\u00e9sar Baldaccini est une figure majeure du Nouveau R\u00e9alisme. Le Centre Pompidou, \u00e0 travers une centaine de pi\u00e8ces venues du monde entier, consacre la premi\u00e8re r\u00e9trospective compl\u00e8te de l'\u0153uvre de l'artiste. Habit\u00e9 par une dualit\u00e9 constante entre tradition et modernit\u00e9, l'artiste bouscule et intrigue son public. Plus de 50 ans de carri\u00e8re, une \u0153uvre profond\u00e9ment renouvel\u00e9e, et une inspiration conduite par la logique des mat\u00e9riaux qu'il s'est appropri\u00e9s.   L'exposition  C\u00e9sar , organis\u00e9e par le Centre Pompidou, met en lumi\u00e8re un artiste qui n'a eu de cesse de confronter son \u0153uvre au classicisme et \u00e0 la modernit\u00e9, jouant du contraste entre une ma\u00eetrise assum\u00e9e du m\u00e9tier de sculpteur et des gestes novateurs. Il se fait remarquer tr\u00e8s t\u00f4t par une technique qui lui est propre, et qui le conduit \u00e0 la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 : on pense notamment aux \u00ab Fers soud\u00e9s \u00bb, aux \u00ab V\u00e9nus \u00bb et au bestiaire qu'il invente ; ainsi qu'\u00e0 ses premi\u00e8res \u00ab Compressions \u00bb dans les ann\u00e9es 1960.","tags":["Beaux-Arts"],"timetable":"Tous les jours (sauf mardi, 1er mai) 11h-21h (fermet. caisses 1h avt), jeudi jsq 23h.","title":"C\u00e9sar","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/centre-georges-pompidou-1728\/cesar-65095.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":1,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":234,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-17","d_start":"2018-01-27","genre":"En cours","img_url":"http:\/\/fotomelia.com\/wp-content\/uploads\/edd\/2015\/08\/photo-gratuite-libre-de-droit-domaine-public17-1560x1040.jpg","location":"Galerie Bernard Bouche - Paris 3e","price":"Tarif Indisp.","rank":0,"reviews":"","source":"5-offSpectacles","summary":"Distribution :  \"This drowning of thought\" John MURPHY (Techniques mixtes)","tags":["En cours"],"timetable":"Du mardi au samedi 14h-19h.","title":"This drowning of thought : John MURPHY","url":"https:\/\/www.offi.fr\/expositions-musees\/galerie-bernard-bouche-6416\/this-drowning-of-thought-john-murphy-1308719.html"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":235,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-03","d_start":"2018-01-27","genre":["genre artistique (peinture)"],"img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--b2mWKvrW--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/uapo9p2ngny7eay3f7et.jpg","location":"A2Z Art Gallery","price":"ouvert \u00e0 tous les publics","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"\u00ab Lorsque vous cherchez la lumi\u00e8re dans la p\u00e9nombre, n'oubliez pas d'appr\u00e9cier la couleur sur le chemin. \u00bb\n\nPr\u00e9sent\u00e9 pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Paris, Julien Airault, artiste fran\u00e7ais autodidacte, n\u00e9 en 1979, nous plonge dans un univers l\u00e9gitime et salvateur l'ayant aid\u00e9 \u00e0 passer un cap difficile dans sa vie.\n\nLe mot \u00ab salut \u00bb nous vient du latin salutem qui d\u00e9signait \u00ab quelque chose en bon \u00e9tat, en bonne sant\u00e9, entier \u00bb. Il signifie aussi \u00ab vie \u00bb par opposition \u00e0 \u00ab mort \u00bb. Le \u00ab salut \u00bb correspond donc d'abord \u00e0 ce qui permet de conserver le bon \u00e9tat, l'int\u00e9grit\u00e9 de quelque chose ou de quelqu'un, ou, indirectement, de le sauver. Ceci nous am\u00e8ne \u00e0 comprendre qu'une \u00ab planche de salut \u00bb, c'est en premier lieu une planche qui permet \u00e0 un naufrag\u00e9 de survivre en mer. Puis, par extension, la planche de salut devient le moyen d'\u00e9chapper \u00e0 une catastrophe et de rester en vie.\n\nC'est bien de cette image du naufrag\u00e9 dans laquelle nous plonge Julien Airault. Le mariage entre les lumi\u00e8res, les mati\u00e8res et les couleurs nous transporte dans des paysages marins ou a\u00e9riens dans lesquels nous ressentons paradoxalement un tourment paisible. Chaque composition picturale refl\u00e8te un tourbillon de sentiments contradictoires r\u00e9v\u00e9lant tant\u00f4t le calme et la beaut\u00e9 d'une lueur dans la p\u00e9nombre tant\u00f4t la force agressive des couleurs mises en tension. \n\nTout comme un profane ayant trouv\u00e9 son salut devant un tableau de Ma\u00eetre, baign\u00e9 entre la p\u00e9nombre et la lumi\u00e8re, Julien Airault r\u00e9v\u00e8le le chemin l'ayant servi de guide, celui qui sommeille en nous, pour survivre et atteindre un absolu : la paix int\u00e9rieure.","tags":["genre artistique (peinture)"],"timetable":"Horaires Indisp.","title":"Julien AIRAULT - Planches de salut - A2Z Art Gallery","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/192380"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":1,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":236,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":1,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2000-01-01","d_start":"2000-01-01","genre":"En famille","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/ludovic-napoleon-lepic-peintre-et-archeologue-sous-napoleon-iii-musee-darcheologie-nationale-3-200x112.jpg","location":"Mus\u00e9e d'Arch\u00e9ologie Nationale Un art documentaire Cette exposition devrait ravir les plus cart\u00e9siens d\u2019entre vous. Pour une fois, il n\u2019est pas tant ici question de\u2026","price":"Billets expositions temporaires\nPlein : 7 \u20acTarif re\u0301duit : 5.50 \u20ac. Tarif groupes : 6.50 \u20ac. )","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"Cette exposition devrait ravir les plus cart\u00e9siens d'entre vous. Pour une fois, il n'est pas tant ici question de cr\u00e9ation artistique que des apports mutuels qui existent en science et peinture. Ami proche d'Edgar Degas, Lepic fait bri\u00e8vement partie du mouvement impressionniste, mais ne parvient pas \u00e0 embrasser leur esth\u00e9tique et leurs valeurs. Lepic semble rester avant tout un arch\u00e9ologue, sa premi\u00e8re vocation. Cette exposition nous permet de d\u00e9couvrir \u00e0 quel point cet artiste mineur du XIXe fut en r\u00e9alit\u00e9 un pionnier. \u00c0 une \u00e9poque o\u00f9 l'arch\u00e9ologie reste une discipline r\u00e9cente qui avance \u00e0 t\u00e2tons, sans r\u00e9glementation, il est l'un des premiers \u00e0 reconstituer des armes et des outils utilis\u00e9s par les hommes pr\u00e9historiques. \u00c9tudiant les originaux, comme un artiste \u00e9tudie le mod\u00e8le vivant, il isole des d\u00e9tails et les travaille, lan\u00e7ant l'arch\u00e9ologie exp\u00e9rimentale avec cr\u00e9ativit\u00e9. En alliant ses deux occupations, Lepic devient finalement un artiste \u00e0 part, l'un des premiers \u00e0 repr\u00e9senter des sujets historiques dans ses tableaux, liant la peinture \u00e0 l'Histoire du monde.\nThe exhibition focuses on an unusual artist: Ludovic Lepic. Both archaeologist and painter, he created canvas full of details and realistic elements, which fascinated scientists and inspired them.","tags":["En famille"],"timetable":"Ouvert : Du mercredi au lundi de 10:00 \u00e0 17:00. \nFerm\u00e9 : Le mardi. ","title":"Ludovic Napol\u00e9on Lepic, peintre et arch\u00e9ologue sous Napol\u00e9on III","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2018\/01\/26\/ludovic-napoleon-lepic-peintre-et-archeologue-sous-napoleon-iii\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":1,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":237,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2000-01-01","d_start":"2000-01-01","genre":"Les gratuits","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/maarten-baas-carpenters-worshop-gallery-1-200x112.jpg","location":"Lieu indisp.","price":"Tarifs indisp.","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"Baas\u00a0est probablement l'un des designers hollandais les plus influents de ce d\u00e9but de XXIe si\u00e8cle. N\u00e9 en 1979, il grandit dans le sud de la Hollande. \u00c0 la suite \u00e0 son dipl\u00f4me secondaire, il part \u00e9tudier dans la prestigieuse \u00e9cole de design, la\u00a0Design Academy\u00a0d'Eindhoven en 1996. Son oeuvre rebelle, amusante, intellectuelle, th\u00e9\u00e2trale, oscille entre l'art et le design. Cette subtilit\u00e9 cr\u00e9ative lui a ainsi permis d'affirmer sa singularit\u00e9 dans le monde du design. Son travail couvre aujourd'hui diff\u00e9rents domaines d'application de l'installation \u00e0 l'espace public, s'exprimant \u00e0 travers l'architecture, l'int\u00e9rieur, la sc\u00e9nographie, le th\u00e9\u00e2tre et des performances.\nSes travaux sont conserv\u00e9s dans les collections du MoMA,\u00a0Victoria & Albert Museum, Les Arts Decoratifs, San Francisco Museum of Modern Art, Die Neue Sammlung, Stedelijk Museum et Rijksmuseum, ou encore celles de personnalit\u00e9s telles que\u00a0Brad Pitt, Kanye West, Ian Schrager\u00a0et Adam Lindemann. Il est \u00e9galement en contrat avec Louis Vuitton, Swarovski, Gramercy Park Hotel, Dior, Dom Ruinard et Berlutti.\nL'exposition de la\u00a0Carpenters Workshops Gallery vous propose ainsi de d\u00e9couvrir l'\u0153uvre essentielle d'un des plus importants designers contemporains.","tags":["Les gratuits"],"timetable":"Horaires indisp.","title":"Maartens Baas - Close Parity","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2018\/01\/26\/maartens-baas-close-parity\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":238,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":1,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-02-04","d_start":"2018-01-26","genre":"Mode","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/blondey-mccoy-wearing-a-burberry-car-coat-photographed-by-alasdair-mclellan-c-courtesy-of-burberry_alasdair-mclellan-200x112.jpg","location":"Anciens locaux de Lib\u00e9","price":"Tarifs indisp.","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"La marque londonienne fait voyager son exposition de photographies \u00e0 Paris. Le tailleur britannique le plus c\u00e9l\u00e8bre du monde partage un bout de son univers visuel et esth\u00e9tique dans les anciens locaux du journal Lib\u00e9ration. Un magnifique ensemble de travaux de pr\u00e8s de 30 photographes des XXe et XXIe si\u00e8cles c\u00e9l\u00e9brant la soci\u00e9t\u00e9 et le documentaire urbain. Vous serez transport\u00e9 au c\u0153ur du British way of life gr\u00e2ce \u00e0 une s\u00e9rie de portraits et de clich\u00e9s vivants mettant en sc\u00e8ne des Britanniques d'horizons tr\u00e8s divers. \u00c0 cette occasion la marque pr\u00e9sentera sa toute nouvelle collection de septembre 2017, qui, bien \u00e9videmment, s'inspire de l'esth\u00e9tique des photos expos\u00e9es. Dans un style \u00e0 la fois vintage et r\u00e9solument moderne, se d\u00e9gage une beaut\u00e9 des lignes et des motifs qui demeure intemporelle. C'est en cela que r\u00e9side toute la splendeur de cette exposition\u00a0: la culture urbaine si \u00e9clectique et sublime au Royaume-Uni inspire les cr\u00e9ateurs des plus prestigieuses maisons de Haute-Couture. Cette exposition itin\u00e9rante, pr\u00e9sent\u00e9e initialement \u00e0 Londres, \u00e9tait pr\u00e9c\u00e9demment au Queen's Road Central \u00e0 Hong Kong. C'est dans la continuit\u00e9 du pur esprit cosmopolite britannique\u00a0que le chic \u00e0 l'anglaise sera \u00e0 la port\u00e9e de tous, puisque l'exposition est gratuite. Burberry here it is\u00a0!","tags":["Mode"],"timetable":"Horaires indisp.","title":"Burberry here we are","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2018\/01\/25\/burberry-here-we-are\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":239,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2018-01-27","d_start":"2018-01-27","genre":["photographie","jacob aue sobol","signature"],"img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--KD7RUYfc--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/aumdj7fqu0hmvqyv2etz.jpg","location":"Polka Galerie","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"C'est demain et seulement demain \u00e0 la galerie + librairie Polka. A l'occasion de l'exposition \"Terre des \u00eeles\", deux \u00e9v\u00e8nements s'organisent au 12 rue Saint-Gilles.\n\nC\u00f4t\u00e9 rue et librairie, Jacob Aue Sobol sera pr\u00e9sent \u00e0 partir de 15h pour signer les derni\u00e8res copies de la r\u00e9\u00e9dition exclusive de son livre Sabine (24\u20ac). Un ouvrage \u00e9dit\u00e9 par Polka \u00e0 200 exemplaires en version fran\u00e7aise + 200 exemplaires en version anglaise, tous num\u00e9rot\u00e9s. A d\u00e9couvrir \u00e9galement, une s\u00e9lection de posters jet d'encre r\u00e9alis\u00e9s par l'artiste et sign\u00e9s au format 50x70cm et 70x100cm.\n\nC\u00f4t\u00e9 halle, de 11h \u00e0 19h, Kosuke Okhr pr\u00e9sentera une installation in\u00e9dite sur l'\u00eele d'Okinawa, compos\u00e9e de 50 tirages sign\u00e9s que les visiteurs pourront acqu\u00e9rir au prix de 100\u20ac pi\u00e8ce, ce samedi seulement. Bienvenue !","tags":["photographie","jacob aue sobol","signature"],"timetable":"Horaires Indisp.","title":"Samedi sp\u00e9cial \"Terre des \u00eeles\" \u00e0 Polka","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/193385"},{"Architecture":0,"Art contemporain":0,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":0,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":240,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":1,"Sculpture":0,"d_end":"2000-01-01","d_start":"2000-01-01","genre":"Photo Addicts","img_url":"https:\/\/www.expointhecity.com\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/veronique-ellena-le-havre-un-angle-de-lavenue-foch-2007-200x112.jpg","location":"Lieu indisp.","price":"Tarifs indisp.","rank":0,"reviews":"","source":"3-expoInTheCity","summary":"","tags":["Photo Addicts"],"timetable":"Horaires indisp.","title":"LE HAVRE \/\/ Hommage \u00e0 la ville","url":"http:\/\/www.expointhecity.com\/2018\/01\/26\/le-havre-hommage-a-la-ville\/"},{"Architecture":0,"Art contemporain":1,"Autre":0,"Beaux-Arts":0,"Cin\u00e9ma":0,"Danse":0,"Famille":0,"Gratuit":1,"Histoire \/ Civilisations":0,"ID":241,"Litt\u00e9rature":0,"Mode":0,"Musique":0,"Peinture":0,"Photographie":0,"Sculpture":0,"d_end":"2018-03-03","d_start":"2018-01-27","genre":["art contemporain"],"img_url":"https:\/\/parisbouge-res.cloudinary.com\/image\/upload\/s--H2bkySgt--\/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750\/f_auto\/aejys35v9hvlhle4ijld.jpg","location":"Galerie Chantal Crousel","price":"Gratuit","rank":0,"reviews":"","source":"4-parisBouge","summary":"La Galerie Chantal Crousel est heureuse d'accueillir Phasma, la huiti\u00e8me exposition personnelle de l'artiste espagnol Jos\u00e9 Mar\u00eda Sicilia, du 27 janvier au 3 mars 2018.\n\u00a0\nL'artiste pr\u00e9sente, pour la premi\u00e8re fois en France, des \u0153uvres de la s\u00e9rie\u00a0La locura del ver\u00a0(la Folie de voir \/ 2015-2016), tableaux abstraits qui m\u00ealent formes color\u00e9es traduites de chants d'oiseaux et broderies au fil de soie interpr\u00e9tant l'exp\u00e9rience des interf\u00e9rences de Thomas Young en 1801, observation scientifique fondamentale qui d\u00e9terminera la nature ondulatoire de la lumi\u00e8re. En parall\u00e8le \u00e0 cette s\u00e9rie, l'artiste pr\u00e9sente \u00e9galement\u00a0Phasma\u00a0(2017), un travail de dessins et po\u00e8mes in\u00e9dits, r\u00e9alis\u00e9s au Japon ces derniers mois, qui traitent du suicide, de la difficult\u00e9 de vivre et de l'\u00e9ph\u00e9m\u00e8re.\n\u00a0\nJos\u00e9 Mar\u00eda Sicilia a expos\u00e9 son travail au Nagasaki Prefectural Art Museum (2008); Amos Anderson Art Museum, Helsinki (2010); Maison Erasme, Bruxelles (2010); Santa Caridad, S\u00e9ville (2012);\u00a0 Fukushima Prefectural Museum of Art (2013); Matadero, Madrid (2013); Palacete del Embarcadero, Santander (2014); Mus\u00e9e Delacroix, Paris (2015); Calcograf\u00eda Nacional, Madrid (2016) ; Museo Casa de la Moneda, Madrid (2017). Depuis 2011, il a organis\u00e9 de nombreux workshops dans la r\u00e9gion de Tohoku au Japon (en collaboration avec la Reconstruction Agency et I'm Group), et notamment \u00e0 Iwate, Myagi et Fukushima.\nSes \u0153uvres sont pr\u00e9sentes dans les collections de mus\u00e9es internationaux, notamment : Museo Reina Sofia, Madrid ; MoMA, New York ; Solomon R. Guggenheim Museum, New York ; Centre Pompidou, Paris ; CAPC, Bordeaux ; M+ collection, Hong Kong ; MAC'S, Grand-Hornu, Caixa Contemporary Art Collection, Barcelone.","tags":["art contemporain"],"timetable":"Horaires Indisp.","title":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Sicilia - Phasma","url":"https:\/\/www.parisbouge.com\/event\/193029"}]