{"title": "Rues de Paris", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/12/paris-belleville-corinne-wargnier_preview-200x112.jpg", "d_start": "2000-01-01", "d_end": "2000-01-01", "genre": "Photo Addicts", "location": "Galerie Paris est une photo", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/12/27/rues-de-paris/", "timetable": "Ouvert : Du lundi au dimanche de 10:00 \u00e0 19:00. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Amateurs de photographie contemporaine et urbaine, venez d\u00e9ambuler au fil des diff\u00e9rents tirages qui composent cette exposition, consacr\u00e9e aux rues de Paris. La galerie Paris est une photo existe depuis pr\u00e8s de deux ans, et s'attache \u00e0 faire \u00e9merger les nouveaux talents. L'exposition compte ainsi par exemple, les photographies de Kioro, jeune photographe \u00e2g\u00e9 de 19 ans et au porte-folio d\u00e9j\u00e0 bien rempli. Ses photos se distinguent par une attention toute particuli\u00e8re port\u00e9e aux lignes de construction de l'image. Le quartier de la D\u00e9fense ou les arcades de m\u00e9tro comptent alors parmi les cadres privil\u00e9gi\u00e9s de l'artiste, en ce qu'ils offrent de nombreuses perspectives gr\u00e2ce \u00e0 leur architecture tr\u00e8s marqu\u00e9e. L'exposition pr\u00e9sente aussi le travail d'artistes dont les images sont expos\u00e9es pour la premi\u00e8re fois, \u00e0 l'instar de Corinne Wargnier ou Xavier Mathieu. \u00c0 noter aussi que du mur de la galerie au mur de votre salon, il n'y a parfois qu'un pas, puisque la galerie Paris est une photo propose certains tirages \u00e0 des prix accessibles \u00e0 tous.", "price": "Billets combine\u0301s\nGratuit : ", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Pierre et Gilles", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/12/pg-love-from-paris-lukas-ionesco-nassim-guizani-et-angele-goldberg-2016_preview-1-200x112.jpg", "d_start": "2018-01-13", "d_end": "2018-03-10", "genre": "Contemporain", "location": "Galerie Templon", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/12/27/pierre-et-gilles-3/", "timetable": "Ouvert : Du lundi au samedi de 10:00 \u00e0 19:00. \nFerm\u00e9 : Le dimanche. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Apr\u00e8s l'\u00e9norme succ\u00e8s en 2017 de leur r\u00e9trospective Clair-Obscur au MuMa Le Havre, Pierre & Gilles reviennent \u00e0 Paris, pour une exposition qui leur est consacr\u00e9e \u00e0 la Galerie Templon. Iconoclastes, les artistes travaillent une iconographie \u00e0 la fronti\u00e8re entre histoire de l'art culture populaire, m\u00ealant photographie et peinture. Aimant brouiller les pistes et m\u00e9langer les genres, le couple se joue des cat\u00e9gories traditionnelles \u2013 tant par la forme que par le fond. Sophie Duplaix, conservatrice en chef du mus\u00e9e Pompidou en fait d'ailleurs les \u00ab\u00a0gardiens \u00e9clair\u00e9s de valeurs universelles que ne viennent entraver ni les consid\u00e9rations morales ni les discriminations politiques\u00a0\u00bb. Ainsi l'univers de Pierre & Gilles se lit comme un chant d'amour \u00e0 la tol\u00e9rance et \u00e0 la libert\u00e9, illustr\u00e9 tant par des anonymes que des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s. Sylvie Vartan par exemple, dans \u00ab\u00a0Fuji Yama mon amour \u00bb, ou bien encore B\u00e9atrice Dalle et Dita Von Teese. Mais l\u00e0 aussi Pierre & Gilles s'amusent, n'h\u00e9sitant pas \u00e0 exposer aussi des \u0153uvres mettant en sc\u00e8ne des sosies de stars, comme dans \u00ab\u00a0Loving you, Hommage \u00e0 Michael Jackson\u00a0\u00bb. Mondialement connus, Pierre & Gilles sont l'\u00e9manation d'un certain \u00ab\u00a0esprit fran\u00e7ais\u00a0\u00bb, o\u00f9 mythologie, religions, contes de f\u00e9es et figures contemporaines se m\u00ealent dans une joyeuse harmonie \u00e0 notre r\u00e9alit\u00e9, souvent plus dure que ne le laisseraient supposer au premier regard les portraits des artistes. Une bien belle exposition en perspective.", "price": "Billets expositions temporaires\nGratuit : ", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Picasso\u00a01932 \u2013 Ann\u00e9e \u00e9rotique", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/09/1-200x112.jpg", "d_start": "2018-10-10", "d_end": "2018-02-11", "genre": "Les Incontournables", "location": "Mus\u00e9e Pablo Picasso", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/09/01/picasso-1932-annee-erotique/", "timetable": "Horaires indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'\u0153uvre de Picasso est tellement vaste, tellement dense et passionnante, que le Mus\u00e9e Picasso s'accorde le luxe, et \u00e0 raison, de consacrer une exposition au ma\u00eetre espagnol uniquement sur une ann\u00e9e de sa vie\u00a0! Quelle est donc l'ann\u00e9e qui a retenu son attention et pourquoi\u00a0? Une ann\u00e9e qu'il nomme ann\u00e9e \u00e9rotique. Si l'on pense d'instinct \u00e0 l'ann\u00e9e\u00a01969 \u2013 il faut rendre \u00e0 Gainsbourg ce qui appartient \u00e0 Gainsbourg \u2013 c'est faire fausse route, car il s'agit d'une ann\u00e9e bien plus en amont dans la carri\u00e8re du peintre.\u00a0 Une ann\u00e9e o\u00f9 notre bel enj\u00f4leur s'est s\u00e9par\u00e9 de son \u00e9pouse Olga pour vivre d\u00e9sormais avec sa douce ma\u00eetresse Marie-Th\u00e9r\u00e8se. La raison de cette appellation \u00ab\u00a0\u00e9rotique\u00a0\u00bb prend alors tout son sens. Picasso vit une idylle amoureuse, une passion allant de pair avec une cr\u00e9ation vive et abondante. Amour et art ont pour lui toujours \u00e9t\u00e9 de fid\u00e8les acolytes, ne faisant pas un pas l'un sans l'autre. Cette m\u00eame ann\u00e9e, Picasso b\u00e9n\u00e9ficie pour la premi\u00e8re fois d'une r\u00e9trospective \u00e0 la galerie Georges Petit \u00e0 Paris et au Kunsthaus de Zurich. Son mythe se consolide davantage le mois de d\u00e9cembre arriv\u00e9, Brassa\u00ef lui accorde un reportage photo dans son atelier, g\u00e9n\u00e9rant les futures archives du peintre. Enfin, Christian Zervos va \u00e0 son tour participer \u00e0 cr\u00e9er sa l\u00e9gende en publiant le premier \u00ab\u00a0Catalogue raisonn\u00e9 de l'\u0153uvre de Picasso\u00a0\u00bb. Cette exposition nous guide dans le quotidien et l'\u0153uvre de Picasso lors de cette ann\u00e9e qui a tant \u00e0 nous d\u00e9voiler, illustrant une formulation que l'artiste aimait lui-m\u00eame \u00e9noncer \u00ab\u00a0L'\u0153uvre que l'on fait est une fa\u00e7on de tenir son journal\u00a0\u00bb. C'\u00e9tait l'ann\u00e9e\u00a01932.\nLe saviez-vous ?\nL'\u00e9rotisme dans la vie de Picasso est bien loin de se r\u00e9sumer \u00e0 une ann\u00e9e. Au total, on compte principalement neuf femmes dans sa vie qui ont provoqu\u00e9 chez lui la passion et l'ardeur cr\u00e9ative. Parmi les plus c\u00e9l\u00e8bres on retiendra donc Marie-Th\u00e9r\u00e8se et sa femme Olga, mais aussi Fernande Olivier, Eva Gouel et bien s\u00fbr Dora Maar.\n\nThe exhibition \"Picasso 1932\", result of a partnership with the Tate Modern in London, was conceived on a gamble: inviting the visitor to follow on a daily basis, through a strictly chronological path, the production of only one, particularly rich, year.", "price": "Tarifs indisp.", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Matthieu Forichon", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/12/forichon-200x112.jpg", "d_start": "2018-01-11", "d_end": "2018-03-31", "genre": "Les gratuits", "location": "Galerie Artludik", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/12/27/matthieu-forichon/", "timetable": "Ouvert : Du mardi au samedi de 14:00 \u00e0 19:00. \nFerm\u00e9 : Les lundis et dimanches. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "En ce d\u00e9but d'ann\u00e9e, la galerie Artludik met \u00e0 l'honneur le travail de Matthieu Forichon, illustrateur \u00e9m\u00e9rite connu notamment pour sa collaboration avec la marque Louis Vuitton, pour laquelle il r\u00e9alise plusieurs campagnes. \u00c9clectique, il officie \u00e9galement pour le cin\u00e9ma, et les d\u00e9cors de plateau. Son univers iconographique est sophistiqu\u00e9 et sensuel\u00a0: passionn\u00e9 par la beaut\u00e9 des femmes et le dynamisme de la vie urbaine, il m\u00eale souvent silhouettes f\u00e9minines et lignes architecturales. La ville et ses b\u00e2timents deviennent le terrain de jeu des femmes vues par Forichon. Les \u0153uvres de l'artiste sont pour la plupart des peintures num\u00e9riques, o\u00f9 le stylet remplace avec brio le pinceau. Mais cette exposition pr\u00e9sentera aussi en exclusivit\u00e9 les peintures classiques de Forichon, qui seront \u00e0 cette occasion expos\u00e9es pour la premi\u00e8re fois au public. Une bonne raison de se rendre \u00e0 la Galerie Artludik, sp\u00e9cialis\u00e9e dans les images num\u00e9riques et contemporaines, issues du cin\u00e9ma, de la bande dessin\u00e9e, des jeux vid\u00e9o ou bien des films d'animation.", "price": "Billets combine\u0301s\nGratuit : ", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Yves Saint Laurent", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/10/vue-du-musee-yves-saint-laurent-paris-22-200x112.jpg", "d_start": "2000-01-01", "d_end": "2000-01-01", "genre": "Les Incontournables", "location": "Mus\u00e9e Yves Saint Laurent", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/11/06/yves-saint-laurent/", "timetable": "Ouvert : Du mardi au dimanche de 11:00 \u00e0 18:00. \nNocturne : Le mercredi de 18:00 \u00e0 21:00. \nFerm\u00e9 : Le lundi. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "\u00c0 lui seul, son nom suffit pour \u00e9voquer toute l'\u00e9vang\u00e9lisation qui s'est cr\u00e9\u00e9e autour de sa personne, toute l'aura avec laquelle il a brill\u00e9 durant sa carri\u00e8re. Yves Saint Laurent. \u00c0 la fois messie et cr\u00e9ateur, il prend la t\u00eate de la maison Dior \u00e0 l'\u00e2ge de 21 ans \u00e0 peine, tout juste la majorit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque. De cet instant d\u00e9bute une vie cousue de fil d'or, une vie de haute couture avec ses ascensions et ses troubles. En 1960, Dior se s\u00e9pare de lui, mais loin d'\u00eatre \u00e0 terre, Yves Saint Laurent va cr\u00e9er sa propre maison de couture au c\u00f4t\u00e9 de Pierre Berg\u00e9, son partenaire en affaires comme en amour. Il pr\u00e9sente sa collection deux ans apr\u00e8s, faisant de lui le plus jeune couturier du monde. C'est ensuite au 5 rue Marceau qu'ils \u00e9tablissent r\u00e9sidence en 1974, l\u00e0 o\u00f9 toutes ses cr\u00e9ations, devenues iconiques, vont na\u00eetre et prendre vie. Un lieu faisant aujourd'hui office de p\u00e8lerinage, car les portes s'ouvrent de nouveau pour nous faire p\u00e9n\u00e9trer dans le d\u00e9sormais Mus\u00e9e Yves Saint Laurent. On marche ainsi sur ses pas, dans son atelier, entour\u00e9 de ses croquis. Sur deux \u00e9tages d\u00e9filent pr\u00e8s de 35\u00a0000 objets composant la collection, des accessoires aux robes de haute couture. Un parcours au reflet de celui qui l'a v\u00e9cu, de cet ambassadeur du style, ce r\u00e9volutionnaire de la mode, ayant os\u00e9 faire du smoking un v\u00eatement qui se conjuguait au f\u00e9minin. S'inspirant des artistes de son temps, il en est lui-m\u00eame devenu un. Comment oublier la robe la plus port\u00e9e et la plus copi\u00e9e au monde\u00a0? La robe Mondrian. Avec sa coupe droite et ses motifs g\u00e9om\u00e9triques, elle est un hommage \u00e0 l'Histoire de l'art en g\u00e9n\u00e9ral. On mentionnera \u00e9galement sa veste aux couleurs de Van Gogh ou ses robes Matisse et Picasso. L'esprit d'Yves Saint Laurent se r\u00e9incarne entre ces murs, un destin qui a donn\u00e9 une nouvelle d\u00e9finition du v\u00eatement, qui a r\u00e9\u00e9crit la mode, mais avant tout lib\u00e9r\u00e9 les femmes qui la suivaient.", "price": "Billets expositions temporaires\nPlein : 10 \u20ac\nRe\u0301duit : 7 \u20ac10-18 ans. enseignants et e\u0301tudiants. )", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Zbigniew D\u0142ubak", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/11/zbigniew-dlubak-200x112.jpg", "d_start": "2018-01-17", "d_end": "2018-04-29", "genre": "Photo Addicts", "location": "Fondation Henri Cartier", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/11/29/zbigniew-dlubak/", "timetable": "Ouvert : Du mardi au vendredi de 13:00 \u00e0 18:30. Le samedi de 11:00 \u00e0 18:45. \nNocturne : Le mercredi de 18:30 \u00e0 20:30. \nFerm\u00e9 : Le lundi. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "C'est une v\u00e9ritable passion pour l'art que r\u00e9v\u00e8lent les photographies de Zbigniew D\u0142ubak. Une passion qui refuse de s'\u00e9teindre ou s'effacer. Elle r\u00e9siste et pers\u00e9v\u00e8re, m\u00eame lorsque l'artiste est emprisonn\u00e9 dans les camps de la mort, \u00e0 Mauthausen. V\u00e9ritable autodidacte, le photographe et peintre aime th\u00e9oriser sur l'art et le visuel. Il recherche et exp\u00e9rimente tout au long de sa vie, \u00e0 travers plusieurs s\u00e9ries extr\u00eamement modernes, sublimant le mouvement ou la lumi\u00e8re, jouant avec les fronti\u00e8res de la beaut\u00e9. En r\u00e9alisant une s\u00e9rie de plusieurs clich\u00e9s appel\u00e9e \u00ab Iconosph\u00e8re \u00bb, il r\u00e9volutionne la photographie polonaise, bouleversant les bases de l'artistique et de l'esth\u00e9tique. \u00c0 travers l'exposition, l'on d\u00e9couvre un travail de longue haleine, o\u00f9 les \u0153uvres se font presque tableaux, r\u00e9v\u00e9lant une \u00e9tude pouss\u00e9e des corps et des b\u00e2timents, sublimant les plus infimes d\u00e9tails des figures et des courbes qu'il choisit d'immortaliser. Un bel hommage \u00e0 l'un des plus grands artistes polonais d'apr\u00e8s-guerre.\nLe saviez-vous ?\n\u00a0Bien peu de choses semblent pouvoir arr\u00eater Zbigniew D\u0142ubak. Et m\u00eame son emprisonnement dans un camp de concentration n'a pas arr\u00eat\u00e9 sa cr\u00e9ation artistique. Moyennant affaire avec l'un des gardes du camp, il a en effet organis\u00e9 plusieurs expositions ill\u00e9gales \u00e0 l'int\u00e9rieur de Mauthausen !\nDiscover the impressive work of Polish photographer Zbigniew D\u0142ubak. Thought to be one of the greatest post-war Polish artists, he realized several series shattering the basis of artistic photography.", "price": "Billets combine\u0301s\nPlein : 8 \u20ac\nRe\u0301duit : 4 \u20ac- de 26 ans. Personnes en recherche d'emploi. + de 60 ans. )\nGratuit : Personnes en situation de handicap. Pendant les nocturnes. )", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Auguste Rodin et son mouleur", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/11/sculpture-main-rodin-et-torse-feminin-rodin-et-son-mouleur-musee-franais-de-la-carte-a-jouer-200x112.jpg", "d_start": "2017-12-13", "d_end": "2018-05-20", "genre": "sculpture", "location": "Mus\u00e9e Fran\u00e7ais de la Carte \u00e0 Jouer", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/11/06/auguste-rodin-et-son-mouleur/", "timetable": "Ouvert : Du mercredi au vendredi de 11:00 \u00e0 17:00. Du samedi au dimanche de 14:00 \u00e0 18:00. \nFerm\u00e9 : Du lundi au mardi. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "En l'honneur du centenaire de la mort du grand ma\u00eetre sculpteur, le Mus\u00e9e Fran\u00e7ais de la Carte \u00e0 Jouer accueille une exposition surprenante. Surprenante car elle ne met pas en lumi\u00e8re simplement le sculpteur de g\u00e9nie qu'\u00e9tait Rodin, mais \u00e9galement un artisan de l'ombre, proche de l'artiste mais cach\u00e9 par ses cr\u00e9ations : Paul Cruet. Un homme qui, gr\u00e2ce \u00e0 son talent, devient mouleur en chef de Rodin, lui faisant don de son expertise, devenant petit \u00e0 petit un collaborateur pr\u00e9cieux. Si important m\u00eame qu'il se voit confier la t\u00e2che colossale de devoir terminer la mythique Porte de l'Enfer, ce monument de la sculpture rempli de cr\u00e9atures mythologiques et d'histoires passionnantes. Une pi\u00e8ce dont l'ambition et la minutie restent extraordinaires apr\u00e8s tant d'ann\u00e9es. \u00c0 travers un m\u00e9lange de photographies, de pl\u00e2tres, d'aquarelles, et d'\u0153uvres sur lesquelles Cruet a travaill\u00e9, c'est cette collaboration entre les deux hommes qui est mise en avant. Un lien fort, bas\u00e9 sur une enti\u00e8re confiance de la part de Rodin, mettant en lumi\u00e8re le travail du mouleur et son importance dans la r\u00e9alisation d'une sculpture. Car en observant ces \u0153uvres, on devine la pr\u00e9sence de Cruet et de son m\u00e9tier technique. On y d\u00e9couvre avec attention les finitions des \u0153uvres, et leur rendu esth\u00e9tique. Une esth\u00e9tique imagin\u00e9e et travaill\u00e9e par le sculpteur, certes, mais second\u00e9 par le mouleur, tous deux formant un duo coh\u00e9rent, uni au sein duquel les sculptures s'\u00e9rigent. Des visages aux expressions si humaines, des corps semblant fig\u00e9s en mouvement, comme autant de chefs-d'\u0153uvre de Rodin que l'on red\u00e9couvre d'un \u0153il nouveau.\nFor the centenary of Rodin's death, discover the sculptor's right-hand man: Paul Cruet. Working with Rodin, he molded\u00a0many of his creations, and was even asked to finish the Gates of Hell. A way to see Rodin's work with a new perspective.", "price": "Billets expositions temporaires\nPlein : 5 \u20ac\nRe\u0301duit : 4 \u20acIsse\u0301ens et habitants de Grand Paris Seine Ouest. )\nGratuit : - de 26 ans. 1er dimanche du mois. )\nPlein : gratuit", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Obsession Marlene", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/11/obsession-marlene-mep-7-200x112.jpg", "d_start": "2000-01-01", "d_end": "2000-01-01", "genre": "Photo Addicts", "location": "Maison Europ\u00e9enne de la Photographie", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/11/29/obsession-marlene/", "timetable": "Ouvert : Du mercredi au dimanche de 11:00 \u00e0 19:45. \nFerm\u00e9 : Du lundi au mardi de 9:00 \u00e0 18:00. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "\u00a0Sur les murs de la Maison Europ\u00e9enne de la Photographie, une femme nous d\u00e9visage. Une femme \u00e0 la beaut\u00e9 \u00e9vidente, au regard langoureux et au charisme palpable. Son visage nous sourit, nous observe \u00e0 travers tous ces clich\u00e9s, comme un \u00e9loge \u00e0 sa beaut\u00e9. Cette femme, c'est Marlene Dietrich. Une actrice remarquable, qui devient rapidement la muse de Josef von Sternberg, qui, durant sept films, assemble l'image d'une femme fatale aux yeux envo\u00fbtants et aux courbes exquises, une femme que l'on idol\u00e2tre et que l'on envie. Une visionnaire lib\u00e9r\u00e9e, qui porte le costard alors que celui-ci est encore r\u00e9serv\u00e9 aux hommes, qui inspire Yves Saint Laurent dans sa cr\u00e9ation d'un smoking cisel\u00e9 pour les courbes f\u00e9minines. Une femme de caract\u00e8re qui se lie avec des hommes et des femmes, sans distinction, aimant la personne avant son genre, dans une vision d'une extr\u00eame modernit\u00e9. Marlene Dietrich c'est aussi une dame courageuse, qui s'oppose fermement \u00e0 la mont\u00e9e du nazisme dans son pays natal, et qui porte de sa voix les soldats am\u00e9ricains et britanniques, les encourageant et voyageant m\u00eame avec eux, donnant de nombreux concerts, nourrissant la passion et l'espoir de ces hommes. Derri\u00e8re ce visage ang\u00e9lique au magn\u00e9tisme \u00e9vident, l'on d\u00e9couvre une intelligence, une force incroyable, de celles qui suscitent l'amour et l'admiration. \u00c0 travers cette incroyable collection de 200 images de la vedette, on remercie Pierre Passebon de nous laisser admirer les clich\u00e9s d'une grande femme, photographi\u00e9e par les plus grands.\nLe saviez-vous ?\nMarlene Dietrich a \u00e9t\u00e9 le mod\u00e8le de grands artistes, tel qu'Irving Penn. Cependant, durant les 15 derni\u00e8res ann\u00e9es de sa vie, elle vit recluse, refusant de se faire photographier, afin, sans doute, de pr\u00e9server cette image de beaut\u00e9 universelle.\nPierre Passebon displays his prestigious collection of Marlene Dietrich's pictures, showing a beautiful, intelligent, brave and free woman, who was the epitome of the femme fatale.", "price": "Billets expositions temporaires\nPlein : 9 \u20ac\nRe\u0301duit : 5 \u20ac-26 ans. + 60 ans. Demandeurs d'emploi. )\nGratuit : -8 ans. Personnes handicape\u0301es et accompagnateurs. )", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Jardin secret des Hansen", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/07/paul-cezanne-baigneuses-vers-1895-200x112.jpg", "d_start": "2017-09-15", "d_end": "2018-01-22", "genre": "Les Incontournables", "location": "Mus\u00e9e Jacquemart", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/07/27/jardin-secret-des-hansen/", "timetable": "Horaires indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le Mus\u00e9e Jacquemart Andr\u00e9 invite les Hansen \u00e0 exposer leurs chefs-d'\u0153uvre. \u00c0 l'image d'\u00c9douard Andr\u00e9 et de N\u00e9lie Jacquemart, le couple danois a d\u00e9di\u00e9 sa vie au service de l'art. C'est Wilhelm Hansen qui se prend le premier de passion pour la peinture, passion soutenue par une carri\u00e8re dans le monde de l'assurance qui s'est av\u00e9r\u00e9e tr\u00e8s fructueuse. Il c\u00f4toie et int\u00e8gre petit \u00e0 petit le milieu artistique, puis commence \u00e0 acqu\u00e9rir des \u0153uvres de peintres danois datant de l'\u00e2ge d'or (d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle). \u00c9tant amen\u00e9 \u00e0 faire de nombreux voyages \u00e0 Paris, il d\u00e9couvre la cr\u00e9ation tonitruante fran\u00e7aise de cette \u00e9poque, les impressionnistes faisant leur grande entr\u00e9e sur le march\u00e9 de l'art. En deux ans seulement, de 1916 \u00e0 1918, Wilhelm Hansen se constitue alors une collection sans demi-mesure pour l'\u00e9poque, r\u00e9unissant les plus grands repr\u00e9sentants de l'impressionnisme et du fauvisme. Il suffit d'\u00e9noncer un \u00e0 un les noms qui la composent pour s'imaginer l'importance d'un tel rassemblement en Europe : Manet, Monet, Renoir, C\u00e9zanne, Gauguin, mais aussi Corot, Pissarro, Sisley, Morisot ou Matisse. En plus d'avoir cristallis\u00e9 un pendant de l'Histoire de l'art dans cette collection, les Hansen ont aussi permis de faire rayonner la peinture fran\u00e7aise \u00e0 l'\u00e9tranger, notamment \u00e0 Copenhague o\u00f9 ils ouvrent une galerie dans leur demeure de Ordrupgaard. C'est aujourd'hui une quarantaine de tableaux qui reviennent s'exposer en France pour un rendez-vous hommage \u00e0 l'impressionnisme. P\u00e9n\u00e9trez dans le \u00ab Jardin secret des Hansen \u00bb, un nom \u00e9vocateur qui ne manque pas de faire un clin d'\u0153il \u00e0 la nature et aux fameux Nymph\u00e9as de Monet.\n\u00a0Focus d'oeuvre : Berthe Morisot, la femme \u00e0 l'\u00e9ventail, 1874\nAs in the Jacquemart-Andr\u00e9 Museum, the Ordrupgaard collection is made up of a couple of art lovers, the Danish Wilhelm and Henny Hansen. A businessman with a passion for art, an independent and visionary spirit, Wilhelm Hansen assembles a unique collection of works representative of Impressionism and Post-Impressionism from the second half of the 19th century in 1916 to 1918 Of the early twentieth century.", "price": "Tarifs indisp.", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Clouzot et les arts plastiques", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/11/figures_preview-200x112.jpg", "d_start": "2017-11-17", "d_end": "2018-01-12", "genre": "Contemporain", "location": "Topographie de l'art", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/11/09/clouzot-et-les-arts-plastiques/", "timetable": "Ouvert : Du mardi au samedi de 14:00 \u00e0 19:00. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Dialogues dans l'au-del\u00e0 avec Henri-Georges Clouzot, cette exposition donne la parole \u00e0 treize artistes contemporains, les invitant \u00e0 s'enfoncer dans l'\u0153uvre du cin\u00e9aste et p\u00e9n\u00e9trer la noirceur des thrillers qui lui \u00e9taient chers, pour cr\u00e9er. Dans une conversation surprenante et pluridisciplinaire, les cr\u00e9ations se multiplient pour r\u00e9pondre \u00e0 l'artiste, se servant de son amour pour le myst\u00e8re, la noirceur, et l'angoisse, mettant en sc\u00e8ne des trahisons, des crises parano\u00efaques, des actes cruels et froids, guid\u00e9s par l'instinct et les pulsions. Autant de th\u00e8mes sombres, pesants, invitant un voile sombre et intriguant sur cette exposition.", "price": "Billets expositions temporaires\nGratuit : Entre\u0301e libre. )", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Nino Migliori", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/11/nino-migliori-maison-europeenne-de-la-photographie-5-200x112.jpg", "d_start": "2018-01-17", "d_end": "2018-02-25", "genre": "Photo Addicts", "location": "Maison Europ\u00e9enne de la Photographie", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/11/28/nino-migliori/", "timetable": "Ouvert : Du mercredi au dimanche de 11:00 \u00e0 19:45. \nFerm\u00e9 : Du lundi au mardi de 9:00 \u00e0 18:00. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Lorsque l'on voit l'\u0153uvre de Nino Migliori, l'on ne peut qu'\u00eatre stup\u00e9fait par sa complexit\u00e9, sa diversit\u00e9. En soixante ans de cr\u00e9ation, l'artiste italien exp\u00e9rimente, mod\u00e8le, invente plusieurs visions de son monde, dans ce d\u00e9sir in\u00e9puisable de d\u00e9couverte qui le caract\u00e9rise. A travers cette r\u00e9trospective, la Maison Europ\u00e9enne de la Photographie nous propose de p\u00e9n\u00e9trer dans l'univers au changement perp\u00e9tuel du photographe. Nous commen\u00e7ons dans les ann\u00e9es 1950, \u00e0 Bologne, sa ville natale. Ici, les clich\u00e9s sont encore classiques, illustrant l'intime, la vie quotidienne d'un monde qu'il conna\u00eet, qu'il arpente. L'usuel devient alors exceptionnel, dans le sourire d'un homme, dans la forme de son corps alors qu'il saute \u00e0 l'eau d'une falaise. Migliori continue ensuite son chemin, d\u00e9laissant les figures pour l'abstraction. Des charmantes maisons d'Italie, il ne reste rien, elles s'effacent au profit d'exp\u00e9riences. L'artiste joue avec les \u00e9l\u00e9ments et la lumi\u00e8re pour cr\u00e9er des visions oniriques, loin du r\u00e9alisme de ses d\u00e9buts. La vision est alors bouscul\u00e9e, se penchant sur la mati\u00e8re et l'\u00e9ph\u00e9m\u00e8re, travaillant les rayons du soleil plut\u00f4t qu'un tout plus concret, bricolant son objectif, pour cr\u00e9er des filtres nouveaux. Enfin, le photographe se tourne vers les polaroids, jouant avec ses doigts sur le r\u00e9sultat de la photo, pour truquer l'imm\u00e9diat. A l'aide d'empreintes, de traces d'ongle, il d\u00e9forme alors la r\u00e9alit\u00e9, se jouant ainsi de notre vision. Un hommage d\u00e9pareill\u00e9 et pourtant coh\u00e9rent au travail d'un artiste qui \u00e9merveille \u00e0 chaque instant.\nFrom pictures of his daily life in Bologna, to his abstract series capturing light and water, to his passion for polaroid, discover the diverse and fascinating work of Nino Migliori, an architect of vision, lost in a dream.", "price": "Billets expositions temporaires\nPlein : 9 \u20ac\nRe\u0301duit : 5 \u20ac-26 ans. + 60 ans. Demandeurs d'emploi. )\nGratuit : -8 ans. Personnes handicape\u0301es et accompagnateurs. )", "source": "expoInTheCity"}
{"title": " \u00catre Moderne, le MoMA \u00e0 Paris", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/11/vue-de-lexposition-etre-moderne-le-moma-a-paris-fondation-louis-vuitton-37_preview-200x112.jpg", "d_start": "2017-10-11", "d_end": "2018-03-05", "genre": "Contemporain", "location": "Fondation Louis Vuitton", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/11/24/passee-au-crible-etre-moderne-le-moma-a-paris/", "timetable": "Ouvert : Du mardi au jeudi de 11:00 \u00e0 20:00. Du samedi au dimanche de 9:00 \u00e0 21:00. Du lundi au samedi de 9:00 \u00e0 18:00. Le vendredi de 11:00 \u00e0 21:00. Le lundi de 11:00 \u00e0 20:00. \nFerm\u00e9 : Le mardi. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Pour la premi\u00e8re fois depuis sa cr\u00e9ation, le l\u00e9gendaire Museum of Modern Art new-yorkais accepte de pr\u00eater 200 \u0153uvres de sa collection \u00e0 la Fondation Louis Vuitton. Une exposition in\u00e9dite qui attire, et promet un voyage inoubliable au c\u0153ur de l'art moderne.\nDes \u00e9toiles plein les yeux\u2026\nLe MoMA, c'est ce temple de l'art, nich\u00e9 dans l'une des rues de Manhattan. Ce lieu \u00e0 l'architecture remarquable et aux tr\u00e9sors bien gard\u00e9s. Voir arriver ces \u0153uvres \u00e0 Paris, c'est la promesse d'un instant grandiose, d'une avalanche de grands noms se succ\u00e9dant sur les murs de la Fondation. Et cette promesse est honor\u00e9e. Un v\u00e9ritable catalogue de stars se dessine, les portraits abrupts, presque sauvages de C\u00e9zanne, les robes dor\u00e9es et splendides de Klimt, l'onirisme surr\u00e9aliste de Dal\u00ed, le pop art \u00e9clatant de Lichtenstein\u2026 Nos yeux ne peuvent s'emp\u00eacher de briller.\nEt \u00e0 travers ces piliers de l'art moderne, l'exposition nous raconte une histoire d'\u00e9volution. Les mouvements s'encha\u00eenent, du postimpressionnisme au cubisme, du pop art au surr\u00e9alisme comme pour nous montrer la croissance d'un art qui ne cesse de se d\u00e9velopper. L'on d\u00e9couvre alors les dessous d'un projet d'une telle envergure, cette envie de partager avec le monde un art immense, aux influences et aux go\u00fbts \u00e9clectiques, une modernit\u00e9 qui se red\u00e9finit sans cesse, d'une peinture saisissante de Frida Kahlo aux cheveux s'\u00e9talant sur le sol, comme une n\u00e9gation des carcans de la f\u00e9minit\u00e9, \u00e0 une sculpture abstraite de Brancusi, longtemps consid\u00e9r\u00e9e comme un ustensile et non une \u0153uvre d'art, d'une peinture incroyable de Gerhard Richter rendant hommage au 11 septembre dans un somptueux flou photographique \u00e0 une pile de bonbons en libre-service de F\u00e9lix Gonz\u00e1les Torres, aux couleurs du drapeau am\u00e9ricain, art \u00e9ph\u00e9m\u00e8re d'une \u0153uvre cr\u00e9\u00e9e pour dispara\u00eetre.\nEt c'est donc \u00e0 travers cette frise historique de l'art moderne que l'on (re)d\u00e9couvre ces artistes au succ\u00e8s indiscutable. Cependant, si vous souhaitez partir \u00e0 la recherche des plus grands chefs-d'\u0153uvre, comme vous l'aviez fait lors de l'exposition Chtchoukine l'an dernier, vous risquez d'\u00eatre d\u00e9\u00e7u. Ici, les \u0153uvres ne sont pas forc\u00e9ment les plus criantes, les plus c\u00e9l\u00e8bres, mais bien les plus embl\u00e9matiques. Celles qui apportent leur pierre \u00e0 l'\u00e9difice de l'art moderne, celles qui font r\u00e9fl\u00e9chir, qui fascinent. Rassurez-vous cependant, de v\u00e9ritables surprises vous attendent, comme les c\u00e9l\u00e9brissimes Campbell's Soup cans d'Andy Warhol, expos\u00e9es pour la toute premi\u00e8re fois en France.\u00a0\n\nFor the first time ever, the MoMA lent 200 of its masterpieces to the Louis Vuitton Foundation. This breathtaking exhibition takes you on a journey, from the birth of Modern Art to the 21st century, studying its evolution and its many forms. An incredible and incredibly informative exhibition.", "price": "Billets expositions temporaires\nPlein : 16 \u20ac\nRe\u0301duit : 10 \u20ac- 26 ans. )\nRe\u0301duit : 5 \u20ac- 18 ans. Demandeurs d'emploi. )", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Inventons la m\u00e9tropole du Grand Paris", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/12/pa-metropole-gp-029-vf_preview-200x112.jpg", "d_start": "2000-01-01", "d_end": "2000-01-01", "genre": "Les gratuits", "location": "Pavillon de l'Arsenal", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/12/27/inventons-la-metropole-du-grand-paris/", "timetable": "Ouvert : Du mardi au dimanche de 11:00 \u00e0 19:00. \nFerm\u00e9 : Le lundi. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Amateurs d'architecture et d'urbanisme, cette exposition est faite pour vous. Le Pavillon de l'Arsenal s'associe en effet avec la R\u00e9gion \u00cele-de-France, la Soci\u00e9t\u00e9 du Grand Paris et la M\u00e9tropole du Grand Paris pour vous pr\u00e9senter les r\u00e9sultats de la consultation internationale \u00ab\u00a0Inventons la m\u00e9tropole du Grand Paris\u00a0\u00bb. Il s'agissait d'un appel \u00e0 projets d'une tr\u00e8s grande ampleur (c'est en effet la plus grande consultation d'urbanisme jamais lanc\u00e9e en Europe) et dont les r\u00e9sultats sont ici expos\u00e9s. Maquettes, panneaux, films et animations 3D, autant de m\u00e9diums pour vous pr\u00e9senter les laur\u00e9ats de cet \u00e9v\u00e9nement. La ville de demain se construit ainsi sous nos yeux, gr\u00e2ce \u00e0 la mise en place d'un immense mur interactif, permettant une ballade digitale parmi la multitude des projets finalistes.\u00a0 Un \u00e9v\u00e9nement \u00e0 la pointe de l'innovation et qui porte en son c\u0153ur la question cruciale de l'am\u00e9nagement du territoire. \u00c0 noter qu'en parall\u00e8le de cette exposition, l'association du m\u00eame nom propose aux visiteurs des promenades urbaines pour partir \u00e0 la d\u00e9couverte de territoires d\u00e9j\u00e0 en pleine mutation. Si vous voulez conna\u00eetre en avant-premi\u00e8re le visage du Grand Paris, le rendez-vous est pris\u00a0!", "price": "Billets combine\u0301s\nGratuit : ", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Bourdelle et l'Antique, une passion moderne", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/10/5_mb-pv-3781-e1507302399886-200x112.jpg", "d_start": "2000-01-01", "d_end": "2000-01-01", "genre": "sculpture", "location": "Mus\u00e9e Bourdelle", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/10/06/bourdelle-et-lantique-une-passion-moderne/", "timetable": "Ouvert : Du mardi au dimanche de 10:00 \u00e0 18:00. \nFerm\u00e9 : Le lundi. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Il est de coutume pour les artistes, durant leur phase d'apprentissage, de copier les grands ma\u00eetres, une fa\u00e7on d'int\u00e9grer les gestes, les m\u00e9thodes pour d\u00e9velopper par la suite leur propre style, en ayant tous les acquis en main. La r\u00e9f\u00e9rence ultime en la mati\u00e8re, n'est autre que l'Antiquit\u00e9. Que ce soit les canons de beaut\u00e9, la composition des corps, l'expression des visages, elle est un passage obligatoire pour tous ceux qui souhaitent ma\u00eetriser l'art du pinceau, en particulier au XXe si\u00e8cle, et Antoine Bourdelle ne fait pas exception. Les mythes qui en sont issus, nourrissent \u00e0 la fois un imaginaire collectif, mais sont aussi une source intarissable de th\u00e8mes \u00e0 traiter pour eux. Ath\u00e9na, Apollon, H\u00e9racl\u00e8s, P\u00e9n\u00e9lope ou autres cr\u00e9atures fantastiques comme les centaures ou les nymphes sillonnent alors la cr\u00e9ation \u00e0 la lisi\u00e8re du XIX et du XXe si\u00e8cle. Les \u0153uvres d'Antoine Bourdelle c\u00f4toient alors celles de Picasso, Brancusi, Bonnard ou encore C\u00e9zanne et Modigliani. L'Antiquit\u00e9 prend des airs de modernit\u00e9, on la red\u00e9couvre sous un nouveau jour, et bien qu'elle n'ait pas pris une ride, elle retrouve ici une nouvelle jeunesse.\nLe saviez-vous\u00a0: L'une des sculptures les plus c\u00e9l\u00e8bres d'Antoine Bourdelle repr\u00e9sente H\u00e9racl\u00e8s (Hercule) en position d'archer. Cette sc\u00e8ne est issue du mythe o\u00f9 H\u00e9racl\u00e8s tue les oiseaux du Lac de Stymphale, faisant partie d'un des douze travaux qu'il doit accomplir.", "price": "Billets expositions temporaires\nPlein : 8 \u20ac\nRe\u0301duit : 6 \u20ac- de 26 ans. )\nGratuit : - de 18 ans. Personnes en situation de handicap et leur accompagnateur. Demandeurs d'emploi. )", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "C\u00e9sar, la r\u00e9trospective", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/10/1-cesar-esturgeon-1954-1-200x112.jpg", "d_start": "2017-12-13", "d_end": "2018-03-26", "genre": "sculpture", "location": "Centre Pompidou", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/10/05/cesar-la-retrospective/", "timetable": "Ouvert : Du mercredi au lundi de 11:00 \u00e0 21:00. \nNocturne : Le jeudi de 11:00 \u00e0 23:00. \nFerm\u00e9 : Le mardi de 9:00 \u00e0 18:00. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "\"Je suis fondamentalement un autodidacte absolu\" disait C\u00e9sar. Autodidacte mais pas solitaire, puisqu'il a crois\u00e9 sur sa route Giacometti, Germaine Richier ou encore Pablo Picasso. Pourtant, sa r\u00e9ussite, C\u00e9sar ne la doit qu'\u00e0 son incroyable inventivit\u00e9 et \u00e0 sa remarquable force de travail. Figure majeure du Nouveau R\u00e9alisme des ann\u00e9es 1960, aucune r\u00e9trospective ne lui avait encore \u00e9t\u00e9 d\u00e9di\u00e9e en France et le Centre Pompidou rem\u00e9die \u00e0 cette malencontreuse n\u00e9gligence avec une exposition qui r\u00e9unit plus de cent trente pi\u00e8ces venues du monde entier. C\u00e9sar \u00e9tait un sculpteur du fer, un ing\u00e9nieur de l'art, qui avait commenc\u00e9 \u00e0 travailler la ferraille parce qu'il ne pouvait s'offrir de marbre. Son art connut diverses phases, toutes pr\u00e9sent\u00e9es au Centre Pompidou. On compte parmi elles les premiers Fers, les Enveloppages, les Encageages mais aussi les fameuses Championnes, sculptures massives r\u00e9alis\u00e9es \u00e0 partir de carcasses automobiles de comp\u00e9tition compress\u00e9es par des presses hydrauliques et d\u00e9non\u00e7ant d\u00e8s les ann\u00e9es 70 les d\u00e9rives de la soci\u00e9t\u00e9 d'hyper-consommation.\n", "price": "Billets combine\u0301s\nPlein : 14 \u20ac\nRe\u0301duit : 11 \u20ac\nGratuit : Les premiers dimanches de chaque mois. - de 18 ans. Personnes en situation de handicap et leurs accompagnateurs. De\u0301tenteurs du Paris Museum Pass. )", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "L'art du pastel", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/12/1-elisabeth-vigee-le-brun-la-princesse-radziwill-200x112.jpg", "d_start": "2000-01-01", "d_end": "2000-01-01", "genre": "classique", "location": "Petit Palais", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/12/19/lart-du-pastel/", "timetable": "Ouvert : Du mardi au dimanche de 10:00 \u00e0 18:00. Du lundi au samedi de 9:00 \u00e0 18:00. \nNocturne : Le vendredi de 18:00 \u00e0 21:00. \nFerm\u00e9 : Le lundi. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le Petit Palais fait fort avec cette exposition. Les \u0153uvres au pastel sont en effet tr\u00e8s sensibles aux effets de la lumi\u00e8re et aux variations de la temp\u00e9rature, et sortent donc rarement de leur r\u00e9serve. Une chance unique offerte par cette exposition, compos\u00e9e d'une centaine de r\u00e9alisations, pour la plupart in\u00e9dites. Autour d'un parcours chronologique, on peut se laisser s\u00e9duire par les chatoyants pastels d'Auguste Renoir, de Degas, de Gauguin ou d'Odilon Redon - entre autres. Une exposition \u00e9v\u00e9nement, des chefs-d'\u0153uvre in\u00e9dits par les grands noms de l'histoire de l'art : \u00e0 ne surtout pas manquer.", "price": "Billets expositions temporaires\nPlein : 10 \u20ac\nRe\u0301duit : 8 \u20ac- de 26 ans. )\nGratuit : - de 17 ans. Demandeurs d'emploi. handicape\u0301s et accompagnateurs. )\nPlein : gratuit", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Tahar Ben Jelloun", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/10/6554_tahar_ben_jelloun-200x112.jpg", "d_start": "2017-10-10", "d_end": "2018-01-07", "genre": "Contemporain", "location": "Institut du Monde Arabe", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/10/05/tahar-ben-jelloun/", "timetable": "Horaires indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Fascin\u00e9 par la peinture depuis toujours, l'\u00e9crivain Tahar Ben Jelloun s'inspire des \u0153uvres de Matisse, Delacroix et autres Giacometti, il les \u00e9tudie, s'abreuvant d'une beaut\u00e9 visuelle pour la r\u00e9diger ensuite sur le papier. Il griffonne m\u00eame, dans ses pages de brouillons, et parmi les mots, des \u00ab\u00a0gribouillages\u00a0\u00bb, comme il les appelle, \u00e9mergent. Il faudra longtemps \u00e0 Ben Jelloun pour enfin oser s'essayer \u00e0 la peinture, et prendre possession de la toile. Mais celle-ci s'apprivoise, et devient une nouvelle mati\u00e8re \u00e0 remplir, aussi blanche que ses pages, mais refl\u00e9tant une toute autre vision. A travers ses toiles, c'est un bonheur intense, une joie \u00e9perdue qui \u00e9clate, dans les couleurs vives et les repr\u00e9sentations presque enfantines, dans la lumi\u00e8re et la simplicit\u00e9. Loin des douleurs de ses \u00e9crits, o\u00f9 la beaut\u00e9 et la tristesse s'allient, ses tableaux, eux, renvoient \u00e0 un autre monde. Un monde onirique, imagin\u00e9 par l'esprit, o\u00f9 tout semble plus beau, plus positif, comme une utopie en peinture. Et l'on y voit une libert\u00e9 totale, influenc\u00e9e par la richesse des cultures, transform\u00e9e au fil des voyages, des rencontres et des connaissances, pour revenir jusqu'\u00e0 l'artiste dans une sensation de familiarit\u00e9 et de paix. Une libert\u00e9 qui s'installe \u00e0 l'Institut du Monde Arabe, en une carte blanche laiss\u00e9e \u00e0 l'artiste. Un voyage apaisant.\nThe Institut du Monde Arabe gives free rein to Tahar Ben Jalloun and his optimistic, colourful and free style. A soothing exhibition.", "price": "Tarifs indisp.", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "The beard pictures", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/10/gilbert-george_beard-pictures-galerie-thaddaeus-ropac-1-200x112.jpg", "d_start": "2017-10-18", "d_end": "2018-01-20", "genre": "Contemporain", "location": "Galerie Thaddaeus Ropac", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/10/04/the-beard-pictures/", "timetable": "Ouvert : Du mardi au samedi de 10:00 \u00e0 19:00. \nFerm\u00e9 : Du dimanche au lundi. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Depuis leurs \u0153uvres aux couleurs vives de vitraux, les t\u00eates \u00e9normes de Gilbert et George semblent nous d\u00e9visager. M\u00e9tamorphos\u00e9s en petits diables, \u00eatres de feux presque fantastiques, les yeux bord\u00e9s d'un noir qui annonce la col\u00e8re et le chaos, les deux artistes semblent s'amuser de nous. Les cr\u00e9ations s'alignent, nous emportant dans un v\u00e9ritable choc visuel, dans une jungle aux plantes grimpantes, prenant possession des corps si fr\u00eales des deux hommes. Ces corps minuscules portant avec grande peine un cr\u00e2ne \u00e9norme, comme un \u00eatre grotesque d\u00e9fiant notre vision de la r\u00e9alit\u00e9. Et \u00e7a explose, tout en force et en violence, dans les couleurs et les expressions. Les yeux des protagonistes nous suivent et l'on croit presque entendre un rire moqueur sur nos pas, tandis qu'ils nous \u00e9pient, dans ce paysage absurde \u00e0 la v\u00e9g\u00e9tation presque fluorescente. Et \u00e7a aveugle presque, entour\u00e9s par tant d'images vives qui nous encerclent comme des flashs de lumi\u00e8res. Certaines \u0153uvres sont monumentales, allant jusqu'\u00e0 23 m\u00e8tres de longueur et semblent nous avaler tout entier, nous faisant passer de l'autre c\u00f4t\u00e9 des portraits, prisonniers nous aussi de ces d\u00e9cors pop-arts, \u00e0 la merci de ces \u00eatres diaboliques \u00e0 qui il semble simplement manquer des cornes. Au fil de l'exposition, les beard pictures nous emm\u00e8nent dans un univers prenant et \u00e9trange, comme un r\u00eave effrayant et fascinant dont on peine \u00e0 s'\u00e9veiller.\nThe beard pictures feature the two artists disguised as mischievous beings surrounded by a pop art nature. Come discover the impressive work of Gilbert and George, and try to ignore their gaze following you everywhere you go!", "price": "Billets expositions temporaires\nGratuit : ", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "La fresque grandiose sign\u00e9e Tarek Benaoum", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/11/tarek-benaoum-fresque-ici-200x112.jpg", "d_start": "2000-01-01", "d_end": "2000-01-01", "genre": "Les gratuits", "location": "Institut des Cultures d'Islam", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/11/22/tarek-benaoum-a-lorigine-dune-fresque-grandiose-sur-les-murs-de-linstitut-des-cultures-dislam/", "timetable": "Horaires indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Cette oeuvre gigantesque symbolise parfaitement l'exposition Lettres Ouvertes qui se tient en ce moment \u00e0 l'Institut des Cultures d'Islam. L'oeuvre nomm\u00e9e\u00a0\u00ab La derni\u00e8re phrase, hommage \u00e0 H\u00e9l\u00e8ne Cixous \u00bb (femme de lettre originaire d'Oran en Alg\u00e9rie\u00a0 dont le livre Limonade,\u00a0tout \u00e9tait si infini\u00a0aurait inspir\u00e9 cette fresque) mesure pr\u00e8s de 350 m\u00e8tres carr\u00e9 et tr\u00f4ne fi\u00e8rement sur un mur de la rue L\u00e9on, en plein centre du quartier de la Goutte d'or dans le 18\u00e8me arrondissement de Paris. Ce quartier abrite l'Institut et repr\u00e9sente par ailleurs, \u00e0 l'\u00e9chelle parisienne, la mixit\u00e9 \u00e0 son apog\u00e9e. Sans surprise l'oeuvre s'inspire de culture multiples :\u00a0africaine, berb\u00e8re, am\u00e9rindienne ou bien latine, en citant des passages de textes et po\u00e8mes d'auteurs maghr\u00e9bins ou du Moyen-Orient. Une invitation \u00e0 la contemplation myst\u00e9rieuse, on essaye d'y d\u00e9chiffrer des mots, mais c'est tout une atmosph\u00e8re qui s'empare de nous. Un v\u00e9ritable melting-pot culturel et artistique \u00e0 aller admirer sans mod\u00e9ration.", "price": "Tarifs indisp.", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Jean H\u00e9lion", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/10/jean-helion-galerie-malingue-3-200x112.jpg", "d_start": "2018-10-18", "d_end": "2017-12-12", "genre": "Contemporain", "location": "Galerie Malingue", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/10/03/jean-helion/", "timetable": "Horaires indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "\u00a0\u00ab Quel bel objet qu'une t\u00eate, si complexe, si riche, si pr\u00e8s d'un \u0153uf ; cependant si abstrait \u00bb. Dans les ann\u00e9es 1940, Jean H\u00e9lion se m\u00e9tamorphose. Ancien pionnier de l'art moderne et de l'abstraction radicale, il laisse ses pr\u00e9f\u00e9rences derri\u00e8re lui, pour s'int\u00e9resser aux figures, aux formes des corps humains. Le myst\u00e9rieux devient concret dans ses tableaux, tandis que des sc\u00e8nes de rues, des nus apparaissent, mettant en valeur les formes des corps, presque cubistes, et les couleurs vives du peintre, \u00e9voquant des figures all\u00e9goriques aux interpr\u00e9tations passionnantes. A travers une trentaine d'\u0153uvres, c'est une histoire nouvelle que nous conte l'artiste. Une histoire d'actions, de sc\u00e8nes journali\u00e8res o\u00f9 les artisans c\u00f4toient les passants. Au fil de ses cr\u00e9ations, les toiles deviennent complexes, mettant en sc\u00e8ne plusieurs personnages, les parant de chapeaux ou de parapluies, se croisant au d\u00e9tour d'un chemin ou s'enla\u00e7ant, habill\u00e9s de leurs plus beaux costumes. Les toiles r\u00e9v\u00e8lent des histoires que l'on invente au fil du voyage, \u00e0 travers ces sc\u00e8nes comme peintes sur le vif, et l'on se surprend \u00e0 imaginer la vie de ces marionnettes, marchant le long des peintures. Un hommage \u00e0 la p\u00e9riode figurative d'H\u00e9lion, v\u00e9ritable pulsion anachronique, qui inspira plus tard les artistes pop et les peintres de la figuration narrative.", "price": "Tarifs indisp.", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "L'art dans la peau", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/10/michael_hall-lart-dans-la-peau-galerie-sakura-200x112.jpg", "d_start": "2017-11-09", "d_end": "2018-01-28", "genre": "Contemporain", "location": "Galerie Sakura", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/10/03/l-art-dans-la-peau/", "timetable": "Ouvert : Du mardi au samedi de 12:00 \u00e0 20:00. Le dimanche de 14:00 \u00e0 19:00. \nFerm\u00e9 : Le lundi. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "\u00a0De ses origines marginales \u00e0 son engouement moderne, le tatouage existe et \u00e9volue depuis des centaines d'ann\u00e9es. Il change et se m\u00e9tamorphose, d'abord stigmatis\u00e9, preuve d'une menace, arbor\u00e9 par les marginaux, les gens dangereux, et devient ensuite symbole. Mais un symbole qui d\u00e9marque, se portant encore comme preuve d'une diff\u00e9rence, qui retranche les tatou\u00e9s dans un groupe malfam\u00e9 et critiqu\u00e9. A partir des ann\u00e9es 1990, pourtant, le tatouage reprend vie, se propageant dans les cultures, et grandissant. De simple marque, il devient art, plus complexe, plus divers. Il se trace sur les peaux, sur les corps, pour immortaliser un instant particulier, ou pour rendre hommage \u00e0 la beaut\u00e9 tout simplement. Il devient m\u00eame populaire, attirant le grand public, loin d\u00e9sormais de son pass\u00e9 douteux. On le remarque sur les bras, les jambes, les \u00e9paules, les dos qui nous entourent, illustrant la toile qu'est le corps humain. Il se collectionne, m\u00eame, se multipliant sur une m\u00eame personne, \u00e0 la mani\u00e8re d'images illustrant les p\u00e9rip\u00e9ties d'une vie. Gr\u00e2ce \u00e0 son succ\u00e8s extraordinaire il devient plus minutieux, plus d\u00e9licat, se d\u00e9clinant en styles : le noir et blanc, l'hyper-r\u00e9alisme, le vintage, le classique, l'aquarelle, le pointill\u00e9\u2026 permettant aux admirateurs de cet art d'arborer les pi\u00e8ces les plus fid\u00e8les \u00e0 leurs envies. Les tatoueurs, quant \u00e0 eux, deviennent de v\u00e9ritables stars, pr\u00e9sentant aux mondes leurs cr\u00e9ations comme de v\u00e9ritables \u0153uvres d'art, que leurs admirateurs s'arrachent, voyageant \u00e0 l'autre bout du monde pour pouvoir passer sous leurs aiguilles. Et \u00e0 travers l'exposition, cet amour du tatouage s'\u00e9veille, habillant les hommes et les personnages de fiction, comme un bijou en vogue.\nTattoos are getting more and more popular. From hyperrealism, to dot work, to watercolour, it seduced everyone and is everywhere around us. The exhibition celebrates this new, beautiful and unusual art.\n\u00a0Le saviez-vous ?\n\u00a0Le tatouage est devenu un art tellement populaire que certains des tatoueurs les plus reconnus ont une liste d'attente qui peut s'\u00e9taler sur plus de 5 ans. Il faut alors s'armer de patience si l'on souhaite passer sous l'aiguille de l'artiste en question.", "price": "Billets expositions temporaires\nGratuit : ", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Irving Penn, ma\u00eetre de la lumi\u00e8re", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/01/irving-penn-spanish-hat-by-tatiana-du-plessix-dovima-new-york-1949-exposition-irving-penn-au-grand-palais-200x112.jpg", "d_start": "2017-09-21", "d_end": "2018-01-29", "genre": "Les Incontournables", "location": "Grand Palais", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/01/04/irving-penn/", "timetable": "Ouvert : Du mercredi au lundi de 10:00 \u00e0 20:00. \nNocturne : Le mercredi de 20:00 \u00e0 22:00. \nFerm\u00e9 : Le mardi. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Quand on pense \u00e0 la photographie d'Irving Penn, on pense \u00e9l\u00e9gance, on pense chic et raffinement. Irving Penn c'est le photographe de mode des ann\u00e9es\u00a050, celui qui incarne cette douce d\u00e9sinvolture, entre \u00e9mancipation et tradition. Mais le r\u00e9sumer \u00e0 des clich\u00e9s sur papiers glac\u00e9s serait une erreur. Il fait de la mode un vecteur, un maillon qui lui permet de saisir bien plus, qui lui permet de voyager, de partir \u00e0 la rencontre des gens. Lorsqu'il saisit l'image des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s de son temps, de Truman Capote \u00e0 Audrey Hepburn, il parvient \u00e0 capter, voire m\u00eame capturer leur personnalit\u00e9 tant par la mise en sc\u00e8ne - il les fait poser dans un angle \u2013 que par le regard qu'il porte sur eux. Un peu plus loin dans l'exposition, on d\u00e9couvre m\u00eame les coulisses de ses s\u00e9ances photos avec la pr\u00e9sence du rideau, l'authentique, qui servait de d\u00e9cor \u00e0 tous ses portraits.\u00a0 S'il s'est essay\u00e9 avec succ\u00e8s \u00e0 la couleur, Irving Penn nourrit principalement une esth\u00e9tique en noir et blanc, aiguis\u00e9e et vive. Tirant sur le concept de photographie de mode, il propose des s\u00e9ries innovantes et jamais vues, d'ethnographie de mode, mais aussi des nus, distendus, o\u00f9 le corps se fait aussi bien anguleux que moelleux.", "price": "Billets expositions temporaires\nPlein : 13 \u20ac\nRe\u0301duit : 9 \u20acTitulaires du minimum vieillesse, visiteurs invalides civils (avec un accompagnateur). )\nGratuit : - de 16 ans. )", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "\u00catre moderne", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/06/shigetaka_kurita_japanese_born_1972_for_ntt_docomo_13018-200x112.jpg", "d_start": "2017-10-11", "d_end": "2018-03-05", "genre": "Les Incontournables", "location": "Fondation Louis Vuitton", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/06/14/etre-moderne/", "timetable": "Horaires indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Inaugur\u00e9 en 1929 \u00e0 Manhattan, Le MoMA est plus qu'un mus\u00e9e. C'est un collectionneur. Nul besoin de sauter dans le premier avion pour New-York pour admirer ses collections, car aujourd'hui la Fondation Louis Vuitton pr\u00e9sentera 200 de ses \u0153uvres. Nos yeux passent de merveille en merveille, depuis les premiers grands mouvements de l'art moderne jusqu'aux \u0153uvres num\u00e9riques les plus r\u00e9centes, en passant par l'expressionnisme abstrait, le minimalisme et le pop art. L'exposition s'ouvre sur la premi\u00e8re d\u00e9cennie du MoMA avec des \u0153uvres iconiques d'avant-guerre comme House by the Railroad d'Edward Hopper, Posed Portrait de Walker Evans ou encore Oiseau dans l'Espace de Brancusi, pour la premi\u00e8re fois pr\u00e9sent\u00e9e en France. Elle se poursuit dans l'apr\u00e8s-guerre avec des toiles qui firent scandale comme Woman I, de la s\u00e9rie des Women de Willem Kooning. Puis nous voil\u00e0 d\u00e9j\u00e0 dans les ann\u00e9es 60, o\u00f9 le minimalisme et le pop art sont les deux mouvements majeurs. Enfin, la derni\u00e8re section nous offre \u00e0 voir des \u0153uvres contemporaines du monde entier comme celle aux figures afro-am\u00e9ricaines de Kerry James Mashall et le jeu original des 176 emoji dessin\u00e9s par Shigetaka Kurita.", "price": "Tarifs indisp.", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Le cin\u00e9ma de Goscinny", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/09/le-cinema-de-goscinny-cinematheque-10-200x112.jpg", "d_start": "2017-10-04", "d_end": "2018-03-04", "genre": "En famille", "location": "Cin\u00e9math\u00e8que Fran\u00e7aise", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/09/01/le-cinema-de-goscinny/", "timetable": "Ouvert : Les lundis, mercredis et vendredis de 12:00 \u00e0 19:00. Le jeudi de 12:00 \u00e0 21:00. Du samedi au dimanche de 11:00 \u00e0 20:00. \nFerm\u00e9 : Le mardi. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise c\u00e9l\u00e8bre les 40 ans de la mort du grand ma\u00eetre du rire. Car \u00e0 travers ses cr\u00e9ations, Goscinny aime parler du cin\u00e9ma. Il est pour l'artiste une source d'inspiration, ainsi qu'une tentation, un d\u00e9sir d'animer ses histoires. C'est \u00e0 travers l'exposition que nous appara\u00eet cette profonde amiti\u00e9, cet amour pour le 7e art, cette r\u00eaverie visuelle que le p\u00e8re d'Ast\u00e9rix semble ch\u00e9rir. De ses envol\u00e9es \u00e9crites, inspir\u00e9es par des r\u00e9alisateurs le temps d'un film, \u00e0 ses premiers pas dans le cin\u00e9ma en tant que sc\u00e9nariste, on d\u00e9couvre un Goscinny que l'on ne connaissait pas si bien. Surnomm\u00e9 affectueusement \u00ab Walt Goscinny \u00bb par son ami Gotlib, il est vrai que l'on per\u00e7oit dans ses films d'animation cette l\u00e9g\u00e8ret\u00e9, cette retomb\u00e9e en enfance tant ador\u00e9e des studios Disney. Des aventures de Tintin, teint\u00e9es de myst\u00e8res, au western des cowboys de Lucky Luke, Goscinny a su porter son humour et son \u00e9criture \u00e0 l'\u00e9cran, laissant au monde du cin\u00e9ma quelques p\u00e9pites, dr\u00f4les, port\u00e9es par la plume infaillible de l'artiste. Parmi celles-ci, les aventures d'Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix semblent rayonner. Symbole de la complicit\u00e9 de ses deux cr\u00e9ateurs, Ren\u00e9 Goscinny et Albert Uderzo, cette bande dessin\u00e9e adapt\u00e9e par la suite avec succ\u00e8s en film d'animation est un v\u00e9ritable bijou. Ensemble, ils se compl\u00e8tent et t\u00e9moignent du don de Goscinny pour l'\u00e9criture, de la valeur de chaque tirade, chaque jeu de mots, chaque clin d'\u0153il qui invite un sourire sur nos l\u00e8vres. Un sourire qui ne s'efface pas malgr\u00e9 le temps, un sourire qui c\u00e9l\u00e8bre le talent d'un homme aux multiples facettes, cr\u00e9ateur accompli et comique de g\u00e9nie.\nTo honour the memory of Ren\u00e9 Goscinny, the Cin\u00e9math\u00e8que Fran\u00e7aise celebrates the director as well as the writer. Both comic strips and films are put together to pay a tribute to a master of humor. Through the stories of Asterix, Lucky Luke and Tintin, you will laugh and discover the many talents of the late writer.", "price": "Billets expositions temporaires\nPlein : 5 \u20ac", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Peppa Pig s'invite \u00e0 l'Aquarium de Paris", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/12/peppaexpo1-200x112.jpg", "d_start": "2017-11-25", "d_end": "2018-03-05", "genre": "En famille", "location": "Aquarium de Paris", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/12/15/peppa-pig-sinvite-a-laquarium-de-paris/", "timetable": "Ouvert : Tous les jours de 9:00 \u00e0 19:00. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'Aquarium de Paris invite cet hiver Peppa Pig et sa petite famille, dans une exposition ludique ayant pour but de sensibiliser les plus jeunes aux enjeux de la pr\u00e9servation des \u00e9cosyst\u00e8mes marins. Au programme : diffusions d'\u00e9pisodes de la s\u00e9rie en lien avec le th\u00e8me de l'environnement marin, chasse au tr\u00e9sor, ateliers p\u00e9dagogiques, apparitions de mascottes et sc\u00e9nographie autour des aventures de Peppa et sa famille ! Vos enfants seront surmotiv\u00e9s \u00e0 l'id\u00e9e de partager cette aventure avec les personnages qu'ils affectionnent tant. Cela les sensibilisera \u00e0 la beaut\u00e9 fragile des mers et oc\u00e9ans du monde. \u00c0 travers cette exposition, les petits et les grands d\u00e9couvriront ou red\u00e9couvriront les nombreux et divers pensionnaires d'un des plus grands aquariums de France. Une belle mani\u00e8re d'apprendre en s'amusant !\n\nBring your children in the middle of the ocean with the famous Peppa Pig and its family. Kids will learn about preserving the marine environment.", "price": "Billets expositions temporaires\nPlein : 20,50 \u20ac\nRe\u0301duit : 16 \u20acDe 13 a\u0300 17 ans. Demandeurs d'emploi. + 60 ans. )\nRe\u0301duit : 13 \u20acDe 3 a\u0300 12 ans. )\nGratuit : - 3 ans. )", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "A la d\u00e9couverte des hommes", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/08/musee-de-lhomme-pavillon-de-tete-vu-du-parvis-des-droits-de-lhomme-1-200x112.jpg", "d_start": "2000-01-01", "d_end": "2000-01-01", "genre": "En famille", "location": "Mus\u00e9e de l'Homme", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/08/10/a-la-decouverte-des-hommes/", "timetable": "Horaires indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "\u00ab Qui sommes-nous ? D'o\u00f9 venons-nous ? O\u00f9 allons-nous ? \u00bb, le mus\u00e9e de l'Homme s'applique \u00e0 essayer de r\u00e9pondre \u00e0 ces grandes questions sur nos origines et notre avenir. Nous voil\u00e0 voyageurs dans le temps et t\u00e9moins des \u00e9tapes cl\u00e9s du d\u00e9veloppement de l'\u00eatre humain. On y d\u00e9couvre des armes et des outils ou encore des fossiles de l'homme de Cro-Magnon. La galerie incite les visiteurs \u00e0 se remettre en cause, et essayer d'en savoir plus sur ce que nous sommes. Elle nous pousse \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00a0\u00e0 notre importance dans le monde, la nature et le progr\u00e8s. Pour nous aider, le mus\u00e9e devient un lieu d'exploration, o\u00f9 petits et grands pourront s'instruire en s'amusant, \u00e0 travers un parcours ludique et interactif, peupl\u00e9 de jeux et d'exp\u00e9riences, encourageant le scientifique qui est en nous. On s'amuse et on d\u00e9couvre les coulisses de ce grand laboratoire,\u00a0on essaie de comprendre les enjeux et\nles d\u00e9marches des chercheurs, et on se sent tout petit au milieu de la grande Histoire de l'Homme, qui malgr\u00e9 ses 200 000 ans d'\u00e2ge, ne repr\u00e9sente que 0,0013% de la dur\u00e9e d'existence de l'univers... De quoi remettre notre vie en perspective !", "price": "Tarifs indisp.", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Beau doubl\u00e9, Monsieur le Marquis !", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/08/exposition-beau-double-monsieur-le-marquis-retrospective-sophie-calle-au-musee-de-la-chasse-et-de-la-nature-2-200x112.jpg", "d_start": "2017-10-10", "d_end": "2018-02-11", "genre": "En famille", "location": "Mus\u00e9e de la Chasse et de la Nature", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/08/23/beau-double-monsieur-le-marquis/", "timetable": "Ouvert : Du mardi au dimanche de 11:00 \u00e0 18:00. Le mercredi de 11:00 \u00e0 21:30. \nFerm\u00e9 : Le lundi. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Dans cette exposition, Sophie Calle a dissimul\u00e9 de mani\u00e8re plus ou moins perceptible certaines pi\u00e8ces du Mus\u00e9e de la Chasse, nous invitant \u00e0 porter un regard nouveau sur les collections permanentes. Partout dans le mus\u00e9e, elle nous surprend en exposant ses travaux en un jeu de miroir et de dialogue avec les objets et tableaux pr\u00e9sents et nous invite \u00e0 un travail d'observation minutieux pour d\u00e9celer sa pr\u00e9sence. Le spectateur devient \u00e0 son tour le traqueur. \nC'est l\u00e0 l'objet-m\u00eame de la r\u00e9flexion artistique de Sophie Calle. Cette plasticienne et photographe fran\u00e7aise s'est en effet d\u00e9marqu\u00e9e par sa m\u00e9thode de cr\u00e9ation proche de la chasse. Elle n'h\u00e9site pas \u00e0 pister des inconnus crois\u00e9s dans la rue afin de les immortaliser, ou au contraire, \u00e0 engager un d\u00e9tective priv\u00e9 pour la suivre \u00e0 la trace. \nVous pourrez red\u00e9couvrir ses travaux les plus embl\u00e9matiques tels que Suite v\u00e9nitienne et Libert\u00e9 surveill\u00e9e qui, dans ce d\u00e9cor, prennent une nouvelle r\u00e9sonance. En parall\u00e8le, vous d\u00e9couvrirez des \u0153uvres exclusivement r\u00e9alis\u00e9es pour l'occasion comme L'Ours, un diptyque fantomatique inspir\u00e9 de l'ours blanc empaill\u00e9, pi\u00e8ce ma\u00eetresse du mus\u00e9e. La chasse se poursuit avec les \u0153uvres de Serena Carone, artiste invit\u00e9e par Sophie Calle, qui m\u00e8ne d'\u00e9tonnantes exp\u00e9rimentations sur les mat\u00e9riaux. Ensemble, elles tentent de d\u00e9placer notre regard sur les choses et les \u00e9v\u00e9nements.\nThe French photographer and plastic artist Sophie Calle invests the museum with her most famous and exclusive works. She acts like a hunter to create those pieces which echo to the permanent collection of the museum.", "price": "Billets combine\u0301s\nPlein : 8 \u20ac\nRe\u0301duit : 6 \u20ac\nGratuit : - de 18 ans. demandeurs d'emplois. 1er dimanche du mois. )", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Monsieur Chat", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/11/chat-accolade-48x48x10cm-2016r-200x112.jpg", "d_start": "2017-11-23", "d_end": "2018-01-23", "genre": "Les gratuits", "location": "H\u00f4tel Jules et Jim", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/11/03/monsieur-chat/", "timetable": "Horaires indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Vous avez sans doute d\u00e9j\u00e0 vu ce chat au sourire malicieux, vous narguant sur les murs des villes de France, et m\u00eame du monde entier. Ce chat \u00e0 l'air \u00e9trange, \u00e9voquant le Cheshire Cat d'Alice aux Pays des Merveilles. Son graphisme est simple, enfantin presque, et pourtant il est inoubliable. Son cr\u00e9ateur, c'est Thoma Vuille, alors jeune \u00e9tudiant \u00e0 l'Institut des Arts Visuels d'Orl\u00e9ans. Au d\u00e9tour d'une rue, il voit une jeune fille dessiner cet animal \u00e0 la bouche immense, et tombe sous son charme. Se l'accaparant, il le trace durant ses voyages, \u00e0 Paris, Lille, Tours, puis jusqu'\u00e0 New York ou Hong Kong. Partout la figure au sourire aveuglant reste, comme le souvenir d'un voyage, d'un instant au d\u00e9tour d'une rue inconnue. Et tandis que la notori\u00e9t\u00e9 de Monsieur Chat grandit, son cr\u00e9ateur s'\u00e9mancipe de l'univers des graffitis, prenant son envol vers d'autres horizons. L'exposition rend hommage \u00e0 cette b\u00eate sympathique qui nous salue des hauteurs des murs de nos villes, comme une invitation \u00e0 d\u00e9couvrir l'homme qui se cache derri\u00e8re le petit personnage.\nLe saviez-vous\u00a0?\nThoma Vuille n'est pas consid\u00e9r\u00e9 comme un artiste par la loi. En 2016, le tribunal correctionnel de Paris le condamne \u00e0 trois mois de prison ferme pour d\u00e9gradations et r\u00e9cidives. Cependant, le soutien de la communaut\u00e9 street-art lui permettra de s'en sortir avec une simple amende, comme quoi un chat retombe toujours sur ses pattes.\nThe exhibition pays a tribute to the grinning cat we all know and saw on the streets of any city. Mr Cat and its sympathetic face invites us to learn more about its creator.", "price": "Tarifs indisp.", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Van Dongen et le Bateau-Lavoir", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/09/kees-van-dongen_deuxyeux-collpart-hd-copie-200x112.jpg", "d_start": "2018-02-15", "d_end": "2018-08-26", "genre": "En famille", "location": "Mus\u00e9e de Montmartre", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/09/05/van-dongen-et-le-bateau-lavoir/", "timetable": "Ouvert : Tous les jours de 10:00 \u00e0 18:00. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Van Dongen et le Bateau-Lavoir. Deux noms qui \u00e0 eux seuls \u00e9voquent toute l'effervescence artistique qui fit la renomm\u00e9e du quartier de la Butte Montmartre. Au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, le quartier, peupl\u00e9 d'illustres personnages comme Picasso ou Matisse, est le cadre d'une v\u00e9ritable r\u00e9volution picturale. Au centre de ce mouvement\u00a0: le Bateau-Lavoir, vieille b\u00e2tisse en bois am\u00e9nag\u00e9e en ateliers d'artiste, qui vit na\u00eetre les d\u00e9buts du cubisme\u00a0: Pablo Picasso y peint en effet Les Demoiselles d'Avignon. Van Dongen, arriv\u00e9 de Hollande, s'installe \u00e0 Montmartre d\u00e8s 1899, et c'est tr\u00e8s certainement son grand ami Otto Van Rees qui lui ouvre les portes du Bateau-Lavoir, o\u00f9 il s'installe en 1905. Le Mus\u00e9e de Montmartre c\u00e9l\u00e8bre d\u00e9j\u00e0 dans ses collections permanentes le r\u00f4le qu'a eu le Bateau-Lavoir dans la naissance de l'art moderne, et a d\u00e9cid\u00e9 cette ann\u00e9e de mettre en lumi\u00e8re l'\u0153uvre de Van Dongen \u20132018 \u00e9tant l'ann\u00e9e de la culture n\u00e9erlandaise en France. L'exposition pr\u00e9sente donc les toiles de ce ma\u00eetre de la lumi\u00e8re et de la couleur - dont Apollinaire dira\u00a0: \u00ab\u00a0Ce coloriste a le premier tir\u00e9 de l'\u00e9clairage \u00e9lectrique un \u00e9clat aigu\u00a0\u00bb - dans une sc\u00e9nographie visant \u00e0 d\u00e9montrer\u00a0\u00e0 quel point la p\u00e9riode du Bateau-Lavoir fut d\u00e9terminante dans son \u0153uvre. Surnomm\u00e9 le \u00ab\u00a0Kropotkine du Bateau-Lavoir\u00a0\u00bb par Picasso, Van Dongen \u00e9tait connu pour ses tendances anarchistes, se traduisant sous son pinceau par des changements de style fr\u00e9quents et soudains, dont l'exposition rend compte suivant un parcours chronologique. On pourra aussi y admirer des toiles d'autres grands noms de Montmartre et camarades de Van Dongen\u00a0: Picasso, Modigliani, ou bien encore Otto Van Rees.", "price": "Billets combine\u0301s\nPlein : 12 \u20ac\nRe\u0301duit : 9 \u20ace\u0301tudiants (18-25 ans). )\nRe\u0301duit : 5,50 \u20acenfants - de 10 ans. )\nRe\u0301duit : 8,50 \u20acpersonnes souffrant de handicap. )\nRe\u0301duit : 10 \u20acamis du muse\u0301e de la Vie Romantique. amis du Louvre et amis du muse\u0301e d'Orsay. )", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Always someone asleep and someone awake", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/11/always-someone-awake-200x112.jpg", "d_start": "2017-12-01", "d_end": "2018-02-25", "genre": "Les gratuits", "location": "Galerie des galeries", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/11/06/always-someone-awake-someone-asleep/", "timetable": "Ouvert : Du mardi au dimanche de 11:00 \u00e0 19:00. \nFerm\u00e9 : Le lundi. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Et si nous faisions la f\u00eate ? \u00c0 travers cette exposition collective, des artistes de tous les horizons nous emportent dans leur imaginaire pour une c\u00e9l\u00e9bration hors du commun. Ensemble, ils appr\u00e9hendent et diss\u00e8quent les c\u00e9r\u00e9monies, pour nous emmener avec eux jusqu'\u00e0 l'exaltation, ou au contraire dans un retrait pos\u00e9 d'observateur, immobile alors que le monde valse autour de nous. Entre l'euphorie de l'instant et la peur du lendemain, des festivit\u00e9s qui s'effacent et s'oublient bien trop rapidement, c'est une v\u00e9ritable \u00e9tude d'un ph\u00e9nom\u00e8ne universel et pourtant si changeant qui se met en place. Ancr\u00e9es dans une date fixe ou spontan\u00e9es, les c\u00e9l\u00e9brations nous unissent et nous rapprochent, alors venez, vous \u00eates invit\u00e9.\nThis collective exhibition invited several artists to express themselves around one theme: parties. From formal ceremonies to spontaneous get togethers, discover a surprising collective imagination.", "price": "Billets expositions temporaires\nGratuit : ", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Les vitraux de la Sainte Chapelle", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2015/08/haute_vitrail_detail-200x112.jpg", "d_start": "2000-01-01", "d_end": "2000-01-01", "genre": "classique", "location": "Lieu indisp.", "url": "http://www.expointhecity.com/2015/08/08/les-vitraux-de-la-sainte-chapelle/", "timetable": "Horaires indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "", "price": "Tarifs indisp.", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Tr\u00e9sors de la terre", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/08/azurite-c-mnhn-bernard-faye-tresors-de-la-terre-200x112.jpg", "d_start": "2000-01-01", "d_end": "2000-01-01", "genre": "En famille", "location": "Galerie de min\u00e9ralogie et de g\u00e9ologie", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/08/10/tresors-de-la-terre/", "timetable": "Ouvert : Du mercredi au lundi de 10:00 \u00e0 17:00. \nFerm\u00e9 : Le mardi. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Les roches sont \u00e0 l'honneur \u00e0 la Galerie de Min\u00e9ralogie, et elles brillent de mille feux, avec ses cristaux g\u00e9ants expos\u00e9s \u00e0 la mani\u00e8re d'oeuvres d'art. A travers leur beaut\u00e9, ces bijoux historiques nous apprennent bien des choses sur les min\u00e9raux et la fascination qu'ils exercent sur les cultures humaines. Mais d'o\u00f9 viennent-ils ? Et pourquoi sont-ils si importants pour nous ? L'exposition nous guide \u00e0 travers un parcours ludique et th\u00e9matique. On s'instruit sur les particularit\u00e9s des pierres, mais aussi sur leurs pouvoirs \u00e9tonnants, comme la fluorescence. On s'\u00e9merveille devant ce monde de min\u00e9raux, et enfin, on d\u00e9couvre avec stupeur la collection de m\u00e9t\u00e9orites du mus\u00e9e, venues des confins du syst\u00e8me solaire, pr\u00eates \u00e0 nous emporter vers des galaxies lointaines\u2026", "price": "Billets combine\u0301s\nPlein : 6 \u20ac\nRe\u0301duit : 4 \u20ace\u0301tudiants - de 25 ans. visiteur de\u0301tenteur d'une carte famille nombreuse SNCF. )\nGratuit : - de 4 ans. personne handicape\u0301e et son accompagnateur. demandeur d'emploi. be\u0301ne\u0301ficiaires de minima sociaux. )", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Mus\u00e9e de la Magie", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2016/03/spectacle-musee-de-la-magie-200x112.jpg", "d_start": "2000-01-01", "d_end": "2000-01-01", "genre": "En famille", "location": "il savoir de la magie sans r\u00e9v\u00e9ler ses secrets ? Vous le saurez si vous osez p\u00e9n\u00e9trer dans cet \u00e9trange rep\u00e8re\u2026", "url": "http://www.expointhecity.com/2016/03/10/musee-de-la-magie-2/", "timetable": "Ouvert : Le mercredi de 14:00 \u00e0 19:00. Du samedi au dimanche de 14:00 \u00e0 19:00. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "\nQue faut-il savoir de la magie sans r\u00e9v\u00e9ler ses secrets ? Vous le saurez si vous osez p\u00e9n\u00e9trer dans cet \u00e9trange rep\u00e8re un peu vieillot o\u00f9 rien n'est plus vrai que l'irr\u00e9el ! Dans un parcours ludique et r\u00e9gressif, c'est toute l'histoire de la magie qui se raconte, m\u00ealant les illusions d'optiques aux machines les plus insolites. Bo\u00eetes secr\u00e8tes, pendules, miroirs et baguettes magiques, chapeaux de Merlin ou lorgnettes passe-murailles vous r\u00e9v\u00e9leront leurs incroyables myst\u00e8res. Laissez-vous guider par des magiciens et prestidigitateurs toujours pr\u00eats \u00e0 vous d\u00e9stabiliser, qui vous m\u00e8neront comme par magie jusqu'\u00e0 un spectacle simple mais efficace. Pour terminer en apoth\u00e9ose, rendez-vous au mus\u00e9e des automates (\u00e0 la m\u00eame adresse), o\u00f9 une centaine de personnages anim\u00e9s concluront merveilleusement votre voyage au pays du r\u00eave. Humour, d\u00e9rision et spontan\u00e9it\u00e9, cet antre de la magie devrait \u00e0 coup s\u00fbr r\u00e9veiller votre \u00e2me d'enfant, en vous ouvrant les portes\nThe museum of magic is an incredible place that showcases everything to do with the art of magic, conjuring tricks and illusions from the 18th century to present day. You will find a large collection of magical objects: magic wands, secret boxes, magicians' hats\u2026 as well as posters, engravings and ancient items, providing a history of the magicians.", "price": "Billets combine\u0301s\nPlein : 13 \u20acMuse\u0301e de la Magie + Muse\u0301e des Automates. )\nRe\u0301duit : 10 \u20acMuse\u0301e de la Magie + Muse\u0301e des Automates. enfants de 3 a\u0300 12 ans. )", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Lydie Arickx \u2013 Gravit\u00e9", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/08/sans-titre-huile-et-pigments-sur-toile-emeri-400-x-300cm-200x112.jpg", "d_start": "2000-01-01", "d_end": "2000-01-01", "genre": "Les gratuits", "location": "Loo & Lou Gallery", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/08/28/lydie-arickx-la-gravite/", "timetable": "Horaires indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Avec sa nouvelle exposition, Lydie Arickx arrache la peinture \u00e0 la pesanteur et fait l\u00e9viter les corps dans d'improbables positions. Elle d\u00e9fie la gravit\u00e9 qui pourtant accable les visages tortur\u00e9s de ses personnages et d\u00e9forme les membres de ses sculptures de bronze. Ses toiles sont le reflet d'une lutte violente, faite de chair et d'os, qui montre l'Homme de sa chute \u00e0 sa r\u00e9surrection. L'artiste n'oublie rien de son agonie, mais accorde une place tout aussi importante \u00e0 l'espoir. Elle s'int\u00e9resse aux forces qui bouleversent nos vies et nous r\u00e9duisent \u00e0 l'\u00e9tat de pantins, conscients mais incapables de parer au destin. Ce sentiment d'impuissance consciente nous fait osciller sans cesse entre gravit\u00e9 et insouciante apesanteur. C'est le malheur de la condition humaine qui s'exprime dans ses oeuvres. On trouve dans ce travail une sorte de sacralit\u00e9 qui coupe ses travaux de tout rep\u00e8re spatio-temporel et les place hors du temps, au c\u0153ur de l'angoisse humaine. Dans son atelier, v\u00e9ritable laboratoire d'exp\u00e9rimentation, Lydie Arickx est sans cesse en qu\u00eate de nouveaux supports pour exprimer les tr\u00e9fonds de l'\u00e2me humaine. Elle cr\u00e9e en m\u00ealant pigments, huile, t\u00eate d'\u00e9pingles, b\u00e9ton, toiles \u00e9meri, bois, tissus, bitume, mais aussi r\u00e9sines et fibres, jusqu'\u00e0 donner un rendu quasi organique. On ne s'\u00e9tonnera pas de retrouver, de son vivant, les \u0153uvres de Lydie Arickx dans les grandes collections publiques internationales, tel que le Mus\u00e9e d'Art Moderne de la Ville de Paris ou le Centre Pompidou.\nWith her new exhibition at the LOO & LOU GALLERY, Lydie Arickx defies the gravity that overwhelms the tortured faces of her characters and deforms the members of her bronze sculptures. Her paintings are the reflection of a violent struggle, made of flesh and bone, that shows the man from his fall to his resurrection", "price": "Tarifs indisp.", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "La Grande Guerre", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/07/musee-de-la-grande-guerre_02-copyright-dennis-de-smet-2012-copyright-dennis-de-smet-2012-200x112.jpg", "d_start": "2000-01-01", "d_end": "2000-01-01", "genre": "En famille", "location": "Mus\u00e9e de la Grande Guerre", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/07/05/la-grande-guerre/", "timetable": "Horaires indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "En apprendre davantage sur l'histoire de notre pays n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi passionnant. C'est une vir\u00e9e dans le pass\u00e9 que nous propose le Mus\u00e9e de la Grande Guerre de Meaux. A travers une collection de 65 000 pi\u00e8ces, il nous renvoie un si\u00e8cle en arri\u00e8re, \u00e0 l'aube de l'avant-guerre, et nous voil\u00e0 explorateurs du pass\u00e9 \u00e0 la d\u00e9couverte des armes, des uniformes et des avions de combat qui ont peupl\u00e9 par la suite nos livres d'histoire. Ici nous tenterons d'\u00e9lucider les myst\u00e8res, et de comprendre au fil du parcours les relations et les tensions entre les pays d'Europe. Avancez encore un peu, et vous voil\u00e0 t\u00e9moins de la guerre 14-18. Retrouvez-vous au milieu du conflit, venez d\u00e9couvrir le quotidien des soldats et leur vie dans les tranch\u00e9es, les batailles et la peur au front. Les bruits surgissent de partout et les soldats courent. Plus haut, dans le ciel, on peut voir de grands avions, Bl\u00e9riot\u00a0XII-2 et SPAD XIII, ces oiseaux de proie impressionnants qui planent au-dessus des combattants, pr\u00eats \u00e0 attaquer. Vous devenez soldat l'espace d'un instant. Au milieu de ce tumulte, le mus\u00e9e vous accompagne, vous permettant de toucher, manipuler et \u00e9couter tout ce que vous souhaitez, comme une immersion dans ces batailles g\u00e9antes. C'est une v\u00e9ritable le\u00e7on d'histoire ludique et interactive que nous propose l'exposition, une le\u00e7on riche en \u00e9motions que les enfants ne seront pas pr\u00e8s d'oublier.", "price": "Tarifs indisp.", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Mus\u00e9e des Arts Forains", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2016/03/forain2-200x112.jpg", "d_start": "2000-01-01", "d_end": "2000-01-01", "genre": "En famille", "location": "au Mus\u00e9e des Arts Forains", "url": "http://www.expointhecity.com/2016/03/11/musee-des-arts-forains/", "timetable": "Horaires indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Passez par la fontaine magique, admirez une montgolfi\u00e8re \u00e9l\u00e9phant, ou \u00e9coutez une licorne vous jouer du piano, tels sont les rencontres f\u00e9\u00e9riques que vous ferez durant votre balade dans les pavillons de Bercy. Vivez le carnaval de Venise \u00e0 l'\u00e9poque Baroque, essayez-vous \u00e0 la course de gar\u00e7ons de caf\u00e9 dans une foire de 1900, et finissez par une danse dans une salle bal faite de miroirs et de bois pr\u00e9cieux ! Plus qu'une visite, c'est un spectacle enchanteur que l'on vit. Pourquoi ne pas monter sur le man\u00e8ge de chevaux de bois ou se blottir dans une gondole ouvrag\u00e9e ? Ces pi\u00e8ces de collection sont des personnages \u00e0 part enti\u00e8re de notre d\u00e9ambulation onirique. Un merveilleux hommage \u00e0 la beaut\u00e9 de ces m\u00e9canismes anciens, dont les peintures d\u00e9licates et les bois ouvrag\u00e9s sont enti\u00e8rement pens\u00e9s pour cr\u00e9er un monde de f\u00eate.\nA vos agendas ! \nPendant les vacances, le mus\u00e9e rev\u00eat ses habits de lumi\u00e8res. Au programme\u00a0: spectacles d'artistes de rue, de magie et de r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e pour une visite inoubliable\n", "price": "Tarifs indisp.", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Effets sp\u00e9ciaux, Crevez l'\u00e9cran !", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/01/effets-speciaux-lotr-200x112.jpg", "d_start": "2017-10-17", "d_end": "2018-08-10", "genre": "En famille", "location": "Cit\u00e9 des Sciences et de l\u2019Industrie", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/01/04/effets-speciaux-crevez-lecran/", "timetable": "Ouvert : Du mardi au samedi de 10:00 \u00e0 18:00. Le dimanche de 10:00 \u00e0 19:00. \nFerm\u00e9 : Le lundi. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie vous invite \u00e0 percer les secrets du cin\u00e9ma en d\u00e9cortiquant ses effets sp\u00e9ciaux comme un scientifique de l'image\u00a0! Votre labo\u00a0? Un plateau de cin\u00e9ma\u00a0! Dans les pas de M\u00e9li\u00e8s, percez le myst\u00e8re de vos films pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s. Quels sont les tours et techniques qui nous permettent de cr\u00e9er des personnages et mondes infinis, splendides ou inqui\u00e9tants, toujours plus r\u00e9alistes\u00a0?\nLes effets sp\u00e9ciaux, v\u00e9ritables baguettes magiques du septi\u00e8me art, sont aujourd'hui ma\u00eetres de nos \u00e9crans \u2013 de la publicit\u00e9 aux clips en passant par le film, bien malin qui s'en passerait\u00a0! Que serait Game of Thrones sans ses dragons, Avatar sans ses \u00eatres bleus ou Jurassic Park sans ses dinosaures\u00a0? Comment imaginer Le Seigneur des anneaux sans Golum ou Harry Potter sans le Choixpeau magique\u00a0?\u00a0\u00a0 Pourtant que sait-on de ces fameux effets sp\u00e9ciaux\u00a0qui nous illusionnent si bien qu'on oublie leur pr\u00e9sence ? Qui les con\u00e7oit\u00a0? Comment les r\u00e9alise-t-on\u00a0? Comment sont-ils d\u00e9cid\u00e9s puis int\u00e9gr\u00e9s aux sc\u00e9narios\u00a0? Techniquement, quel mat\u00e9riel et quel savoir sont n\u00e9cessaires \u00e0 leur r\u00e9alisation\u00a0? Effets sp\u00e9ciaux, crevez l'\u00e9cran est l'exposition qui r\u00e9pondra \u00e0 toutes vos questions, en vous faisant basculer de l'autre c\u00f4t\u00e9 de l'\u00e9cran.", "price": "Billets expositions temporaires\nPlein : 12 \u20ac\nRe\u0301duit : 9 \u20ac", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Une Grande histoire en Miniature ...", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2015/12/cabinets-insolites-2-200x112.jpg", "d_start": "2000-01-01", "d_end": "2000-01-01", "genre": "En famille", "location": "Mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e", "url": "http://www.expointhecity.com/2015/12/21/une-grande-histoire-en-miniature-ouverture-des-cabinets-insolites/", "timetable": "Horaires indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "", "price": "Tarifs indisp.", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "La biodiversit\u00e9 \u00e7a se cultive", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/03/expo-la-biodiversite-ca-se-cultive-photo-5c-mnhn-a-iatzoura-200x112.jpg", "d_start": "2000-01-01", "d_end": "2000-01-01", "genre": "En famille", "location": "Jardin des plantes, grille de l'\u00c9cole botanique", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/03/31/la-biodiversite-ca-se-cultive/", "timetable": "Ouvert : Du lundi au dimanche de 8:00 \u00e0 17:30. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La biodiversit\u00e9 est consid\u00e9r\u00e9e comme l'un des enjeux principaux du d\u00e9veloppement durable. Elle est essentielle \u00e0 l'homme et au monde qui nous entoure. D\u00e8s l'Antiquit\u00e9 la complexit\u00e9 et la diversit\u00e9 du monde ont fascin\u00e9 les esprits. Mais ce n'est qu'assez r\u00e9cemment que la menace d'une crise \u00e9cologique est mise en valeur, avertissant des risques d'une perte de la faune et de la flore. L'urgence de ce probl\u00e8me et sa gravit\u00e9 ont passionn\u00e9 le Mus\u00e9um d'Histoire naturelle, dont les jardins renferment des plantes rares, cultiv\u00e9es avec grand soin, qui s'ouvrent sous nos yeux comme des oeuvres d'art. Les jardiniers du mus\u00e9e deviennent donc les h\u00e9ros de cette exposition photo, \u0153uvrant pour la pr\u00e9servation d'un patrimoine naturel remarquable et choyant leurs \u00ab enfants.\u00bb. Ils ont, depuis longtemps, abandonn\u00e9 herbicides et insecticides au profit de m\u00e9thodes plus douces, et de pratiques qui favorisent les insectes, et les petits mammif\u00e8res qui habitent les lieux. Ainsi, ils sont les artistes des jardins, travaillant quotidiennement pour que la v\u00e9g\u00e9tation luxuriante puisse s'\u00e9panouir tout en prot\u00e9geant la faune vuln\u00e9rable des lieux. L'exposition met en lumi\u00e8re ce d\u00e9vouement \u00e0 la nature \u00e0 travers une s\u00e9rie de clich\u00e9s immortalisant les gestes et les attentions des jardiniers. On en ressort plein d'optimisme avec l'envie de contribuer et de c\u00e9l\u00e9brer la beaut\u00e9 de la nature, plus petits comme plus grands.\nBiodiversity is a serious issue. The exhibition sheds light on the work of its gardeners, preserving its fauna and flora.\nLe saviez-vous ?\nLe Jardin des Plantes du Mus\u00e9um d'Histoire naturelle est ouvert depuis plus de 400 ans ! C'est aussi le berceau d'une flore impressionnante avec pas moins de 390 esp\u00e8ces botaniques dans la Roseraie seulement.", "price": "Billets collections permanentes\nGratuit : Sauf le jardin e\u0301cologique accessible en visite guide\u0301e uniquement. )", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Gal\u00e9rie de min\u00e9ralogie", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/01/galerie-de-mineralogie-200x112.jpg", "d_start": "2000-01-01", "d_end": "2000-01-01", "genre": "En famille", "location": "vous porter cette fois jusqu\u2019\u00e0 la galerie de min\u00e9ralogie qui vous surprendra par\u2026", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/01/20/galerie-de-mineralogie/", "timetable": "Horaires indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "", "price": "Tarifs indisp.", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Il \u00e9tait une fois", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/07/exposition-il-etait-une-fois-cite-des-sciences-200x112.jpg", "d_start": "2017-10-03", "d_end": "2018-11-18", "genre": "En famille", "location": "Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/07/11/il-etait-une-fois/", "timetable": "Ouvert : Du mardi au samedi de 10:00 \u00e0 18:00. Le dimanche de 10:00 \u00e0 19:00. \nFerm\u00e9 : Le lundi. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La science est partout, m\u00eame dans les contes ! Derri\u00e8re les mondes merveilleux et imaginaires qu'ont cr\u00e9\u00e9s les plus grands \u00e9crivains de contes, se cachent aussi des ph\u00e9nom\u00e8nes scientifiques particuli\u00e8rement int\u00e9ressants \u00e0 \u00e9tudier. Comprendre la science par le fabuleux, c'est le d\u00e9fi que se lance la Cit\u00e9 des Sciences avec cette exposition totalement participative. \nDe la for\u00eat labyrinthique d'Alice aux pays des merveilles, aux diff\u00e9rentes maisons des trois petits cochons, en passant par le miroir magique de la reine dans Blanche Neige, plongez dans l'univers d'une dizaine de vos contes pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s. Chacun de ces univers fantastiques met en sc\u00e8ne un concept ou un ph\u00e9nom\u00e8ne scientifique diff\u00e9rent gr\u00e2ce \u00e0 des activit\u00e9s ludiques, \u00e0 hauteur d'enfant. Physique, chimie, math\u00e9matiques, g\u00e9ologie, biologie ou encore sciences sociales, tout y passe et on compte plus de 30 exp\u00e9riences. Le nain dormeur vous expliquera pourquoi le b\u00e2illement est contagieux, Hansel et Gretel vous \u00e9claireront sur les dangers des diff\u00e9rentes substances que l'on consomme au quotidien et le Chaperon Rouge vous dira tout sur l'influence des couleurs sur nos \u00e9motions. Et ils s'av\u00e8rent \u00eatre de tr\u00e8s bons professeurs ! \nEn manipulant soi-m\u00eame les objets, on apprend sans m\u00eame s'en rendre compte et c'est l\u00e0 la force de cette exposition. Par exemple, dans l'atelier Cendrillon, un jeu de d\u00e9coupe et de couture nous permet d'exp\u00e9rimenter le fait que la surface et le volume n'augmentent pas proportionnellement. D'autres extraordinaires installations vous attendent comme une for\u00eat enchant\u00e9e de dix arbres mesurant quatre m\u00e8tres de hauteur et changeant de couleur au fil des saisons. Vous l'avez compris, la science devient un jeu d'enfant.\nSurprisingly, fairy tales can teach us a lot about science. In this exhibition, scientific concepts and phenomenons are explained through the imaginary universe of ten of our favorites tales.", "price": "Billets expositions temporaires\nPlein : 12 \u20ac\nRe\u0301duit : 9 \u20ac", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Ren\u00e9 Goscinny. Au-del\u00e0 du rire", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/06/rene-goscinny-musee-art-et-histoire-judaisme-200x112.jpg", "d_start": "2017-09-27", "d_end": "2018-03-04", "genre": "En famille", "location": "Mus\u00e9e d\u2019art et d\u2019histoire du Juda\u00efsme", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/06/15/rene-goscinny/", "timetable": "Ouvert : Du mardi au vendredi de 11:00 \u00e0 18:00. Du samedi au dimanche de 10:00 \u00e0 19:00. Le mercredi de 11:00 \u00e0 21:00. \nFerm\u00e9 : Le lundi. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Quarante ans apr\u00e8s sa disparition, Ren\u00e9 Goscinny est \u00e0 l'honneur dans les mus\u00e9es parisiens. Pour c\u00e9l\u00e9brer sa premi\u00e8re r\u00e9trospective ce sont plus de 200 \u0153uvres de l'auteur-cin\u00e9aste qui sont rassembl\u00e9es sous nos yeux. Le cr\u00e9ateur du Petit Nicolas se d\u00e9voile, \u00e0 travers des sc\u00e9narios originaux, que l'on d\u00e9couvre pour la premi\u00e8re fois avec plaisir. La bonne humeur s'installe tandis que nous nous immergeons dans l'univers graphique d'Ast\u00e9rix, le suivant dans ses aventures aux multiples influences. L'humour et l'imagination g\u00e9niaux de l'\u00e9crivain sont mis en lumi\u00e8re, c\u00e9l\u00e9br\u00e9s par la grande diversit\u00e9 de ses \u0153uvres, des planches de bandes dessin\u00e9es aux films d'animation. L'\u0153uvre de Goscinny semble universelle, elle nous transporte et d\u00e9passe le simple rire, pour atteindre la culture et l'h\u00e9ritage d'un pays. Entre son h\u00e9ritage juif et ses origines polonaises et ukrainiennes, Goscinny manie le rire f\u00e9d\u00e9rateur, liant de sa plume les cultures famili\u00e8res entre elles. Son \u00e9criture se nourrit des migrations. Celles qui ont voyag\u00e9 jusqu'\u00e0 la France et l'Am\u00e9rique du Nord, assemblant les diff\u00e9rences d'un h\u00e9ritage pris entre un monde nouveau et un classicisme fran\u00e7ais. Un ensemble de cr\u00e9ations artistiques g\u00e9niales dont l'humour irr\u00e9sistible est l'ingr\u00e9dient indispensable.", "price": "Billets expositions temporaires\nPlein : 8 \u20ac\nRe\u0301duit : 5 \u20ac18-25 ans hors UE. familles nombreuses. amis du Louvre. )", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Les chefs-d'\u0153uvre des Mus\u00e9es de Budapest", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2016/02/capture-d-ecran-2016-02-17-a-14-03-33-200x112.png", "d_start": "2018-03-10", "d_end": "2016-07-10", "genre": "classique", "location": "Mus\u00e9e du Luxembourg", "url": "http://www.expointhecity.com/2016/02/17/les-chefs-doeuvre-des-musees-de-budapest/", "timetable": "Horaires indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Les travaux des uns font le bonheur des autres. Alors que le mus\u00e9e des Beaux-Arts de Budapest ferme ses portes pour une vaste campagne de restauration, ses \u0153uvres font le voyage jusqu'\u00e0 Paris pour le plus grand bonheur des visiteurs. D\u00fcrer, Cranach, Greco, Rubens, Goya, Rodin, Manet, Gauguin ou Kokoschka, autant de chefs-d'\u0153uvre spectaculaires se laissent d\u00e9couvrir ou red\u00e9couvrir avec un immense plaisir. L'exposition ambitionne d'offrir une perspective inattendue sur l'art europ\u00e9en en recr\u00e9ant toute la splendeur d'un mus\u00e9e qui ne ressemble \u00e0 aucun autre. 90 peintures, dessins et sculptures rel\u00e8veront ce d\u00e9fi, des sculptures m\u00e9di\u00e9vales jusqu'au symbolisme hongrois, en passant par la grande peinture religieuse, les sc\u00e8nes de genre et les portraits de l'\u00e2ge d'or hollandais.\nThe exhibition offers a unique opportunity to look at the different artistic trends that have developed in Europe since the Middle Ages from a different perspective. It brings together some 90 or so works by different artists such as Goya, Manet, Rubens or D\u00fcrer.", "price": "Tarifs indisp.", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Architecture de l'avant garde russe", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/11/architecture-de-lavant-garde-russe-beaux-arts-2-200x112.jpg", "d_start": "2000-01-01", "d_end": "2000-01-01", "genre": "Les gratuits", "location": "Beaux", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/11/08/architecture-de-lavant-garde-russe/", "timetable": "Ouvert : Du lundi au vendredi de 8:00 \u00e0 22:00. \nFerm\u00e9 : Du samedi au dimanche. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Au lendemain de la r\u00e9volution de 1917, les nouveaux programmes se lancent en Union sovi\u00e9tique, dans le but de reconstruire un pays plus puissant, plus moderne. \u00c0 travers les dessins de l'architecte et collectionneur Serguei Tchoban, c'est un v\u00e9ritable r\u00e9cit historique qui se met en place. Le r\u00e9cit complexe d'un pays lanc\u00e9 dans une marche vers la modernisation et l'urbanisation. Un pays pris d'une \u00e9nergie sans pr\u00e9c\u00e9dent pour alimenter sa puissance. Pouss\u00e9s par un patriotisme ambiant, les architectes et cr\u00e9ateurs donnent libre cours \u00e0 leurs id\u00e9es les plus novatrices dans un m\u00e9lange contradictoire compos\u00e9 des diverses techniques et proc\u00e9d\u00e9s enseign\u00e9s \u00e0 travers cet immense territoire.\nArchitect and collector Serguei Tchoban lends the Beaux-Arts his collection of Russian avant-garde architectural drawings and tells the story of a country pushed by a new government and a new ideology.", "price": "Billets expositions temporaires\nGratuit : ", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Th\u00e9\u00e2tre du pouvoir", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/08/antoine-franois-callet-louis-xvi-1779-exposition-theatre-du-pouvoir-au-musee-du-louvre-recadre-200x112.jpg", "d_start": "2017-09-27", "d_end": "2018-07-02", "genre": "En famille", "location": "Mus\u00e9e du Louvre", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/08/22/theatre-du-pouvoir/", "timetable": "Ouvert : Du mercredi au lundi de 9:00 \u00e0 18:00. \nNocturne : Les mercredis et vendredis de 18:00 \u00e0 22:00. \nFerm\u00e9 : Le mardi. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "On dit que gouverner est un art. Cette affirmation est bien \u00e0 prendre au sens propre ! Outre la capacit\u00e9 \u00e0 diriger et \u00e0 \u00e9laborer des strat\u00e9gies politiques, gouverner c'est se mettre en sc\u00e8ne et cela n\u00e9cessite quelques talents d'acteur. L'Histoire fourmille d'exemples de grands dirigeants qui ont su manier \u00e0 la perfection l'art de se montrer sous leur plus beau jour, art aujourd'hui encore tr\u00e8s en vogue.\nSoutenir les artistes, en \u00eatre le m\u00e9c\u00e8ne \u00e9tait aussi un moyen id\u00e9al pour asseoir son pouvoir et sa l\u00e9gitimit\u00e9. En effet les dirigeants se montraient philanthropes, mais en r\u00e9alit\u00e9, ils pouvaient garder un \u0153il sur la production artistique. C'est ce lien entre le pouvoir et les arts que la Petite Galerie du Louvre met en valeur avec ce nouvel accrochage. De l'Antiquit\u00e9 \u00e0 nos jours, on suit l'\u00e9volution du rapport qu'entretiennent les dirigeants avec l'appareil de production de l'image, \u00e0 travers une cinquantaine de tableaux.\nLe parcours met d'abord en avant la figure du prince, ses fonctions et ses ambitions, gr\u00e2ce \u00e0 une s\u00e9rie de portraits dont les techniques r\u00e9v\u00e8lent beaucoup sur celui qui est repr\u00e9sent\u00e9. On d\u00e9couvre ensuite comment Henri IV arriva \u00e0 se l\u00e9gitimer ainsi que toute sa lign\u00e9e. L'exposition pr\u00e9sente aussi les ruptures historiques et iconographiques qui ont eu lieu pendant la R\u00e9volution fran\u00e7aise de mani\u00e8re tr\u00e8s p\u00e9dagogique. Bien s\u00fbr, vous retrouverez des portraits impressionnants de ceux qui ont excell\u00e9 dans l'art de la mise en sc\u00e8ne comme Napol\u00e9on Ier, Louis XIII et \u00e9videmment Louis XIV. Une tr\u00e8s belle exposition, passionnante et ludique, \u00e0 mettre en perspective avec les techniques de communication actuelles. Ces peintres portraitistes ne sont-ils pas finalement les anc\u00eatres de Snapchat et Instagram ? \u00c0 m\u00e9diter.\nGoverning is a real art. This exhibition highlights the link between the greatest leaders Europe has ever known, and art. Louis XIV, Henri IV or Napol\u00e9on I managed to legitimate their power thanks to those amazing portraits and by sponsoring many artists.", "price": "Billets combine\u0301s\nPlein : 15 \u20ac\nGratuit : les moins de 18 ans sur pre\u0301sentation d'une pie\u0300ce d'identite\u0301 officielle. les jeunes de 18 a\u0300 25 ans re\u0301sidant dans l'un des pays de l'Espace E\u0301conomique Europe\u0301en sur pre\u0301sentation d'un justificatif de re\u0301sidence dans l'un des pays de l'Espace E\u0301conomique Europe\u0301en et pie\u0300ce d'identite\u0301 officielle. le 1er dimanche du mois d'octobre a\u0300 mars inclus. les Nocturnes du vendredi, a\u0300 partir de 18h, acce\u0300s gratuit aux collections permanentes accorde\u0301 aux jeunes de moins de 26 ans, quelle que soit leur nationalite\u0301, sur pre\u0301sentation d'un justificatif. les enseignants en histoire des arts, histoire de l'art, arts plastiques, arts applique\u0301s, en activite\u0301, sur pre\u0301sentation d'un justificatif  mentionnant la matie\u0300re enseigne\u0301e. les artistes plasticiens affilie\u0301s a\u0300 la Maison des Artistes et a\u0300 l'AIAP (Association internationale des arts plastiques) sur pre\u0301sentation de la carte d'adhe\u0301rent a\u0300 la Maison des Artistes comportant la vignette de l'anne\u0301e en cours ou de l'attestation d'affiliation a\u0300 la se\u0301curite\u0301 sociale des artistes plasticiens et l'AIAP. les membres de l'ICOM et de l'ICOMOS sur pre\u0301sentation de la carte portant la pastille de l'anne\u0301e en cours. les demandeurs d'emploi sur pre\u0301sentation d'un justificatif de moins d'un an ou indiquant une pe\u0301riode de validite\u0301 accompagne\u0301 d'une pie\u0300ce d'identite\u0301 avec photographie. les be\u0301ne\u0301ficiaires des minima sociaux sur pre\u0301sentation d'une attestation annuelle de perception de l'allocation supple\u0301mentaire du Fonds national de solidarite\u0301. les visiteurs handicape\u0301s et leur accompagnateur.. les enseignants sur pre\u0301sentation du Pass E\u0301ducation en cours de validite\u0301 et portant le cachet de l'e\u0301tablissement. )", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Dans la peau d'un soldat", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/06/deux-soldats-en-tenue-de-campagne-exposition-dans-la-peau-dun-soldat-au-musee-de-larmee-recadre-200x112.jpg", "d_start": "2017-10-12", "d_end": "2018-01-28", "genre": "En famille", "location": "Mus\u00e9e de l\u2019Arm\u00e9e", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/06/15/dans-la-peau-dun-soldat/", "timetable": "Ouvert : Tous les jours de 10:00 \u00e0 17:00. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Des glaives romains aux armes sophistiqu\u00e9es des combattants actuels, en passant par les ba\u00efonnettes de l'infanterie imp\u00e9riale, les soldats ont vu passer entre leurs mains autant d'armes transformant leur rapport \u00e0 la guerre. En partant de ces consid\u00e9rations mat\u00e9rielles, le Mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e vous propose de jouer les arch\u00e9ologues et de vous aider \u00e0 reconstruire le contexte historique et social de chaque pi\u00e8ce.\nOn comprend alors l'\u00e9volution de la condition des soldats depuis l'Antiquit\u00e9 jusqu'\u00e0 aujourd'hui. Les \u00e9normes progr\u00e8s technologiques r\u00e9alis\u00e9s ont cr\u00e9\u00e9 une distance entre les lignes de front : la vie civile se distingue peu \u00e0 peu de celle du front, les corps \u00e0 corps se font plus rares et les soldats se retrouvent dans une \u00ab zone grise \u00bb, en attente du combat. L'exposition s'int\u00e9resse justement \u00e0 la vie des hommes entre les affrontements, vie que l'on conna\u00eet finalement assez mal. Pourtant, une arm\u00e9e est un microcosme organis\u00e9 o\u00f9 chacun a sa place et doit participer \u00e0 la vie du r\u00e9giment, \u00e0 la logistique, l'intendance.\nVous d\u00e9couvrirez comment l'organisation de ces micro-soci\u00e9t\u00e9s a \u00e9volu\u00e9, mais aussi toutes les constantes qui ont perdur\u00e9 \u00e0 travers les \u00e2ges. Par exemple, depuis 2000 ans, le poids des \u00e9quipements individuels et la composition du \u00ab barda \u00bb n'ont presque pas chang\u00e9 ! L'importance qui est donn\u00e9e \u00e0 la force militaire est par ailleurs tr\u00e8s r\u00e9v\u00e9latrice de l'importance qui est donn\u00e9e par chaque culture \u00e0 son propre rayonnement, sa s\u00e9curit\u00e9 et la conservation de sa morale. Vous verrez aussi que la vie militaire a \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'origine de nombreux progr\u00e8s en mati\u00e8re d'\u00e9ducation et de sant\u00e9. Deux mille ans d'histoire vus par le prisme de la vie de soldat, on ne manquerait \u00e7a pour rien au monde !\nDuring this exhibition, you'll become an archaeologist who discovers military weapons and equipment dating from Antiquity to 21st century. You'll understand the link between army and society through the presentation of a soldier's daily life.", "price": "Billets expositions temporaires\nPlein : 12 \u20ac\nRe\u0301duit : 9 \u20accarte SNCF Famille nombreuse. pour tous, tous les jours a\u0300 partir de 17h l'e\u0301te\u0301 et 16h l'hiver, ainsi que le mardi en nocturne d'avril a\u0300 septembre. )\nGratuit : - de 18 ans. demandeurs d'emploi re\u0301sidant dans l'UE. be\u0301ne\u0301ficiaires des minima sociaux. visiteurs invalides et leur accompagnateur. militaires franc\u0327ais et e\u0301trangers (en uniforme). )", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Fran\u00e7ois Ier et l'art des Pays-Bas", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/01/francois-ier-et-les-pays-bas-louvre-expo-200x112.jpg", "d_start": "2017-10-18", "d_end": "2018-01-15", "genre": "classique", "location": "Mus\u00e9e du Louvre, Le Hall Napol\u00e9on", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/01/03/francois-ier-et-lart-des-pays-bas/", "timetable": "Ouvert : Du mercredi au lundi de 9:00 \u00e0 18:00. \nNocturne : Les mercredis et vendredis de 18:00 \u00e0 22:00. \nFerm\u00e9 : Le mardi. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Et si, pour approfondir nos connaissances sur l'art des Pays-Bas durant la Renaissance fran\u00e7aise, nous allions piocher parmi les pr\u00e9f\u00e9rences de l'un des protagonistes les plus influents de cette \u00e9poque\u00a0? Pas la peine d'aller chercher bien loin, nous pensons ici \u00e0 Fran\u00e7ois Ier, le roi le plus embl\u00e9matique de cette p\u00e9riode. Durant son r\u00e8gne, il a fait des arts et des lettres son fer de lance et a ainsi particip\u00e9 \u00e0 leur d\u00e9veloppement consid\u00e9rable en France. Si on le conna\u00eet tout particuli\u00e8rement pour son go\u00fbt et son m\u00e9c\u00e9nat envers l'art italien, ce souverain des arts s'est aussi particuli\u00e8rement int\u00e9ress\u00e9 aux artistes originaires des Pays-Bas. Lorsqu'il se passionne alors pour des artistes du Nord, pas \u00e9tonnant que ces derniers se fassent ainsi un nom en France. Dans ce cas pr\u00e9cis, il s'agit de Jean Clouet et Corneille de La Haye (dit Corneille de Lyon). L'exposition a pour l'occasion r\u00e9ussi \u00e0 r\u00e9unir une dizaine de panneaux de la main de Jean Clouet, chose particuli\u00e8rement d\u00e9licate du fait qu'il existe tr\u00e8s peu d'\u0153uvres authentifi\u00e9es du peintre, et des portraits de Corneille de Lyon, son genre de pr\u00e9dilection. D'autres ma\u00eetres nordiques les accompagnent sur les cimaises, montrant ainsi la vari\u00e9t\u00e9 de la production aux Pays-Bas \u00e0 cette p\u00e9riode. Tapisseries, peintures et pi\u00e8ces d'orf\u00e8vrerie flamandes se d\u00e9clinent en ce sens, faisant preuve tout \u00e0 la fois de technique et d'extravagance. D\u00e9cid\u00e9ment, des si\u00e8cles apr\u00e8s, Fran\u00e7ois Ier perdure avec succ\u00e8s \u00e0 l'\u00e9mergence de l'art.", "price": "Billets combine\u0301s\nPlein : 15 \u20ac\nGratuit : les moins de 18 ans sur pre\u0301sentation d'une pie\u0300ce d'identite\u0301 officielle. les jeunes de 18 a\u0300 25 ans re\u0301sidant dans l'un des pays de l'Espace E\u0301conomique Europe\u0301en sur pre\u0301sentation d'un justificatif de re\u0301sidence dans l'un des pays de l'Espace E\u0301conomique Europe\u0301en et pie\u0300ce d'identite\u0301 officielle. le 1er dimanche du mois d'octobre a\u0300 mars inclus. les Nocturnes du vendredi, a\u0300 partir de 18h, acce\u0300s gratuit aux collections permanentes accorde\u0301 aux jeunes de moins de 26 ans, quelle que soit leur nationalite\u0301, sur pre\u0301sentation d'un justificatif. les enseignants en histoire des arts, histoire de l'art, arts plastiques, arts applique\u0301s, en activite\u0301, sur pre\u0301sentation d'un justificatif  mentionnant la matie\u0300re enseigne\u0301e. les artistes plasticiens affilie\u0301s a\u0300 la Maison des Artistes et a\u0300 l'AIAP (Association internationale des arts plastiques) sur pre\u0301sentation de la carte d'adhe\u0301rent a\u0300 la Maison des Artistes comportant la vignette de l'anne\u0301e en cours ou de l'attestation d'affiliation a\u0300 la se\u0301curite\u0301 sociale des artistes plasticiens et l'AIAP. les membres de l'ICOM et de l'ICOMOS sur pre\u0301sentation de la carte portant la pastille de l'anne\u0301e en cours. les demandeurs d'emploi sur pre\u0301sentation d'un justificatif de moins d'un an ou indiquant une pe\u0301riode de validite\u0301 accompagne\u0301 d'une pie\u0300ce d'identite\u0301 avec photographie. les be\u0301ne\u0301ficiaires des minima sociaux sur pre\u0301sentation d'une attestation annuelle de perception de l'allocation supple\u0301mentaire du Fonds national de solidarite\u0301. les visiteurs handicape\u0301s et leur accompagnateur.. les enseignants sur pre\u0301sentation du Pass E\u0301ducation en cours de validite\u0301 et portant le cachet de l'e\u0301tablissement. )", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "M\u00e9t\u00e9orites, entre ciel et terre", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/08/nebuleuse-dg-129-exposition-meteorites-entre-ciel-et-terre-au-museum-national-dhistoire-naturelle-200x112.jpg", "d_start": "2017-10-18", "d_end": "2018-06-10", "genre": "En famille", "location": "Mus\u00e9um National d'Histoire Naturelle", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/08/23/meteorites/", "timetable": "Ouvert : Du mercredi au lundi de 10:00 \u00e0 18:00. \nFerm\u00e9 : Le mardi. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Les m\u00e9t\u00e9orites, rien ne nous fascine et nous inqui\u00e8te autant que ces pierres tomb\u00e9es du ciel. On conna\u00eet leur existence depuis des mill\u00e9naires, mais il faut attendre le XIXe si\u00e8cle pour que celles-ci soient r\u00e9ellement \u00e9tudi\u00e9es et consid\u00e9r\u00e9es comme des objets scientifiques \u00e0 part enti\u00e8re. Gr\u00e2ce aux technologies actuelles, les chercheurs ont pu en tirer une avalanche de connaissances sur notre syst\u00e8me solaire et son histoire, puisque la plupart d'entre elles ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9es il y a plus de 4,5 milliards d'ann\u00e9es.\nCette exposition a pour but de rendre ce monde, apparemment insaisissable, plus intelligible. Elle revient pour cela sur l'origine et la chute de ces corps c\u00e9lestes tout en analysant les mythes et superstitions qui ont nourri un imaginaire myst\u00e9rieux autour des m\u00e9t\u00e9orites. Pendant des si\u00e8cles on pensait en effet qu'il s'agissait de pierres magiques, t\u00e9moignant d'une manifestation divine.\nEn faisant dialoguer la science et les \u0153uvres d'art inspir\u00e9es de ce monde spatial, le parcours nous fait vivre une v\u00e9ritable odyss\u00e9e de l'espace. Immersive et participative, cette visite entend faire de la science un jeu d'enfant. Vous y d\u00e9couvrirez des \u00e9l\u00e9ments rares tels que des m\u00e9t\u00e9orites ancestrales, ayant voyag\u00e9 des millions d'ann\u00e9es avant d'atteindre notre plan\u00e8te, des projections d'images d'archives impressionnantes ou encore un spectacle audiovisuel d\u00e9voilant une vue panoramique du syst\u00e8me solaire, ayant lieu dans un vaisseau spatial reconstitu\u00e9. Vous pourrez m\u00eame toucher un bout de Lune et un morceau de Mars. Vous l'avez compris, c'est un voyage dans le temps et dans l'espace fort en \u00e9motion qui vous attend, alors n'h\u00e9sitez pas, embarquez !\nLe saviez-vous ?\nJusqu'\u00e0 aujourd'hui, 77 m\u00e9t\u00e9orites ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9es en France. La plus grosse, la m\u00e9t\u00e9orite de la Caille, d\u00e9couverte au XVIIe si\u00e8cle, p\u00e8se 625 kg. La derni\u00e8re chute observ\u00e9e eut lieu en juillet 2011 et une partie de la m\u00e9t\u00e9orite a atterri sur le toit de\u2026 madame Comette.\nGet aboard the space shift, this exhibition will carry you into space to discover the mysteries of meteorites. You will understand how those celestial bodies were created and why they fell on planet Earth, and you will even see some of them.", "price": "Billets combine\u0301s\nPlein : 11 \u20ac\nRe\u0301duit : 9 \u20ac", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Dessiner en plein air", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/06/eugene-blery-langelique-en-fleur-bibliotheqe-nationale-de-france-departement-des-estampes-et-de-la-photographie-c-bnf-200x112.jpg", "d_start": "2017-10-18", "d_end": "2018-01-29", "genre": "classique", "location": "Mus\u00e9e du Louvre", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/06/15/dessiner-en-plein-air/", "timetable": "Ouvert : Du mercredi au lundi de 9:00 \u00e0 18:00. \nNocturne : Les mercredis et vendredis de 18:00 \u00e0 22:00. \nFerm\u00e9 : Le mardi. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "D'abord consid\u00e9r\u00e9s comme des brouillons faits pour s'effacer au profit d'une toile accomplie, les croquis \u00ab sur le motif \u00bb sont mis en lumi\u00e8re au mus\u00e9e du Louvre. \u00c0 travers une exposition o\u00f9 les grands peintres se r\u00e9unissent, de Corot \u00e0 Daubigny, le dessin de nature, cette \u00e9tude ex\u00e9cut\u00e9e en plein air, semble revivre. Il y a dans ces esquisses un sentiment de libert\u00e9 intense, dans ces couleurs travaill\u00e9es directement \u00e0 l'ext\u00e9rieur, au milieu de la nature, un enchev\u00eatrement de lumi\u00e8res et de d\u00e9grad\u00e9s r\u00e9els, authentiques. Mais il y a aussi une na\u00efvet\u00e9 touchante, comme un retour \u00e0 l'observation, puisque les artistes ne copient plus une nature reproduite sur un mod\u00e8le, mais se contentent de tracer les formes qu'ils observent, pour nous offrir une r\u00e9alit\u00e9 encore intacte. Et quelle r\u00e9alit\u00e9 ! Une vision de l'environnement changeante, capricieuse, se m\u00e9tamorphosant \u00e0 chaque heure du jour, cr\u00e9ant de nouveaux jeux d'ombres et de lumi\u00e8res. Elle exige des artistes une dext\u00e9rit\u00e9 certaine, car seule une rapidit\u00e9 extr\u00eame leur permettra de faire honneur \u00e0 ces infimes \u00e9volutions. Peu \u00e0 peu, au fil des \u0153uvres de l'exposition, l'on comprend pourquoi de simples \u00e9tudes, ces dessins deviennent des \u0153uvres \u00e0 part enti\u00e8re. Des \u0153uvres r\u00e9alis\u00e9es dans l'imm\u00e9diat, sans que la m\u00e9moire n'appose un filtre sur les yeux des artistes. Des \u0153uvres prises sur le vif, plus brutes que des toiles, mais plus vraies. Et \u00e0 travers cet art m\u00e9connu, l'on d\u00e9couvre un ensemble de croquis d'une grande diversit\u00e9, s'unissant pour repr\u00e9senter un moyen d'expression qui attira \u00e0 l'\u00e9poque des peintres de tous les genres, de tous les mouvements, du plus acad\u00e9mique au plus libre, pour une relecture complexe de la nature, une vision aux mille facettes partageant un m\u00eame support. \u00a0\nDiscover a vision of nature you have never seen before. Artists from every movements tried sketching nature, capturing the lights and shadows, the colours in the sky as they change, turning sketching into a true art.", "price": "Billets combine\u0301s\nPlein : 15 \u20ac\nGratuit : les moins de 18 ans sur pre\u0301sentation d'une pie\u0300ce d'identite\u0301 officielle. les jeunes de 18 a\u0300 25 ans re\u0301sidant dans l'un des pays de l'Espace E\u0301conomique Europe\u0301en sur pre\u0301sentation d'un justificatif de re\u0301sidence dans l'un des pays de l'Espace E\u0301conomique Europe\u0301en et pie\u0300ce d'identite\u0301 officielle. le 1er dimanche du mois d'octobre a\u0300 mars inclus. les Nocturnes du vendredi, a\u0300 partir de 18h, acce\u0300s gratuit aux collections permanentes accorde\u0301 aux jeunes de moins de 26 ans, quelle que soit leur nationalite\u0301, sur pre\u0301sentation d'un justificatif. les enseignants en histoire des arts, histoire de l'art, arts plastiques, arts applique\u0301s, en activite\u0301, sur pre\u0301sentation d'un justificatif  mentionnant la matie\u0300re enseigne\u0301e. les artistes plasticiens affilie\u0301s a\u0300 la Maison des Artistes et a\u0300 l'AIAP (Association internationale des arts plastiques) sur pre\u0301sentation de la carte d'adhe\u0301rent a\u0300 la Maison des Artistes comportant la vignette de l'anne\u0301e en cours ou de l'attestation d'affiliation a\u0300 la se\u0301curite\u0301 sociale des artistes plasticiens et l'AIAP. les membres de l'ICOM et de l'ICOMOS sur pre\u0301sentation de la carte portant la pastille de l'anne\u0301e en cours. les demandeurs d'emploi sur pre\u0301sentation d'un justificatif de moins d'un an ou indiquant une pe\u0301riode de validite\u0301 accompagne\u0301 d'une pie\u0300ce d'identite\u0301 avec photographie. les be\u0301ne\u0301ficiaires des minima sociaux sur pre\u0301sentation d'une attestation annuelle de perception de l'allocation supple\u0301mentaire du Fonds national de solidarite\u0301. les visiteurs handicape\u0301s et leur accompagnateur.. les enseignants sur pre\u0301sentation du Pass E\u0301ducation en cours de validite\u0301 et portant le cachet de l'e\u0301tablissement. )", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Marie Curie - Une femme au Panth\u00e9on", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/09/capture-200x112.jpg", "d_start": "2017-11-08", "d_end": "2017-03-04", "genre": "En famille", "location": "Panth\u00e9on", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/09/05/marie-curie/", "timetable": "Horaires indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "\u00ab\u00a0La savante aux deux prix Nobel\u00a0\u00bb f\u00eaterait cette ann\u00e9e ses 150 ans. Consid\u00e9r\u00e9e comme la plus illustre des scientifiques du XX\u00e8me si\u00e8cle, Marie Curie est la premi\u00e8re femme \u00e0 entrer au Panth\u00e9on pour ses propres m\u00e9rites. Physicienne et chimiste, elle a travaill\u00e9 main dans la main avec son mari, Pierre Curie, sur les radiations ce qui leur a valu \u00ab\u00a0un demi prix Nobel\u00a0\u00bb chacun. Pour ses recherches sur le radium, elle fut couronn\u00e9e de la m\u00e9daille Davy \u2013 dont elle fut la premi\u00e8re laur\u00e9ate de sexe f\u00e9minin. N\u00e9e \u00e0 Varsovie mais naturalis\u00e9e fran\u00e7aise, l'h\u00e9ritage scientifique et moral qu'elle a l\u00e9gu\u00e9 non seulement \u00e0 son pays d'adoption mais aussi au monde est inestimable. G\u00e9nie de la science, amante et m\u00e8re, elle a refus\u00e9 la l\u00e9gion d'honneur, n'en \u00ab\u00a0voyant pas la n\u00e9cessit\u00e9\u00a0\u00bb. Elle n'a jamais arr\u00eat\u00e9 ses recherches sur les myst\u00e8res des radiations qui causeront par ailleurs son d\u00e9c\u00e8s. Le mus\u00e9e Curie et le Centre des monuments nationaux ont travaill\u00e9 ensemble pour pr\u00e9senter une r\u00e9trospective des instruments scientifiques, documents d'\u00e9poque et effets personnels de Marie Curie. L'exposition est mise en sc\u00e8ne au c\u0153ur du transept Nord. Elle nous plonge dans l'univers intime et familial de Marie Curie et de l'Institut du Radium. Un beau voyage historique, scientifique et f\u00e9ministe dans un lieu magistral\u00a0!", "price": "Tarifs indisp.", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Dada Africa", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/06/hannah-hoch-1889-1978-200x112.jpg", "d_start": "2017-10-18", "d_end": "2018-02-19", "genre": "Envie d'ailleurs", "location": "Mus\u00e9e de l'Orangerie", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/06/15/dada-africa-sources-et-influences-extra-occidentales/", "timetable": "Ouvert : Du mercredi au dimanche de 9:00 \u00e0 18:00. Le lundi de 9:00 \u00e0 18:00. \nFerm\u00e9 : Le mardi. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Difficile de circonscrire ce qu'est Dada. Il n'est pas un mouvement. Il ne repose sur aucune th\u00e9orie. Il refuse toute contrainte, qu'elle soit id\u00e9ologique, morale ou artistique. Il n'est pas hi\u00e9rarchis\u00e9 (\u00ab Tous les Dada sont pr\u00e9sidents \u00bb). Autant de d\u00e9finitions par la n\u00e9gative qui r\u00e9v\u00e8lent en contrepoint un m\u00e9li-m\u00e9lo o\u00f9 triomphent la joie de vivre, la spontan\u00e9it\u00e9 et les m\u00e9langes. En s'assemblant dans des cr\u00e9ations hybrides, masques, po\u00e8mes, bijoux, marionnettes, tapisseries, sculptures et autres objets incongrus balayent les concepts qui figent la pens\u00e9e pour atteindre dans leur incoh\u00e9rence une coh\u00e9rence primitive. Primitif dont ils puisent d'ailleurs \u00e0 la source : Dada est cosmopolite et aussi Africa ! C'est \u00e0 la pluridisciplinarit\u00e9 confuse et confluente tant g\u00e9ographique que temporelle que rend hommage le Mus\u00e9e de l'Orangerie dans une sc\u00e9nographie-dialogue o\u00f9 chacun est libre de composer son parcours et de cr\u00e9er des liens.\nLe saviez-vous ?\nParmi les \u0153uvres pr\u00e9sent\u00e9es, les marionnettes de Sophie Taeuber-Arp furent cr\u00e9\u00e9es pour la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre de Carlo Gozzi, Le Roi-Cerf en 1918. Un spectacle qui met en lumi\u00e8re de mani\u00e8re in\u00e9dite la controverse opposant Sigmund Freud et Carl Jung sur l'application de la th\u00e9orie de la libido et la notion de refoulement dans la compr\u00e9hension des psychoses.\n\nDifficult as it may seem, the Orangerie Museum manages to pay an accurate and magnificent tribute to Dada through hybrid creations mixing sculptures, puppets, jewels and masks in a joyful way.", "price": "Billets combine\u0301s\nPlein : 9 \u20ac\nRe\u0301duit : 6,50 \u20ac\nGratuit : - de 26 ans. 1er dimanche du mois. )", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Turbulences dans les Balkans", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/06/4-sekulic-sava-une-fille-sur-la-plage-1975-69x95cm-huile-sur-papier-carton-mnma-200x112.jpg", "d_start": "2017-09-07", "d_end": "2018-07-31", "genre": "Contemporain", "location": "Halle Saint Pierre", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/06/14/turbulences-dans-les-balkans-a-la-halle-saint-pierre/", "timetable": "Horaires indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "\u00a0A travers le voile de l'art brut, cher \u00e0 la Halle Saint Pierre, les artistes contemporains des Balkans font r\u00e9sonner leurs voix et confient au monde leurs visions d'une culture mouvante, m\u00e9tamorphos\u00e9e, entre la peur et l'exaltation. Un r\u00e9cit vari\u00e9, vif, douloureux et \u00e9motif de l'histoire de cette r\u00e9gion si malmen\u00e9e. Les \u0153uvres de Ion B. et Boris Deheljan se r\u00e9pondent, influenc\u00e9es par la pop culture, et les grandes lignes de l'histoire. Ici, c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s et tyrans, musique et guerres s'entrem\u00ealent pour raconter un r\u00e9cit complexe, un conte ambigu, pris entre la fascination de l'art et la terreur du pass\u00e9. Cette angoisse se propage le long des cr\u00e9ations artistiques, se muant parfois en douleur, muette et br\u00fblante. C'est le cas des pi\u00e8ces de Vojislav Jakic, d'o\u00f9 sortent des cr\u00e9atures monstrueuses, aux corps difformes, surplombant les hommes de leurs membres g\u00e9ants, les emprisonnant, les d\u00e9vorant. Une violence impr\u00e8gne ces peintures, fait basculer le monde, le temps d'un tableau, dans un univers archa\u00efque, brut, domin\u00e9 par les pulsions et les instincts. Un monde dangereux, certes, mais aussi po\u00e9tis\u00e9. Car une douceur, une na\u00efvet\u00e9 vit dans ces artistes des Balkans. Ljubisa Jovanovic \u00ab Kene \u00bb d\u00e9peint un monde d'apparence enfantine, \u00e9cho aux albums de jeunesse, o\u00f9 l'imaginaire domine. Les couleurs vives et les personnages fantastiques et litt\u00e9raires r\u00e9v\u00e8lent des cr\u00e9atures d\u00e9form\u00e9es, et des figures obsc\u00e8nes contrastant avec la l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 \u00e9ph\u00e9m\u00e8re. Comme un appel \u00e0 la cr\u00e9ation pure, loin des carcans d'une \u00e9ducation classique, enfermant l'inspiration dans un cocon. Une douceur certaine, enfin, habite les \u0153uvres de Vojkan Morar, emplies d'un onirisme d\u00e9licat, une vir\u00e9e dans un \u00e9den aux couleurs p\u00e2les, bord\u00e9 de vols d'anges blancs. L'ensemble de ces artistes appellent \u00e0 l'espoir. Un espoir qui nourrit la cr\u00e9ation profonde, l'inspiration et le renouveau. Un espoir qui illumine les Balkans.\nThe exhibition sheds light on the art scene of the Balkans. Inspired by a troubled past and recent violence, the artists from the region raise their voices, and create an art full of influences, between danger, hatred, censorship, poetry and dreams.", "price": "Tarifs indisp.", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Pasteur, l'exp\u00e9rimentateur", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/09/portrait-louis-pasteur-200x112.jpg", "d_start": "2017-12-14", "d_end": "2018-08-19", "genre": "En famille", "location": "Palais de la d\u00e9couverte", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/09/05/pasteur-lexperimentateur/", "timetable": "Ouvert : Du mardi au samedi de 9:30 \u00e0 18:00. Le dimanche de 10:00 \u00e0 19:00. \nFerm\u00e9 : Le lundi. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Comment parler de Louis Pasteur sans \u00e9voquer le vaccin contre la rage, une d\u00e9couverte qui l'a propuls\u00e9 au rang de mythe de son temps et qui a aussi r\u00e9volutionn\u00e9 la science moderne ? Loin de se r\u00e9sumer \u00e0 ce combat contre une maladie mortelle aux manifestations spectaculaires, la carri\u00e8re du savant a \u00e9gren\u00e9 de nombreuses exp\u00e9rimentations et r\u00e9ussites : postulat selon lequel la dissym\u00e9trie serait le propre du vivant, mise en lumi\u00e8re de responsabilit\u00e9 des micro-organismes dans les maladies infectieuses, assainissement des \u00e9levages de vers \u00e0 soie\u2026 La liste des bouleversements scientifiques est longue. Bouleversements, car \u00e0 l'\u00e9poque, de telles avanc\u00e9es allaient \u00e0 l'encontre de conceptions ancr\u00e9es mais erron\u00e9es. Des causes et des modes de contagion, il n'\u00e9tait alors pas question, \u00e9lud\u00e9s car inconvenants. C'est \u00e0 l'homme, \u00e0 ses travaux scientifiques mais aussi \u00e0 ses m\u00e9thodes que rend hommage cette exposition atypique : dans un parcours chronologique th\u00e9matique classique se c\u00f4toient \u00e9l\u00e9ments interactifs, maquettes anim\u00e9es, un grand dialogue mis en dessin par l'illustrateur Nayel Zeaiter et des reconstitutions de sc\u00e8nes de l'\u00e9poque. Une sc\u00e9nographie clin d'\u0153il aux mises en sc\u00e8ne de Pasteur qui exposait ses r\u00e9sultats de mani\u00e8re th\u00e9\u00e2trale.\nKnown for his pioneer discoveries of the principles of vaccination and microbial fermentation, Louis Pasteur and his works are here presented in an original way with interactive installations. ", "price": "Billets combine\u0301s\nPlein : 9 \u20ac\nRe\u0301duit : 7 \u20ac- de 25 ans. 65 ans et plus. e\u0301tudiants. )\nHappy Hours : 3 \u20acPour les e\u0301tudiants a\u0300 partir de 15h du mar. au ven. hors vacances scolaires et jours fe\u0301rie\u0301s. )\nSupple\u0301ment : 3 \u20acplane\u0301tarium, ateliers et visites guide\u0301es. )\nGratuit : - de 3 ans. demandeurs d'emploi et be\u0301ne\u0301ficiaires de minimas sociaux. personnes handicape\u0301es et leur accompagnateur. )", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Les For\u00eats natales", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/09/masque-anthropomorphe-fang-gabon-exposition-les-forets-natales-arts-dafrique-equatoriale-atlantique-au-musee-du-quai-branly-jacques-chirac-200x112.jpg", "d_start": "2017-10-03", "d_end": "2018-01-21", "genre": "En famille", "location": "Mus\u00e9e du quai Branly", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/09/11/les-forets-natales/", "timetable": "Ouvert : Du mardi au mercredi de 11:00 \u00e0 19:00. Du jeudi au samedi de 11:00 \u00e0 21:00. Le dimanche de 11:00 \u00e0 19:00. \nFerm\u00e9 : Le lundi. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Peut-on appeler art, toute forme de cr\u00e9ation qui corresponde \u00e0 notre \u0153il, \u00e0 notre sens et \u00e0 sa d\u00e9finition ? Pour Apollinaire oui. Au XXe si\u00e8cle, alors que les mouvements artistiques abondent en quantit\u00e9, se r\u00e9pondant les uns aux autres et rivalisant de nouveaut\u00e9, le po\u00e8te, qui salue l'avant-garde, va \u00e9galement revendiquer un droit \u00e0 la l\u00e9gitimation de l'art extra europ\u00e9en, notamment l'art d'Afrique et d'Oc\u00e9anie. Le Quai Branly lui rend aujourd'hui justice avec son exposition.\nC'est tout particuli\u00e8rement la r\u00e9gion d'Afrique \u00c9quatoriale Atlantique qui nous int\u00e9resse ici, une appellation qui nous indique tout autant une zone g\u00e9ographique qu'un espace naturel. Elle s'\u00e9tale sur l'actuelle R\u00e9publique gabonaise, R\u00e9publique du Cameroun, de Guin\u00e9e \u00e9quatoriale et du Congo, nous livrant aujourd'hui les chefs-d'\u0153uvre de ces civilisations et peuples anciens.\nNous sommes entre le XVIIe et le XXe si\u00e8cles, deux formes d'art sont alors particuli\u00e8rement r\u00e9pandues, les statues, vou\u00e9es au culte des anc\u00eatres, et les masques, d\u00e9di\u00e9s quant \u00e0 eux \u00e0 l'expression de l'invisible, l'\u00e9vocation des entit\u00e9s spirituelles. Si la fonction de chaque objet est d\u00e9finie et semblable, les styles divergent totalement. L'art statuaire, tr\u00e8s r\u00e9pandu chez les Fang, au Nord, et chez les Kota, plus \u00e0 l'Est, en sont la d\u00e9monstration. Reconnus pour leur puissance plastique, les Fang repr\u00e9sentent leurs anc\u00eatres en int\u00e9gralit\u00e9, tandis que les Kota vont faire du visage l'\u00e9l\u00e9ment essentiel de leurs \u0153uvres, le corps \u00e9tant r\u00e9duit \u00e0 une fonction de socle. On retrouve autant de distinctions entre les masques des Fang, des Kota et des Punu, en Afrique du Centre, qui s'illustrent par un style plus naturaliste. \u00c0 travers ces formes stylistiques, on fait une lecture de l'\u00e9volution et de l'histoire de ses peuples qui composent l'Afrique \u00c9quatoriale Atlantique, et force est d'admettre que l'on ne peut que se ranger \u00e0 l'avis d'Apollinaire.\nLe Saviez-vous ?\nFor\u00eats Natales est un clin d'\u0153il \u00e0 Apollinaire. Ce titre est extrait de l'un de ses po\u00e8mes, Les Fen\u00eatres, commen\u00e7ant par les vers suivants : \u00ab Du rouge au vert tout le jaune se meurt. Quand chantent les aras dans les for\u00eats natales \u00bb.\nIt is particularly the region of Atlantic Equatorial Africa that interests us here, an appellation which covers a geographical area as well as a natural space.", "price": "Billets expositions temporaires\nPlein : 10 \u20ac\nRe\u0301duit : 7 \u20ac", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Picasso 1947", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/06/pablo-picasso-l-aubade-1942-exposition-picasso-1947-un-don-majeur-au-musee-national-d-art-moderne-au-musee-picasso-de-paris-200x112.jpg", "d_start": "2017-10-24", "d_end": "2018-01-27", "genre": "classique", "location": "Mus\u00e9e Picasso", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/06/19/picasso-1947/", "timetable": "Horaires indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le Mus\u00e9e national Picasso-Paris pr\u00e9sente au sein de l'h\u00f4tel Sal\u00e9 les dix chefs-d'\u0153uvre offerts par Pablo Picasso au Mus\u00e9e national d'art moderne pour son inauguration en 1947. L'occasion de c\u00e9l\u00e9brer deux moments cl\u00e9s de l'histoire de la collection du Mus\u00e9e national d'art moderne \u2014 son inauguration au Palais de Tokyo et son transfert au Centre Pompidou \u2014 en red\u00e9couvrant des chefs-d'\u0153uvre tels que Atelier de la modiste (1926), La Muse (1935) ou encore L'Aubade (1942).", "price": "Tarifs indisp.", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Le P\u00e9rou avant les Incas", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/10/le-perou-avant-les-incas-musee-du-quai-branly-8-200x112.jpg", "d_start": "2017-11-14", "d_end": "2018-04-01", "genre": "Envie d'ailleurs", "location": "Mus\u00e9e du Quai Branly", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/10/05/le-perou-avant-les-incas/", "timetable": "Horaires indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Imaginons une civilisation mill\u00e9naire, existant avant l'ascension et la domination de l'empire Inca sur tout le territoire. Un P\u00e9rou sauvage, ancien, dirig\u00e9 par les soci\u00e9t\u00e9s andines, plus \u00e9parpill\u00e9es. Ces soci\u00e9t\u00e9s qui, tr\u00e8s t\u00f4t, d\u00e9veloppent des organisations sociales complexes, cr\u00e9ent les villes les plus anciennes du monde, comme la cit\u00e9 de Caral. Des cultures aux artisans nombreux, qui cr\u00e9ent et transforment, apprenant la c\u00e9ramique, le tissage, maniant l'or et le cuivre pour cr\u00e9er des accessoires et des bijoux magnifiques. Des hommes r\u00e9gis par une mythologie violente, peupl\u00e9e de dieux f\u00e9roces, repr\u00e9sent\u00e9s par des animaux terrifiants, des pr\u00e9dateurs comme le jaguar ou le serpent. Des divinit\u00e9s exigeant des sacrifices humains et r\u00e9gnant sur ces peuples, mena\u00e7antes. A travers une grande collection d'objets venus des plus grands sites arch\u00e9ologiques du P\u00e9rou, l'exposition nous emm\u00e8ne au c\u0153ur de ces soci\u00e9t\u00e9s, entre accessoires d\u00e9licats et poteries, combats et meurtres, rois et figures de pouvoir f\u00e9minines. Un peuple d'une remarquable complexit\u00e9 se dessine sous nos yeux, s'\u00e9levant avant la vague Inca.", "price": "Tarifs indisp.", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Cent portraits pour un centenaire", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/10/fantassin-desvignes-bourguigon-armee-franaise-exposition-cent-portraits-pour-un-centenaire-les-soldats-de-foch-vus-par-burnand-au-musee-de-la-legion-dhonneur-1-200x112.jpg", "d_start": "2017-11-11", "d_end": "2018-02-11", "genre": "En famille", "location": "Mus\u00e9e de la L\u00e9gion d'honneur", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/10/03/cent-portraits-pour-un-centenaire/", "timetable": "Ouvert : Du mercredi au dimanche de 13:00 \u00e0 18:00. \nFerm\u00e9 : Les lundis et mardis. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Inaugur\u00e9 en 1925 afin de \u00ab glorifier la m\u00e9moire des l\u00e9gionnaires morts pour la patrie et l'humanit\u00e9 \u00bb, le mus\u00e9e de la L\u00e9gion d'honneur et des ordres de chevalerie se devait de pr\u00e9senter une contribution originale pour comm\u00e9morer le centenaire de la Premi\u00e8re Guerre mondiale. C'est chose faite avec cette exposition qui met en regard les d\u00e9corations et b\u00e2tons du mar\u00e9chal Foch avec les portraits au pastel des soldats qui ont \u00e9t\u00e9 sous son commandement. R\u00e9alis\u00e9s par le peintre suisse Eug\u00e8ne Burnand, ils d\u00e9peignent avec humanit\u00e9 l'expressivit\u00e9 des visages graves d'hommes de retour du front de la guerre de 14-18. Mais parmi les 102 tableaux repr\u00e9sentant 14 nations et tous les grades, seuls 40 ont \u00e9t\u00e9 achev\u00e9s avant l'armistice : le peintre a poursuivi la s\u00e9rie Les Alli\u00e9s dans la guerre des nations pour mieux rendre compte de la diversit\u00e9 des peuples engag\u00e9s au sein des arm\u00e9es alli\u00e9es. Si le mar\u00e9chal Foch manque \u00e0 l'appel - le peintre est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 avant d'avoir pu r\u00e9aliser son portrait \u2013 sa pr\u00e9sence au travers de ses insignes honorifiques et des vid\u00e9os historiques est saisissante. Un bien bel hommage \u00e0 une figure oubli\u00e9e du grand public qui fut pourtant l'un des plus grands soldats de notre histoire.\nTo commemorate the First World War centennial, the Legion of Honour museum presents a hundred portraits of soldiers drawn by Eug\u00e8ne Burnand as well as Marshal Foch's signs of honour.", "price": "Billets combine\u0301s\nGratuit : Entre\u0301e et audio-guide gratuits. )", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "L'exposition d'un r\u00eave", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/11/exposition-dun-reve-c-marcia-lessa_3_preview-200x112.jpg", "d_start": "2018-10-07", "d_end": "2017-12-17", "genre": "Les gratuits", "location": "Fondation Gulbenkian", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/11/09/lexposition-dun-reve/", "timetable": "Ouvert : Du mercredi au vendredi de 9:00 \u00e0 18:00. Du samedi au dimanche de 11:00 \u00e0 18:00. Le lundi de 9:00 \u00e0 18:00. \nFerm\u00e9 : Le mardi de 9:00 \u00e0 18:00. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Plongeons dans un r\u00eave \u00e9veill\u00e9. La Fondation Gulbenkian nous emm\u00e8ne dans une exploration au plus profond de nous-m\u00eames, une introspection r\u00eaveuse o\u00f9 le monde s'efface au profit de l'imaginaire. \u00c0 travers des ch\u0153urs enregistr\u00e9s, des musiques et des motifs temporaires de mandalas, ces dessins g\u00e9om\u00e9triques relaxants, l'exposition nous emporte dans la gen\u00e8se du r\u00eave, aux fronti\u00e8res de l'onirisme, comme des motifs se r\u00e9p\u00e9tant, perdant leur sens au fur et \u00e0 mesure que le sommeil arrive et nous domine. Et, perdus entre les sons et la vision, nous voil\u00e0 r\u00eaveurs ambulants au c\u0153ur d'une exposition atypique aux fronti\u00e8res de l'inconscient.", "price": "Billets collections permanentes\nGratuit : Entre\u0301e libre. )", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Women House", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/06/louise-bourgeois-femme-maison-1994-c-the-easton-foundationadagp-photo-christopher-burke-200x112.jpg", "d_start": "2017-10-20", "d_end": "2018-01-28", "genre": "Contemporain", "location": "Monnaie de Paris", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/06/30/women-house/", "timetable": "Horaires indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "En 1929, Virginia Woolf encourageait les femmes \u00e0 trouver une chambre qu'elles puissent \u201cfermer \u00e0 cl\u00e9 sans \u00eatre d\u00e9rang\u00e9es\u201c dans son essai \u201cchambre \u00e0 soi\u201c. Cette date est le point de d\u00e9part po\u00e9tique de Women House qui se poursuit de mani\u00e8re th\u00e9matique jusqu'\u00e0 des \u0153uvres r\u00e9centes, en passant par les ann\u00e9es 70, moment o\u00f9 les artistes femmes se rebellent contre la privation d'espace de travail, d'exposition et de reconnaissance. Alors, femme \u00e0 la maison, femme en prison ? Cette \u00e9vidence historique n'est pas une fatalit\u00e9 comme nous le montrent les \u0153uvres de ces 40 artistes femmes. Si pour certaines, la maison est un symbole d'enfermement, elle est pour toutes, source d'inspiration et de r\u00e9invention. L'intime devient publique, politique. La maison est ici mise sens dessus dessous par ces femmes dont la puissance cr\u00e9atrice d\u00e9passe et d\u00e9nonce les carcans de la soci\u00e9t\u00e9. Birgit J\u00fcrgenssen, artiste avant-gardiste viennoise des ann\u00e9es 70 fait de la femme un corps-maison. Dans K\u00fcchensch\u00fcrze (Tablier), 1975, la cuisine se fond dans les habits de la femme, encha\u00een\u00e9e \u00e0 ses fonctions sociales. Louise Bourgeois, elle, r\u00e9alise une s\u00e9rie de \u201cfemme-maison\u201d, des personnages f\u00e9minins dont une partie du corps est enferm\u00e9e dans une maison. De l'enfermement domestique dans tous ses \u00e9tats \u00e0 l'\u00e9mancipation de la femme, l'exposition est une formidable r\u00e9trospective de l'art f\u00e9ministe.\nLe saviez-vous ? En 1972, Miriam Schapiro et Judy Chicago, co-directrices du Programme d'art f\u00e9ministe de l'\u00c9cole des arts de Californie n'avaient pas d'espaces pour dispenser leurs cours. Elles font de cette contrainte une force et organisent une exposition intitul\u00e9e Women House qui marquera un tournant d\u00e9cisif dans l'histoire de l'art f\u00e9ministe.", "price": "Tarifs indisp.", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "\u00c9lisabeth Ballet au Mac Val", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/08/elisabeth-ballet-flying-colors-2010-exposition-tout-en-un-plus-trois-au-mac-val-de-vitry-sur-seine-1-e1504097553447-200x112.jpg", "d_start": "2017-10-21", "d_end": "2018-02-25", "genre": "Contemporain", "location": "Mus\u00e9e d\u2019Art contemporain du Val", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/08/30/elisabeth-ballet-au-mac-val/", "timetable": "Horaires indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Dans l'\u0153uvre d'\u00c9lisabeth Ballet, la sculpture devient architecture, voire organique. Elle vit et se d\u00e9veloppe en fonction de son environnement, de la surface qui lui est laiss\u00e9e. Le lieu devient \u00e0 son tour une mati\u00e8re vivante, mall\u00e9able, qui interagit et fait s'activer l'\u0153uvre. On voit alors na\u00eetre des d\u00e9placements immat\u00e9riels entre les volumes, une mise en r\u00e9sonance entre les sculptures, les sujets qu'elles invoquent, leurs emplacements, mais aussi vis-\u00e0-vis des spectateurs. Les oppositions binaires engagent un dialogue, int\u00e9rieur et ext\u00e9rieur, opacit\u00e9 et transparence, priv\u00e9 et public, collectif et individuel ou nomade et s\u00e9dentaire. \u00c9lisabeth Ballet a notamment la facult\u00e9 de faire p\u00e9n\u00e9trer ce qui appartient au monde du dehors au sein d'un espace cl\u00f4t, donnant ainsi plus d'importance \u00e0 l'environnement int\u00e9rieur en soi, qu'\u00e0 son occupant. Privil\u00e9giant les courbes, elle aime cette id\u00e9e que ce qui est \u00e0 venir nous est inconnu. Elle d\u00e9finit la sculpture comme un obstacle \u00e0 celui qui la confronte, et aime la rendre lisible au premier regard, en un seul point de vue, la rendre frontale comme une peinture. Plusieurs interpr\u00e9tations deviennent alors possibles, et si la composition nous tient \u00e0 distance par sa forme, c'est pour mieux stimuler notre d\u00e9ambulation mentale. La sculpture est une pens\u00e9e mise en acte, mat\u00e9rialis\u00e9e, qui joue ici le jeu de l'espace comme d'une exp\u00e9rience.", "price": "Tarifs indisp.", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Galerie Party : la f\u00eate d'anniversaire", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/10/galerie-party-ggsv-entree-jpg-200x112.jpg", "d_start": "2000-01-01", "d_end": "2000-01-01", "genre": "En famille", "location": "Centre Pompidou", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/10/03/galerie-party-la-fete-danniversaire/", "timetable": "Horaires indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Galerie Party c'est une histoire, une fiction en trois actes o\u00f9 l'imaginaire et le r\u00eave aident \u00e0 cr\u00e9er le d\u00e9cor. Un duo de designers, Ga\u00eblle Gabillet et St\u00e9phane Villard ont imagin\u00e9 cette grande maison d\u00e9lur\u00e9e, o\u00f9 chaque pi\u00e8ce est un acte qui fait jouer de nouveaux acteurs, de nouveaux artistes. Chaque nouvel espace est modifi\u00e9 selon les envies, devenant des lieux uniques o\u00f9 l'on peut exp\u00e9rimenter et r\u00e9apprendre sans cesse \u00e0 jouer. Un jardin myst\u00e9rieux vous accueille,au sol \u00e9trange, que l'on peut modifier,et une fontaine aux allures de g\u00e2teau 'anniversaire nous fait face. On avance,curieux, dans le vestibule, o\u00f9 une projection d'images d\u00e9clare la f\u00eate ouverte et nous explique les r\u00e8gles du jeu. Le r\u00e9cit commence : on est ici invit\u00e9 \u00e0 construire,\u00a0\u00e0 partir de fragments, tout ce que notre imagination peut concevoir, bateaux, vaisseaux galactiques, princesses ou bidules insolites, les enfants comme les parents n'auront aucune limite. On se prend au\u00a0jeu, et on redessine notre quotidien, on change notre environnement, \u00e0 travers cette cr\u00e9ation artistique libre et ludique. Et de nos mains, on cr\u00e9e nos jouets, on mod\u00e8le nos envies, comme une ribambelle de cadeaux d'anniversaire que partage avec nous le Centre Pompidou.\nCome discover the first act of the Gallery Party. Two designers created a house full of surprises for children and their parents, its first room allowing you to create and play with whatever you can imagine. Game on!", "price": "Tarifs indisp.", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "De la calligraphie au street art", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/09/sat_chit_ananda_at_container_yard_los_angeles_3ctarek_benaoum-200x112.jpg", "d_start": "2017-09-21", "d_end": "2018-01-21", "genre": "Contemporain", "location": "Institut des Cultures d\u2019Islam", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/09/01/de-la-calligraphie-au-street-art/", "timetable": "Horaires indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La calligraphie arabe est une \u0153uvre sacr\u00e9e, o\u00f9 la patience guide la beaut\u00e9 des traits. Elle illustre les textes pr\u00e9cieux du Coran. Apparue au VIIe si\u00e8cle, elle est le fruit d'un travail long et pr\u00e9cis, aux nombreuses r\u00e8gles et \u00e0 la rigueur draconienne. La beaut\u00e9 des mots devient alors un tableau, un art \u00e0 part enti\u00e8re. Au fil du temps, la calligraphie s'est impos\u00e9e comme une cr\u00e9ation sublime et raffin\u00e9e, qui inspire les artistes contemporains. Le poids des r\u00e8gles s'efface alors, oubli\u00e9 des jeunes cr\u00e9ateurs, pour n'en garder que l'esth\u00e9tique. Elle voyage autour du monde, des ann\u00e9es durant, et perd son aura mystique et religieuse, loin des traditions ancestrales dans lesquelles elle \u00e9tait jadis emprisonn\u00e9e. Elle devient objet d'art, majestueux et complexe, s'exposant fi\u00e8rement sur les murs des villes, \u00e0 la vue de tous. Elle inspire, et prend racine dans l'art contemporain, pr\u00e9sente dans l'esprit des peintres, sculpteurs et danseurs, qui en repr\u00e9sente les formes. Elle devient c\u00e9ramique, verre, lumi\u00e8re ou geste, et ne se pose plus uniquement sur le papier. L'exposition fait alors dialoguer les \u0153uvres des grands ma\u00eetres avec celles des plus jeunes, montrant l'\u00e9volution de cette pratique, \u00e0 travers ses dimensions graphiques, po\u00e9tiques et traditionnelles. Au fil du temps, les notions d'histoire et de spiritualit\u00e9 qui l'ont tout d'abord berc\u00e9e se voient balay\u00e9es par la diversit\u00e9 des cultures, des voix qui s'expriment d\u00e9sormais \u00e0 travers elle. Des livres sacr\u00e9s \u00e0 l'art urbain, la calligraphie se transforme, et \u00e9tend son emprise, loin des territoires confin\u00e9s de sa cr\u00e9ation.\nCalligraphy is an ancient and beautiful art, meant to represent the words of God. Through centuries, however, it has evolved and inspired many artists. Nowadays, calligraphy is at the center of masterpieces of modern and street art and its reach seems unstoppable.\nLe saviez-vous ?\nLe street artiste Simon Silaidis est le cr\u00e9ateur du mouvement de \u00ab calligraphie urbaine \u00bb. Il dessine de magnifiques calligraphies sur les murs des villes, reprenant les fonctions premi\u00e8res de cet art : la spiritualit\u00e9 et la po\u00e9sie. Ses \u0153uvres d'art se promenant sur les murs du monde m\u00ealent l'\u00e9criture d'antan et les designs modernes d'aujourd'hui.", "price": "Tarifs indisp.", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Paysages fran\u00e7ais", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/06/jerome-brezillon-serie-paysages-franais-2010-exposition-paysages-franais-une-aventure-photographique-1984-2017-a-la-bnf-200x112.jpg", "d_start": "2017-10-24", "d_end": "2018-02-04", "genre": "Photo Addicts", "location": "Biblioth\u00e8que nationale de France", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/06/14/paysages-francais/", "timetable": "Horaires indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "\u00ab \u00c9tendue spatiale, naturelle ou transform\u00e9e par l'homme, qui pr\u00e9sente une certaine identit\u00e9 visuelle ou fonctionnelle \u00bb : de cette d\u00e9finition g\u00e9n\u00e9rique du paysage d\u00e9coule des milliers de possibilit\u00e9s photographiques ! Une ampleur que se propose de restituer la Biblioth\u00e8que nationale de France dans cette exposition rassemblant pr\u00e8s de 160 auteurs et 1 000 clich\u00e9s sur quatre d\u00e9cennies et sur l'ensemble du territoire fran\u00e7ais. Le voyage \u00e0 la fois temporel et spatial commence en 1984, date \u00e0 laquelle la DATAR (D\u00e9l\u00e9gation \u00e0 l'Am\u00e9nagement du Territoire et \u00e0 l'Action R\u00e9gionale) convoque le regard de photographes inconnus ou d\u00e9j\u00e0 c\u00e9l\u00e8bres pour repr\u00e9senter le paysage fran\u00e7ais des ann\u00e9es 1980. Raymond Depardon, Robert Doisneau, Gabriele Basilico, Lewis Baltz\u2026 Tous livrent leur regard singulier, multipliant les exp\u00e9rimentations visuelles. \u00c0 partir des ann\u00e9es 1990, la photographie valorise le patrimoine en m\u00eame temps qu'elle rend compte de ses \u00e9volutions. C'est le moment o\u00f9 Mathieu Pernot et Laure Vasconi immortalisent les grands ensembles dans toutes leurs contradictions. Puis, le paysage se fait exercice de style avec les pattes tr\u00e8s reconnaissables de St\u00e9phane Couturier et J\u00fcrgen Nefzer. Enfin, 2010 marque le triomphe de la mise en r\u00e9cit. Vous l'aurez compris, le panorama est vaste et la vue sublime.\nFrom 1984 to 2017, several artists freeze-framed the French landscapes creatively. The BnF offers a wonderful panorama of the diversity of styles and perspectives.", "price": "Tarifs indisp.", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Lieux saints partag\u00e9s", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/10/mohamed-taki-et-lm-lcd-200x112.jpg", "d_start": "2017-10-24", "d_end": "2018-01-21", "genre": "Envie d'ailleurs", "location": "Mus\u00e9e national de l\u2019Histoire de l\u2019Immigration", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/10/05/lieux-saints-partages/", "timetable": "Horaires indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La t\u00e2che n'est pas mince, mais enti\u00e8rement \u00e0 propos. L'exposition prend \u00e0 bras le corps la question des identit\u00e9s religieuses et propose une exposition f\u00e9d\u00e9ratrice qui se concentre sur les lieux saints partag\u00e9s. Un rendez-vous loin de tout acte de moralisation, c'est par la compr\u00e9hension et l'\u00e9veil qu'il fonctionne, mettant en lumi\u00e8re les points de ralliement entre les diff\u00e9rentes religions monoth\u00e9istes.\u00a0 Que l'on soit juif, musulman ou chr\u00e9tien, l'on est avant tout croyant. Conclusion peu novatrice et quelque peu p\u00e9remptoire sur les bords, mais pourtant vraie, et c'est ainsi notre porte d'entr\u00e9e dans l'exposition. Trois grandes religions monoth\u00e9istes existent aujourd'hui et se r\u00e9partissent, se pratiquent sur l'ensemble du globe. Trois grandes religions qui partagent bien plus qu'on ne semblerait l'entendre. Que ce soient les valeurs, les rites, les figures tut\u00e9laires ou les sanctuaires, ce sont autant de fondements qui les unissent. \u00c0 travers une d\u00e9ambulation de J\u00e9rusalem \u00e0 l'Europe continentale en passant par les \u00eeles de la M\u00e9diterran\u00e9e, on per\u00e7oit physiquement comment les mutations et circulations des populations ont permis de parsemer les diff\u00e9rentes religions sur diff\u00e9rents territoires. Il n'existe pas une terre pour une unique religion. Enfin, l'exposition d\u00e9cide de revenir sur l'importance de trois personnages cl\u00e9s dans la compr\u00e9hension, l'enseignement et la coexistence entre les religions, il s'agit de Louis Massignon, Andr\u00e9 Chouraqui et Paolo Dall'Oglio, des auteurs qu'il est urgent de relire.\nThe question of religious identities is one of the most sensitive of the twenty-first century: to each one his God, his writings, his saints, one believes. Yet, since their origins, the three monotheisms (Judaism, Christianity, Islam) share beliefs", "price": "Tarifs indisp.", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Globes \u2013 Architecture et sciences explorent le monde", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/10/globe-celeste-ou-cosmorama-1897-1900-le-figaro-illustre-n128-novembre-1900-ccollection-particuliere-200x112.jpg", "d_start": "2017-11-10", "d_end": "2018-03-26", "genre": "classique", "location": "Cit\u00e9 de l\u2019Architecture", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/10/06/globes-architecture-et-sciences-explorent-le-monde/", "timetable": "Horaires indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Si l'architecture devait se regarder le nombril, elle le ferait en prenant la forme d'un globe. \u00c9trange pensez-vous\u00a0? Oui, et pourtant. Le Globe en architecture, est une repr\u00e9sentation miniature du monde, de ce qui le compose et qui l'entoure. Corps c\u00e9leste, il est la fascination des scientifiques comme des romanciers, propice aux plus grandes excentricit\u00e9s. En le mettant en forme, architectes, g\u00e9ographes, astronomes ou \u00e9crivains nous donnent la possibilit\u00e9 de mat\u00e9rialiser notre environnement, de nous donner un ordre de grandeur, d\u00e9finissant la taille de l'homme dans l'immensit\u00e9 de l'univers. Le rond, c'est un peu notre \u00e9go. Prouesse architecturale, on le retrouve tout d'abord chez les Romains, dans leurs Panth\u00e9ons, o\u00f9 le but est de repr\u00e9senter le ciel sous la forme d'une vo\u00fbte. Par la suite, c'est notamment au XVIIe si\u00e8cle que les projets se feront de plus en plus courants, allant de pair avec les grandes Expositions universelles et le besoin de comprendre le monde dans son enti\u00e8ret\u00e9 et sa diversit\u00e9. \u00c0 travers 90 projets diff\u00e9rents, leurs maquettes, leurs plans, leurs dessins, on fait le tour de ces globes, de l'Antiquit\u00e9 \u00e0 demain. L'histoire du monde est mise en sc\u00e8ne, mise en r\u00e9cit, nourrissant l'imaginaire collectif auquel il correspond. Une exposition \u00e0 faire en moins de 80 jours, soyez rassur\u00e9.", "price": "Tarifs indisp.", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Malick Sidib\u00e9", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/10/malick-sibide-regardez-moi-1962-malick-sibide-mali-twist-a-la-fondation-cartier-pour-lart-contemporain-1-200x112.jpg", "d_start": "2017-10-20", "d_end": "2018-02-25", "genre": "Photo Addicts", "location": "Fondation Cartier pour l'art contemporain", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/06/14/malick-sidibe-a-la-fondation-cartier/", "timetable": "Horaires indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Dans les ann\u00e9es 1960, le Mali acc\u00e8de \u00e0 son ind\u00e9pendance. Malick Sidib\u00e9, alors jeune photographe, devient le t\u00e9moin privil\u00e9gi\u00e9 de l'euphorie d'une soci\u00e9t\u00e9 en pleine mutation. Des mariages aux surprises-parties, il est de toutes les f\u00eates insouciantes organis\u00e9es par la classe moyenne bamakoise. Au flash, il immortalise sur le vif la jeunesse endimanch\u00e9e qui twiste, rock and danse jusqu'\u00e0 l'aube le long du fleuve Niger. C'est le temps des y\u00e9y\u00e9s, des 45 tours, de l'ouverture \u00e0 la mode occidentale et surtout de l'espoir. La spontan\u00e9it\u00e9, la sensibilit\u00e9 et l'humour qui se d\u00e9gagent des clich\u00e9s de Malick Sidib\u00e9 feront de lui le photographe embl\u00e9matique d'une Afrique d\u00e9complex\u00e9e. Une joie qui impr\u00e8gne \u00e9galement ses portraits de studio qui, comme ceux de Seydou Ke\u00efta, montrent des hommes et des femmes qui se mettent en sc\u00e8ne. Mais face \u00e0 son a\u00een\u00e9 qui s'est fait le chantre de l'\u00e9l\u00e9gance, le \u00ab tr\u00e9sor national \u00bb exhibe des poses artificielles et des postures incongrues dont surgissent l'insolite. Vous ne pourrez que jubiler devant les quelques 250 photographies pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 la Fondation Cartier, des \u0153uvres iconiques aux tirages vintage in\u00e9dits.\nLe saviez-vous ?\nMalick Sidib\u00e9 re\u00e7oit le lion d'or \u00e0 la biennale de Venise en 2007 mais c'est en 1995 que d\u00e9bute sa cons\u00e9cration avec la premi\u00e8re exposition monographique hors du continent africain organis\u00e9e par\u2026 la Fondation Cartier pour l'art contemporain ! Un retour aux sources tout naturel pour celle qui a \u00e0 c\u0153ur de faire d\u00e9couvrir les artistes africains.\nAlso known as \u00ab the eye of Bamako \u00bb, Malick Sidib\u00e9 is a famous photographer who immortalized the euphoria of Bamako's young people after the country gained independence.", "price": "Tarifs indisp.", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Cyclops - Explorateur de l'oc\u00e9an", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/10/exploration-planctonique-crustace-2-copyright-oceanopolis-brest-200x112.jpg", "d_start": "2017-10-03", "d_end": "2018-09-02", "genre": "En famille", "location": "Aquarium tropical du Palais de la Porte dor\u00e9e", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/10/03/cyclops-explorateur-de-locean/", "timetable": "Ouvert : Du mardi au vendredi de 10:00 \u00e0 17:30. Du samedi au dimanche de 10:00 \u00e0 19:00. \nFerm\u00e9 : Le lundi. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Et si vos enfants devenaient les intr\u00e9pides explorateurs des oc\u00e9ans du monde entier\u00a0? Entrainez-les dans un voyage polaire, tropical et littoral o\u00f9 ils se familiariseront avec le myst\u00e9rieux monde marin qui occupe plus de 70% de la surface de notre si belle plan\u00e8te bleue. La nouvelle exposition de l'Aquarium tropical intitul\u00e9e \u00ab\u00a0Cyclops\u00a0\u00bb propose de d\u00e9couvrir les myst\u00e8res de la science par le jeu et l'exp\u00e9rimentation, dans une approche pleinement p\u00e9dagogique, qui ravira petits et grands. C'est aussi une belle opportunit\u00e9 de sensibiliser nos petits sur l'importance de l'oc\u00e9an dans l'\u00e9quilibre de notre \u00e9cosyst\u00e8me et sur les mille richesses qu'il renferme. \u00c0 travers sept \u00ab\u00a0voyages\u00a0\u00bb, il pourra d\u00e9couvrir le plancton, puis la faune de l'Arctique et piloter un sous-marin dans les abysses de notre monde. La flore des tropiques et les animaux du littoral l'attendront \u00e0 la surface. Il pourra \u00e9galement devenir navigateur ou chercheur apr\u00e8s avoir d\u00e9couvert les outils de la navigation maritime du 16e si\u00e8cle \u00e0 aujourd'hui ou lorsqu'il aura pu observer les fioles de microalgues cultiv\u00e9es et conserv\u00e9es dans une algoth\u00e8que et pr\u00e9sent\u00e9es dans un photobior\u00e9acteur. Alors si vos enfants sont curieux et si vous l'\u00eates aussi, pr\u00e9parez-vous pour une aventure en famille et direction l'Aquarium tropical du Palais de la Porte Dor\u00e9e\u00a0!", "price": "Billets expositions temporaires\nPlein : 7 \u20ac\nRe\u0301duit : 5,50 \u20ac", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Sunrise / Sunset", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/11/03-the-price-of-freedom_hd_jcreten1-200x112.jpg", "d_start": "2018-01-10", "d_end": "2018-03-10", "genre": "Les gratuits", "location": "Galerie Perrotin", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/11/09/napalm-sur-paris/", "timetable": "Ouvert : Du mardi au samedi de 11:00 \u00e0 19:00. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Myst\u00e8res et politique sont au menu de la nouvelle exposition de Johan Creten \u00e0 la galerie Perrotin. Son titre \u201cNapalm sur Paris\u201d interpelle comme le son d'un tocsin inqui\u00e9tant et nous laisse un peu d\u00e9sempar\u00e9s face aux bronzes monumentaux de l'artiste qui \u00e9voquent des oiseaux marins englu\u00e9s de p\u00e9trole, incapables de bouger. Ce cormoran paralys\u00e9 par le napalm, appel\u00e9 \u201cThe price of freedom\u201d, sonne comme un reproche \u00e0 l'Homme et \u00e0 ses \u00e9lans de libert\u00e9. Comment ne pas se sentir concern\u00e9 par ces animaux majestueux fig\u00e9s en plein \u00e9lan ? Serait-ce l'avenir de Paris ? L'asphyxie, l'immobilit\u00e9 ? La ville serait-elle une Pomp\u00e9i en puissance ? Des photographies r\u00e9pondent aux sculptures. Elles ont \u00e9t\u00e9 prises par Johan Creten lorsqu'il travaillait sur deux projets, \u201cThe Gate\u201d et \u201cC'est dans ma Nature\u201d, il y a six ans. Cette exposition est fondamentalement politique et s'inscrit dans une attitude de d\u00e9nonciation globale, tant au niveau des risques environnementaux que des injustices et in\u00e9galit\u00e9s sociales. L'un des piliers revendicatifs est l'\u0153uvre \u201cMadame Butterfly\u201d, r\u00e9alis\u00e9e en 1991, compos\u00e9e de battes de baseball en porcelaine, qui r\u00e9agit aux probl\u00e8mes de divisions raciales et sociales aux \u00c9tats-Unis.", "price": "Billets expositions temporaires\nGratuit : ", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "La folie en t\u00eate", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/09/august-klett-200x112.jpg", "d_start": "2017-11-16", "d_end": "2018-03-18", "genre": "Contemporain", "location": "Maison Victor Hugo", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/09/04/la-folie-en-tete/", "timetable": "Ouvert : Du mardi au dimanche de 10:00 \u00e0 18:00. \nFerm\u00e9 : Le lundi. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "\u00a0Il n'y a point de g\u00e9nie sans un grain de folie disait Aristote, preuve que l'on n'a pas attendu l'essor de la psychologie moderne pour d\u00e9celer un lien entre trouble de l'esprit et cr\u00e9ativit\u00e9. C'est cependant dans les ann\u00e9es 70 que l'association entre bipolarit\u00e9, d\u00e9pression et cr\u00e9ativit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e m\u00e9dicalement. \u00a0La folie serait-elle le prix \u00e0 payer pour voir ce que les autres ne voient pas et d\u00e8s lors, cr\u00e9er des mondes qui exercent sur le spectateur une incroyable fascination ? Celui qu'on appelle le fou n'est-il pas le t\u00e9moin d'une autre r\u00e9alit\u00e9, surgie d'un inconscient qui nous est inaccessible mais dans laquelle on per\u00e7oit une effarante v\u00e9rit\u00e9 ? L'exposition \u00ab La Folie en t\u00eate \u00bb \u00e0 la Maison de Victor Hugo nous pr\u00e9sente des artistes atteints de maladies mentales dont les oeuvres ont \u00e9t\u00e9 collectionn\u00e9es par des psychiatres curieux de faire travailler ensemble art et th\u00e9rapie. Entre la camisole et les crises, ces artistes tortur\u00e9s ont bricol\u00e9 leurs cr\u00e9ations en cachette pour exprimer un monde qui nous plonge dans les entrailles de l'Art brut.\nLe saviez-vous ?\u00a0 Le lieu de cette exposition n'est pas anodin. En effet, Victor Hugo a \u00e9t\u00e9 personnellement confront\u00e9 \u00e0 la folie qui poursuit les cr\u00e9atifs, puisque son fr\u00e8re Eug\u00e8ne - \u00e9crivain -\u00a0 et sa fille Ad\u00e8le - petit g\u00e9nie du piano - mourront tous deux intern\u00e9s.\nThe exhibition \"La Folie en t\u00eate\" at the Maison de Victor Hugo exhibits the works of artists suffering from mental illnesses, collected by psychiatrists interested in the bound between art and therapy.", "price": "Billets expositions temporaires\nPlein : 8 \u20ac\nRe\u0301duit : 6 \u20acaux jeunes de 18 a\u0300 26 ans inclus. titulaires de la carte \u00ab Paris Pass Familles \u00bb et \u00ab Famille nombreuse \u00bb. )\nGratuit : - de 18 ans. Demandeurs d\u2019emplois. Personnes en situation de handicap et accompagnateur et personnes pour lesquelles la station debout est pe\u0301nible. Etudiants de l\u2019INALCO, Etudiant de l\u2019Institut National du Patrimoine,  Les groupes d\u2019e\u0301le\u0300ves des ateliers des Beaux-Arts de la Ville de Paris et leur accompagnateur (10 personnes minimum), Etudiants en mode, beaux-arts, en histoire de l'art ou en arche\u0301ologie (par exemple : Cite\u0301 Internationale des Arts, Ecole Boulle, Ecole des Chartes, Ecole du Louvre, Ecole Duperre\u0301, Ecole Estienne, Ecole nationale supe\u0301rieure des Arts De\u0301coratifs, Ecole Nissim de Camondo, Ecole Olivier-de-Serres \u2013 ENSAAMA, Ecole professionnelle supe\u0301rieure d'art et d'architecture de la VDP, Ecoles nationales des beaux-Arts, ENSCI...). )", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Et 1917 devient r\u00e9volution", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/10/13_billet_de_100_karbonavets_1917-200x112.jpg", "d_start": "2017-10-18", "d_end": "2018-02-08", "genre": "En famille", "location": "Biblioth\u00e8que de Documentation Internationale Contemporaine", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/10/05/et-1917-devint-revolution/", "timetable": "Horaires indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Il y a cent ans, le dernier Tsar de Russie est renvers\u00e9 et la famille des\u00a0Romanov\u00a0assassin\u00e9e. La r\u00e9volution russe, men\u00e9e par les Bolcheviks qui prennent alors le pouvoir et instaurent le r\u00e9gime l\u00e9niniste est suivie d'une guerre civile sanglante. Alors que les Bolcheviks et les Arm\u00e9es blanches s'entretuent, l'\u00e9conomie russe collapse et la famine s'abat sur le pays. Cette terrible p\u00e9riode voit la victoire des Bolcheviks et l'\u00e8re de l'URSS communiste s'ouvrir. C'est l'histoire mondiale du si\u00e8cle \u00e0 venir qui vient de basculer. La Biblioth\u00e8que de Documentation Internationale Contemporaine, nous invite \u00e0 nous replonger dans les entrailles de cette r\u00e9volution et \u00e0 nous pencher sur son origine. Qu'est-ce qui a mis le feu aux poudres\u00a0? La BDIC a r\u00e9uni des documents uniques - photographies, presse illustr\u00e9e, objets collect\u00e9s - qui nous permettent de mieux saisir la complexit\u00e9 de ces \u00e9v\u00e9nements. L'exposition est divis\u00e9e en deux temps. Tout d'abord, un parcours chronologique appel\u00e9 Guerre et r\u00e9volution, bas\u00e9 sur les tracts, affiches et les revues satiriques. La seconde partie s'intitule \u00ab\u00a0T\u00e9moignage, documentation, propagande, comm\u00e9morations\u00a0\u00bb et t\u00e9moigne de l'\u00e9tat de l'opinion publique et de la r\u00e9action des Fran\u00e7ais face \u00e0 cette lointaine r\u00e9volution \u00e0 l'est.", "price": "Tarifs indisp.", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Enqu\u00eates vagabondes", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/12/vue-de-lexposition-enquetes-vagabondes-musee-guimet-8-200x112.jpg", "d_start": "2017-12-06", "d_end": "2018-03-12", "genre": "Envie d'ailleurs", "location": "Mus\u00e9e Guimet", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/12/14/enquetes-vagabondes/", "timetable": "Ouvert : Du mercredi au lundi de 10:00 \u00e0 18:00. \nFerm\u00e9 : Le mardi de 9:00 \u00e0 18:00. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Plus qu'une exposition, c'est une invitation \u00e0 d\u00e9couvrir sa propre histoire qu'offre le mus\u00e9e Guimet. Cette enqu\u00eate vagabonde relate le voyage extraordinaire d'\u00c9mile Guimet (fondateur du mus\u00e9e) et de son ami, illustrateur de presse, F\u00e9lix R\u00e9gamey. Tous deux passionn\u00e9s d'arts asiatiques, ils concevront cette exploration comme un voyage philosophique, des \u00c9tats-Unis au Japon et de la Chine \u00e0 l'Inde, l'Extr\u00eame-Orient dans son enti\u00e8ret\u00e9 y est repr\u00e9sent\u00e9. Ces \u00ab\u00a0dix mois qui \u00e9claireront tout le reste de leurs vies\u00a0\u00bb sont illustr\u00e9s par une s\u00e9lection vari\u00e9e mais harmonieuse de peintures, toiles grand format, photographies, dessins, objets personnels, ou encore \u00e9changes \u00e9pistolaires. Ce t\u00e9moignage intime raconte en images les pr\u00e9mices de ce qui deviendra le fabuleux Mus\u00e9e National des Arts Asiatiques, \u00e0 Lyon d'abord (d'o\u00f9 \u00c9mile Guimet est originaire) puis \u00e0 Paris o\u00f9 il \u00e9tablira sa grandeur actuelle. Ce clich\u00e9 de la fin du 19\u00e8me si\u00e8cle laissera s'interroger les spectateurs sur le concept de tourisme des temps modernes dont \u00c9mile et F\u00e9lix sont en quelque sorte des pr\u00e9curseurs. ", "price": "Billets expositions temporaires\nGratuit : Chaque 1er dimanche du mois. - 18 ans. de 18 a\u0300 25 ans. )", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "\u00c9tranger r\u00e9sident, la collection de Marin Karmitz", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/08/jvk005-portraits-de-marin-karmitz-257x489x15cm-dim-cadre-1-200x112.jpg", "d_start": "2017-10-20", "d_end": "2018-01-21", "genre": "Photo Addicts", "location": "Maison Rouge", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/08/22/etranger-resident-la-collection-de-marin-karmitz/", "timetable": "Horaires indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "", "price": "Tarifs indisp.", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Photographisme", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/09/zamecznik-wokciech-sans-titre-ensemble-1963-exposition-photographisme-ifert-klein-zamecznick-au-centre-pompidou-1-200x112.jpg", "d_start": "2017-11-08", "d_end": "2018-01-29", "genre": "Contemporain", "location": "Centre Pompidou", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/09/04/photographisme/", "timetable": "Horaires indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Entre photo et graphisme, il n'y a qu'un pas. Si facilement franchi aujourd'hui, il est dans\u00e9 de tr\u00e8s nombreuse mani\u00e8re entre 1945 et 1969 : photomontages, photogrammes, dessins lumineux, captations des vibrations, jeux de couleurs\u2026 Tous visent \u00e0 retranscrire les sensations dynamiques de leur temps, de la vitesse \u00e0 l'exp\u00e9rience des foules. Des exp\u00e9rimentations auxquelles se sont essay\u00e9 - et dans lesquelles excellent - G\u00e9rard Ifert, William Klein et Wojciech Zamecznik. Le premier, dessinateur de mobilier et concepteur d'expositions b\u00e2lois, consacre ses travaux personnels \u00e0 la photographie abstraite et aux reportages sur l'architecture. Le second, immense photographe am\u00e9ricain consacr\u00e9 par le prix Nadar pour son livre Life is Good and Good For You is New York, catalogue la m\u00e9tropole de l'absurde avec sa foule abrutie, sa violence normalis\u00e9e et sa folle accumulation de d\u00e9bris urbains. Le troisi\u00e8me, graphiste et designer polonais c\u00e9l\u00e8bre pour ses nombreuses affiches, couvertures de magazines et pochettes de disques, explore le m\u00e9dium photographique pour rendre compte du mouvement. Comme dans une charade, ces trois artistes aux travaux divergents forment un tout le temps d'une exposition hautement photo-graphique.", "price": "Tarifs indisp.", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "L'art du pastel de Degas \u00e0 Redon", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/01/berthe-morisot-dans-le-parc-vers-1874-lart-du-pastel-de-degas-a-redon-au-petit-palais-200x112.jpg", "d_start": "2017-09-15", "d_end": "2018-04-08", "genre": "Les Incontournables", "location": "Petit Palais", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/01/04/lart-du-pastel-de-degas-a-redon/", "timetable": "Ouvert : Du mardi au dimanche de 10:00 \u00e0 18:00. Du lundi au samedi de 9:00 \u00e0 18:00. \nNocturne : Le vendredi de 18:00 \u00e0 21:00. \nFerm\u00e9 : Le lundi. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le pastel est un outil peu connu. Il semble passer \u00e0 travers les si\u00e8cles et s'oublier face aux chefs-d'\u0153uvre de la peinture classique. Pourtant, en lui d\u00e9diant une exposition, le Petit Palais nous offre un v\u00e9ritable cadeau. Amoureux des grands noms de l'art n'ayez crainte, Morisot, Renoir, Gauguin, Degas, Redon et bien d'autres se succ\u00e8dent sur les murs du mus\u00e9e, nous enchantant de leurs \u0153uvres velout\u00e9es aux traits plus doux et pourtant plus bruts esquiss\u00e9s au pastel. Car l'exposition nous entra\u00eene au c\u0153ur de l'\u00e2ge d'or de cet \u00e9trange m\u00e9dium, du XVIIIe au XIXe si\u00e8cle, de son passage d'une p\u00e2le imitation \u00e0 une v\u00e9ritable alternative \u00e0 la peinture. Elle nous r\u00e9v\u00e8le des pi\u00e8ces d\u00e9licates, \u00e0 la virtuosit\u00e9 sans pareil, plus visible encore \u00e0 travers cette nouvelle mati\u00e8re explor\u00e9e. On y d\u00e9couvre par exemple le portrait saisissant de r\u00e9alisme d'une princesse russe r\u00e9alis\u00e9e par Elisabeth Vig\u00e9e Le Brun, que l'on croirait r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 la peinture \u00e0 l'huile. Puis les \u0153uvres de Degas nous emportent un si\u00e8cle plus tard, ses traits abrupts et visibles, color\u00e9s, comme un tableau peint dans le feu de l'action, empreint d'une inspiration soudaine et trac\u00e9 avec virtuosit\u00e9 en peu de temps. De chef-d'\u0153uvre en chef-d'\u0153uvre, nous voil\u00e0 plong\u00e9s dans un monde aux couleurs douces, aux finitions tant\u00f4t d\u00e9licates tant\u00f4t sauvages. Un monde pr\u00e9cieux dont la fragilit\u00e9 extr\u00eame des \u0153uvres ne supporte pas la lumi\u00e8re et la chaleur, surgissant de la p\u00e9nombre pendant quelques mois seulement pour nous ravir\nThrough an extraordinary exhibition, discover the art of pastel in all its forms, from a mere imitation of oil painting to a full-blown medium.", "price": "Billets expositions temporaires\nPlein : 10 \u20ac\nRe\u0301duit : 8 \u20ac- de 26 ans. )\nGratuit : - de 17 ans. Demandeurs d'emploi. handicape\u0301s et accompagnateurs. )\nPlein : gratuit", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Gauguin l'alchimiste", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/01/gauguin-exposition-grand-palais-2017-200x112.jpg", "d_start": "2017-10-11", "d_end": "2018-01-22", "genre": "Les Incontournables", "location": "Grand Palais", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/01/04/gauguin-lalchimiste/", "timetable": "Horaires indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "", "price": "Tarifs indisp.", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Andr\u00e9 Derain - La d\u00e9cennie radicale", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/01/derain-andre-exposition-centre-pompidou-200x112.jpg", "d_start": "2017-10-04", "d_end": "2018-01-29", "genre": "Les Incontournables", "location": "Centre Georges Pompidou", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/01/04/la-revelation-andre-derain/", "timetable": "Horaires indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Quand on regarde la peinture de Derain, on y voit plusieurs univers, plusieurs inspirations et plusieurs \u00e9coles. S'il d\u00e9bute dans une optique tout d'abord r\u00e9aliste, ex\u00e9cutant des dessins engag\u00e9s, voire ac\u00e9r\u00e9s, il va tr\u00e8s vite s'orienter vers des champs d'exp\u00e9rimentation bien plus os\u00e9s, bien plus r\u00e9volutionnaires. Avant la guerre, Derain c\u00f4toie Matisse, Picasso, Vlaminck, Braque, Apollinaire, Marquet\u2026 autant d'artistes des arts plastiques ou de la litt\u00e9rature qui vont penser avec lui le futur de la peinture. C'est aux c\u00f4t\u00e9s de Matisse qu'il va jeter sur la toile les pr\u00e9misses du fauvisme, laissant litt\u00e9ralement s'exprimer l'aspect animal de la couleur, faisant de lui un aventurier, un conquistador de la peinture moderne. L'\u0153uvre que l'on conna\u00eet aujourd'hui de Derain, est en majorit\u00e9 associ\u00e9e \u00e0 ce mouvement qu'il a g\u00e9n\u00e9r\u00e9, engendr\u00e9, mais il a \u00e9galement particip\u00e9 activement \u00e0 l'\u00e9mergence du cubisme, o\u00f9, apr\u00e8s avoir lib\u00e9r\u00e9 la couleur, il lib\u00e8re les formes. Frileux face au modernisme, Derain amorce alors un retour pr\u00e9coce au r\u00e9alisme. Toujours en qu\u00eate de nouveaut\u00e9s, insatiable curieux, Derain invente, ouvre la voie, avant de se pencher vers d'autres exp\u00e9riences, laissant ainsi le champ libre aux autres artistes. Il a laiss\u00e9 s'\u00e9pancher sa cr\u00e9ativit\u00e9 \u00e0 travers de nombreux supports, le dessin, la sculpture, la xylographie, la c\u00e9ramique et la photographie en parall\u00e8le de la peinture, et nous montre \u00e0 travers toutes ces formes d'art l'ampleur de son audace et son talent visionnaire.\nDerain played a leading and intellectual role in the emergence of the two great avant-gardes of the early 20th century, Fauvism and Cubism. He engages alone in an early return to realism, announcing all the figurative movements of magical realism.", "price": "Tarifs indisp.", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Eug\u00e8ne Beaudouin et Marcel Lods", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/10/mus-boegly_058-faade-mus-200x112.jpg", "d_start": "2017-11-08", "d_end": "2018-06-24", "genre": "classique", "location": "Mus\u00e9e d'Histoire Urbaine et Sociale de Suresnes", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/10/06/eugene-beaudouin-et-marcel-lods/", "timetable": "Ouvert : Du mercredi au dimanche de 14:00 \u00e0 18:00. \nFerm\u00e9 : Les lundis et mardis. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'architecture dans les ann\u00e9es\u00a01930, devient synonyme de modernit\u00e9. On pense bien s\u00fbr tout de suite au maestro du genre, Le Corbusier, qui a fait de ses cinq pr\u00e9ceptes architecturaux (pr\u00e9sence de pilotis, toits-terrasse, fen\u00eatres, plan et fa\u00e7ade libre) les cinq piliers de cet art, devenant ainsi un proph\u00e8te de l'urbanisme. Aussi incroyable que cela puisse para\u00eetre, le paysage fran\u00e7ais n'a pourtant pas \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement fa\u00e7onn\u00e9 par ses id\u00e9es. \u00c0 cette \u00e9poque, deux jeunes architectes d\u00e9cident de s'associer et vont \u00e0 leur tour souffler un vent de modernit\u00e9 sur nos constructions. Eug\u00e8ne Beaudouin et Marcel Lods, avant-gardistes et novateurs, ont les moyens de leurs ambitions. On pourrait croire tout d'abord que tout les opposent\u00a0: milieux sociaux, formations acad\u00e9miques, pr\u00e9occupations architecturales\u2026 Quand le premier va se pencher en particulier sur les questions d'am\u00e9nagement, le second va penser proc\u00e9d\u00e9s de construction, l'un apprend le dessin en travaillant, l'autre vacille entre Beaux-Arts et Villa M\u00e9dicis. Autant de diff\u00e9rences qui apportent \u00e0 leur duo un regard neuf sur les imp\u00e9ratifs qui s'imposent \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9. Les banlieues se densifient \u00e0 vue d'\u0153il, et nos deux acolytes se lancent dans des projets d'habitats collectifs, d'\u00e9quipements, r\u00e9inventant l'am\u00e9nagement urbain tout en industrialisant sa construction. Sous leurs commandements, vont na\u00eetre des \u0153uvres pionni\u00e8res en termes de pr\u00e9fabriqu\u00e9s, de grands ensembles comme La Cit\u00e9 du-champ-des oiseaux de Bagneux. Leur agence, Beaudouin et Lods devient l'une des trois plus imposantes, diffusant ainsi largement leur vision moderne de l'architecture de 1928 \u00e0 1940.", "price": "Billets combine\u0301s\nPlein : 4 \u20ac\nRe\u0301duit : 3 \u20ac+ 60 ans. titulaires de la carte Famille nombreuse. )\nGratuit : - 26 ans. e\u0301tudiants. personnes en situation de handicap. le premier dimanche du mois. )", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "G\u00e9n\u00e9ration Rivet", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/10/telechargement-200x112.jpg", "d_start": "2018-11-14", "d_end": "2018-01-28", "genre": "En famille", "location": "Mus\u00e9e du Quai Branly", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/10/09/generation-rivet/", "timetable": "Horaires indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Dans le cadre de l'ann\u00e9e France-Colombie, le mus\u00e9e du Quai Branly a d\u00e9cid\u00e9 de mettre \u00e0 l'honneur Paul Rivet, figure cl\u00e9 de l'ethnologie fran\u00e7aise. Paul Rivet a dirig\u00e9 le mus\u00e9e d'Ethnographie du Trocad\u00e9ro et a consacr\u00e9 une grande partie de sa vie \u00e0 faire comprendre au monde des mus\u00e9es l'importance et le potentiel de l'ethnologie. Il a aussi imagin\u00e9 puis dirig\u00e9 le Mus\u00e9e de l'Homme et contribu\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er l'Institut ethnologique national de la Colombie, ouvert en 1941. Il faut dire qu'une histoire toute particuli\u00e8re le lie \u00e0 cette terre puisqu'en 1914 la premi\u00e8re guerre mondiale le pousse vers Bogota, o\u00f9 il trouve refuge. L\u00e0-bas, il devient l'ambassadeur fran\u00e7ais de l'ethnologie en terres colombiennes. Selon lui, il est n\u00e9cessaire de documenter la diversit\u00e9 humaine et de partager les tr\u00e9sors de l'humanit\u00e9 en faisant fie des fronti\u00e8res et du temps.\u00a0 Il est consid\u00e9r\u00e9 comme le p\u00e8re de l'ethnologie fran\u00e7aise car il a \u0153uvr\u00e9 \u00e0\u00a0la formation de la premi\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration d'ethnologues missionn\u00e9s par la France, et qui deviendront par la suite des grands noms de la recherche. Parmi eux on pense notamment \u00e0 Alfred M\u00e9traux, Jacques Soustelle, Andr\u00e9 Leroi-Gourhan, Marcel Griaule, Claude L\u00e9vi-Strauss, ou encore Georges Devereux. Intellectuel engag\u00e9, Paul Rivet tr\u00f4ne aujourd'hui aux c\u00f4t\u00e9s de Marcel Mauss au panth\u00e9on des ethnologues fran\u00e7ais des ann\u00e9es 1920-1930.", "price": "Tarifs indisp.", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Des mousses et des Hommes", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/11/dsh-ryusen-travail-personnel-cc-by-sa-4-0-exposition-des-mousses-et-des-hommes-au-musee-de-lhomme-200x112.jpg", "d_start": "2017-12-02", "d_end": "2018-05-28", "genre": "En famille", "location": "Mus\u00e9e de l'Homme", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/11/06/des-mousses-et-des-hommes/", "timetable": "Ouvert : Du mercredi au lundi de 10:00 \u00e0 18:00. \nFerm\u00e9 : Le mardi. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Point de chocolat ni de chantilly dans cette exposition qui c\u00e9l\u00e8bre la mousse v\u00e9g\u00e9tale dans tous ses \u00e9tats\u00a0: plante pionni\u00e8re en horticulture, textures tapissantes agr\u00e9able \u00e0 regarder\u2026 Et aussi \u00ab\u00a0grass graffiti\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Eco-street art\u00a0\u00bb, cette nouvelle pratique pris\u00e9e des stret-artistes d\u00e9sireux de respecter l'environnement. Dans leurs cr\u00e9ations, les motifs font \u00e9cho au mat\u00e9riaux naturels utilis\u00e9s, des animaux de la for\u00eat aux messages revendicatifs d\u00e9cal\u00e9s. On vous livre ici la recette pour que vos enfants s'exercent avant d'admirer les ma\u00eetres en la mati\u00e8re\u00a0: yaourt, bi\u00e8re, sucre et mousse broy\u00e9e \u00e0 \u00e9taler sur un mur (autorisation exig\u00e9e) puis \u00e0 asperger d'eau. \u00c0 vous de jouer\u00a0!\nLe saviez-vous ?\u00a0\nL'univers gorg\u00e9 de pluie et satur\u00e9 d'eau de Princesse Mononok\u00e9, le long-m\u00e9trage d'animation de Miyazaki, est inspir\u00e9 d'un endroit bien r\u00e9el ! La for\u00eat de Yakushima au sud de Kyushu compte plusieurs centaines de mousses rares qui recouvrent les lieux.\nExplore the numerous usages of foam from horticulture to garden design and grass graffiti. You will be surprised by all the species that exist (900 in France) and by the mysteries that surround that plant.", "price": "Billets expositions temporaires\nGratuit : ", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "M\u00e9moires des futurs", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/12/pablo-bartholomew-man-asleep-in-front-of-political-graffiti-calcutta-c-1978-200x112.jpg", "d_start": "2017-10-18", "d_end": "2018-02-18", "genre": "Envie d'ailleurs", "location": "Centre Pompidou", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/12/15/memoires-des-futurs/", "timetable": "Ouvert : Du mercredi au lundi de 11:00 \u00e0 21:00. \nNocturne : Le jeudi de 11:00 \u00e0 23:00. \nFerm\u00e9 : Le mardi de 9:00 \u00e0 18:00. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "C'est d'une p\u00e9riode charni\u00e8re de l'histoire indienne que d\u00e9coule cette exposition aux \u0153uvres vari\u00e9es (photographie, peinture, dessin ou bien sculpture). Ces mat\u00e9riaux et repr\u00e9sentations h\u00e9t\u00e9rog\u00e8nes soul\u00e8vent des interrogations actuelles\u00a0: qu'en est-il de l'identit\u00e9 culturelle, politique et m\u00eame spirituelle du surnomm\u00e9 Sous-Continent\u00a0? Cette Inde moderne y est repr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 travers le prisme de la lutte pour l'ind\u00e9pendance et du multiculturalisme. Cette modernit\u00e9 polyphonique sur fond conflictuel est questionn\u00e9e gr\u00e2ce au regard d'artistes contemporains presque exclusivement locaux. Ce projet exp\u00e9rimental s'entoure de figures intellectuelles et artistiques singuli\u00e8res, certaines \u0153uvres sujettes \u00e0 pol\u00e9miques sont pr\u00e9sent\u00e9es.", "price": "Billets expositions temporaires\nPlein : 14 \u20ac\nRe\u0301duit : 11 \u20ac\nGratuit : - 18 ans. )", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Barbara, du bout des l\u00e8vres", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/11/barbara_img0700043544_preview-200x112.jpg", "d_start": "2018-11-11", "d_end": "2018-01-18", "genre": "Les gratuits", "location": "Palais Brongniart", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/11/10/barbara-du-bout-des-levres/", "timetable": "Ouvert : Tous les jours. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'Ina rend hommage \u00e0 la chanteuse Barbara en lui d\u00e9diant une \u201cexposition augment\u00e9e\u201d sur les grilles du Palais Brongniart. Elle entend donner un nouveau souffle \u00e0 la pratique de l'exposition photographique, en la transformant en une exp\u00e9rience anim\u00e9e, visuelle et narrative. Mathieu Amalric a choisi 16 clich\u00e9s retra\u00e7ant les moments cl\u00e9s de la vie de l'artiste puis a pos\u00e9 sa voix sur les images pour raconter l'histoire de Barbara. On peut entendre son r\u00e9cit simplement en flashant chaque photo avec l'application \u00ab Barbara, du bout des l\u00e8vres \u00bb. La nuit, les photos seront \u00e9galement anim\u00e9es, gr\u00e2ce \u00e0 un mapping vid\u00e9o qui semble venir tout droit du futur. ", "price": "Billets expositions temporaires\nGratuit : Sur les murs du Palais Brongniart. )", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Albert Renger-Patzsch", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/09/albert-renger-patzsch-jenaer-glas-zylindrische-glaser-verrerie-diena-bechers-1934-exposition-albert-renger-patzsch-au-jeu-de-paume-1-200x112.jpg", "d_start": "2017-10-17", "d_end": "2018-01-21", "genre": "Photo Addicts", "location": "Jeu de Paume", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/09/05/albert-renger-patzsch/", "timetable": "Ouvert : Le mardi de 11:00 \u00e0 21:00. Du mercredi au dimanche de 11:00 \u00e0 19:00. \nFerm\u00e9 : Le lundi. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Die Welt ist sch\u00f6n [Le Monde est beau] d'Albert Renger-Patzsch para\u00eet en 1928. Consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des livres fondamentaux de l'histoire de la photographie et o\u00f9 la Nouvelle Objectivit\u00e9 est \u00e0 son sommet, son auteur lui aurait pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 le titre Die Dinge [Les Choses]. Une d\u00e9nomination qui \u00e9claire son \u0153uvre prolifique aux multiples th\u00e8mes et genres : des gros plans de plantes et de fleurs de ses d\u00e9buts aux paysages de Wamel en passant par l'immortalisation des lieux, b\u00e2timents et objets de la zone industrielle de la Ruhr, le regard de cette figure influente du XX\u00e8me si\u00e8cle s'\u00e9vertue constamment \u00e0 figer de mani\u00e8re rigoureuse la r\u00e9alit\u00e9 vernaculaire qui l'entoure. De l'attention scrupuleuse aux d\u00e9tails, aux structures et aux formes des choses surgit une beaut\u00e9 formelle qui atteste du potentiel artistique de la photographie. Car Albert Renger-Patzsch est aussi connu pour ceci : son travail a \u00e9t\u00e9 d\u00e9terminant dans l'affirmation de ce qui deviendra le 8e art. Entre description et po\u00e9sie, ses clich\u00e9s s'approchent aux plus pr\u00e8s des sujets en m\u00eame temps qu'ils mettent en \u00e9vidence la multiplicit\u00e9 de perceptions du m\u00e9dium photographique. Une r\u00e9trospective immanquable, tant pour son ampleur que pour la m\u00e9ticulosit\u00e9 somptueuse des tirages expos\u00e9s.", "price": "Billets expositions temporaires\nPlein : 10 \u20ac\nRe\u0301duit : 7,50 \u20ac- 25 ans. + 65 ans. Etudiants. )\nGratuit : - 12 ans. Demandeurs d'emploi. carte d\u2019invalidite\u0301 et un accompagnateur. )", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "\u00c0 l'Aube du Japonisme", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/11/no-46_preview-200x112.jpg", "d_start": "2017-11-22", "d_end": "2018-01-20", "genre": "Les gratuits", "location": "Maison de la culture du Japon \u00e0 Paris", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/11/10/a-laube-du-japonisme/", "timetable": "Ouvert : Du mardi au samedi de 12:00 \u00e0 20:00. \nFerm\u00e9 : Du dimanche au lundi. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La Maison de la culture du Japon de Paris f\u00eate ses 20 ans ! Elle saisit cette occasion pour rappeler l'importance des liens franco-japonais en pr\u00e9sentant une nouvelle exposition intitul\u00e9e \u00ab A l'aube du Japonisme \u00bb. Elle r\u00e9unit des pi\u00e8ces in\u00e9dites en France magnifiant la culture nippone et montrant sa connaissance du monde occidental, int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 ses \u0153uvres. Kimonos chatoyants, estampes, livres illustr\u00e9s par Hokusai, mais aussi maquettes architecturales de maisons traditionnelles, photographies et peintures sont au rendez-vous. \nTo celebrate his 20th birthday, The Maison de la culture du Japon remind us the importance of Franco-Japanese ties by presenting a new exhibition entitled \"A l'aube du Japonisme\".", "price": "Billets expositions temporaires\nGratuit : Acce\u0300s libre. )", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Ali Kazma", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/09/alikazma_24-200x112.jpg", "d_start": "2000-01-01", "d_end": "2000-01-01", "genre": "Photo Addicts", "location": "Jeu de Paume", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/09/05/ali-kazma/", "timetable": "Ouvert : Le mardi de 11:00 \u00e0 21:00. Du mercredi au dimanche de 11:00 \u00e0 19:00. \nFerm\u00e9 : Le lundi. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Approfondissant des questions fondamentales portant sur le sens de l'activit\u00e9 humaine qui se d\u00e9ploie dans les champs \u00e9conomique, industriel, scientifique, m\u00e9dical, social et artistique, chacune de ses vid\u00e9os met en exergue un aspect particulier de son \u00e9tude des changements qui s'op\u00e8rent dans notre monde contemporain, constituant ainsi progressivement une vaste archive de la condition humaine. La d\u00e9marche d'Ali Kazma est sous-tendue par la volont\u00e9 d'ajouter \u00e0 la complexit\u00e9 et au myst\u00e8re du monde, d'ouvrir et de susciter un discours esth\u00e9tique et \u00e9thique \u00e0 partir de l'interconnexion d'un ensemble de th\u00e8mes.", "price": "Billets expositions temporaires\nPlein : 10 \u20ac\nRe\u0301duit : 7,50 \u20ac- 25 ans. + 65 ans. Etudiants. )\nGratuit : - 12 ans. Demandeurs d'emploi. carte d\u2019invalidite\u0301 et un accompagnateur. )", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Juan Usl\u00e9", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/11/w20579avobebaikalhd_preview-200x112.jpg", "d_start": "2017-11-30", "d_end": "2018-01-20", "genre": "Les gratuits", "location": "Galerie Lelong", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/11/10/juan-usle/", "timetable": "Ouvert : Du mardi au vendredi de 10:30 \u00e0 18:00. Le samedi de 14:00 \u00e0 18:30. \nFerm\u00e9 : Du dimanche au lundi. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "C'est le flux de la nuit qui coule dans les toiles du peintre espagnol Juan Usl\u00e9. On entendrait presque le bruit d'une mer sous la lune et le clapotis obscur d'une vague contre le sable. Chacun verra ce qu'il veut dans ces morceaux de t\u00e9n\u00e8bres ondoyants, peints avec une lenteur d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e. Juan Usl\u00e9 vit la peinture comme une transe solitaire, et il peint souvent en pleine nuit, avec pour seule musique les battements de son c\u0153ur et en t\u00eate les bribes des lectures qui l'inspirent. L'artiste impose son rythme \u00e0 la peinture et s'applique \u00e0 prendre le temps. Sur de grands formats ou au contraire sur de toutes petites surfaces, sa signature est reconnaissable d'un coup d'\u0153il. Apr\u00e8s avoir expos\u00e9 au Tate Modern ou encore au mus\u00e9e de la Reina Sofia, il expose cet hiver \u00e0 la Galerie Lelong deux immenses toiles bleues ou bicolores aux noms de fleuves accompagn\u00e9es d'une s\u00e9rie intitul\u00e9e \u201cSo\u00f1\u00e9 que revelabas\u201d et d'un ensemble de petites toiles. ", "price": "Billets expositions temporaires\nGratuit : Entre\u0301e libre. )", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Mus\u00e9e de la sculpture en plein air", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2013/09/jardin-tino-rossi-sculpture-630x405-c-otcp-marc-bertrand-augustin-cardenas-i-157-58_block_media_big-001-200x112.jpg", "d_start": "2000-01-01", "d_end": "2000-01-01", "genre": "sculpture", "location": "JARDIN TINO ROSSI", "url": "http://www.expointhecity.com/2013/09/18/musee-de-la-sculpture-en-plein-air/", "timetable": "Horaires indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "", "price": "Tarifs indisp.", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Ateliers \u00e0 la loupe, de Monet \u00e0 Wei-Wei", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/12/picasso-villa-californie-panneau-3-c-damian-elwes-ateliers-a-la-loupe-200x112.jpg", "d_start": "2018-01-25", "d_end": "2018-09-08", "genre": "En famille", "location": "Mus\u00e9e en Herbe", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/12/15/ateliers-a-la-loupe-de-monet-a-wei-wei/", "timetable": "Ouvert : Du lundi au dimanche de 10:00 \u00e0 19:00. Le jeudi de 10:00 \u00e0 21:00. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le peintre am\u00e9ricain d'origine anglaise Damian Elwes nous invite dans l'intimit\u00e9 des ateliers des plus c\u00e9l\u00e8bres artistes. Ceux de Basquiat, C\u00e9zanne, Dal\u00ed, Duchamp, Gauguin, Giacometti, Haring, Hockney, Khalo, Koons, Matisse, Mir\u00f2, Monet, Picasso, Warhol, Wei-Wei, pour ne citer qu'eux, y seront repr\u00e9sent\u00e9s. Damian Elwes r\u00e9alise un pied de nez cocasse en reproduisant m\u00eame son propre atelier californien\u00a0: une mise en abyme \u00e0 l'\u00e9tat pur. En tout, pr\u00e8s de 45 ateliers d'artistes de toutes les \u00e9poques et de tous les continents y seront repr\u00e9sent\u00e9s. Apr\u00e8s avoir men\u00e9 son enqu\u00eate (cherch\u00e9 des t\u00e9moignages ou visit\u00e9 les ateliers existants encore), il restitue avec pr\u00e9cision l'ambiance qui se d\u00e9gage de ces lieux uniques, il r\u00e9ussit m\u00eame \u00e0 recr\u00e9er des \u0153uvres majeures d'artistes morts ou vivants. Cela forme un t\u00e9moignage personnel, presque secret de ce \u00e0 quoi ont bien pu ressembler ces lieux souvent atypiques. La visite de l'exposition est interactive et ludique \u00e0 souhait\u00a0: jeux de piste, \u00e9nigmes \u00e0 d\u00e9chiffrer et visite en r\u00e9alit\u00e9 virtuelle sont au programme\u00a0! Pour Damian, la fa\u00e7on dont un artiste exploite l'espace de son atelier en dit long sur sa fa\u00e7on de cr\u00e9er, sur son sch\u00e8me de pens\u00e9e, sur sa fa\u00e7on d'exploiter la mati\u00e8re, qu'elle s'\u00e9tale sur une toile ou qu'elle se fa\u00e7onne avec les mains. Cette exposition immersive donnera un aper\u00e7u authentique de ce que repr\u00e9sente l'environnement d'un artiste. Telle une encyclop\u00e9die illustr\u00e9e des ateliers d'artistes, elle brosse une une multitude de portraits en une seule et m\u00eame exposition. Elle passionnera petits et grands.", "price": "Billets combine\u0301s\nPlein : 6 \u20ac\nVisites anime\u0301es : 10 \u20ac", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Froid", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/12/vue-de-lexposition-froid-a-la-cite-des-sciences-21-200x112.jpg", "d_start": "2017-12-05", "d_end": "2018-08-26", "genre": "En famille", "location": "Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/12/15/froid/", "timetable": "Ouvert : Du mardi au samedi de 10:00 \u00e0 18:00. Le dimanche de 10:00 \u00e0 19:00. \nFerm\u00e9 : Le lundi. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La Cit\u00e9 des Sciences nous offre une exposition didactique sur le concept de Froid pour nous aider dans la dure transition de No\u00ebl aux vacances d'\u00e9t\u00e9, et cela tout en fra\u00eecheur. Il est vrai que dans l'imaginaire collectif, le mot \u201cfroid\u201d rappelle une manifestation de la nature. Pour autant, il existe un froid \u201cfabriqu\u00e9\u201d par l'Homme. C'est bien cette nuance qui est mise en lumi\u00e8re \u00e0 travers l'exposition.\nElle s'articule autour d'une grande all\u00e9e sensorielle inspir\u00e9e par l'id\u00e9e du thermom\u00e8tre. Cette all\u00e9e centrale, v\u00e9ritable colonne vert\u00e9brale de l'exposition m\u00e8ne \u00e0 trois \u00ab\u00a0espaces\u00a0d\u00e9fis\u00a0\u00bb. Centr\u00e9s autour du th\u00e8me du froid, ces d\u00e9fis provoquent la r\u00e9flexion des enfants et de leurs parents\u00a0: le corps humain et le vivant, la soci\u00e9t\u00e9, la science et la technologie. Ces trois th\u00e8mes sont chacun \u00e9tudi\u00e9s en profondeur et de mani\u00e8re transverse \u00e0 la fois. Des explications simples et accessibles conviendront \u00e0 tous. Vous aurez \u00e9galement l'occasion de d\u00e9couvrir les projets de recherche et ceux bel et bien r\u00e9alis\u00e9s qui, sans le froid, n'auraient jamais pu voir le jour. Une visite ludique et instructive qui enseignera les principes basiques de la physique du froid aux petits et fera r\u00e9viser les plus grands. Cette exposition (r)\u00e9veille les consciences quant \u00e0 des sujets tr\u00e8s actuels\u00a0: le r\u00e9chauffement climatique et la transition \u00e9cologique. Elle r\u00e9pond \u00e0 des probl\u00e9matiques parfois m\u00e9connues de fa\u00e7on ludique, une exposition \u00e0 voir avec les yeux et tous ses sens ! ", "price": "Billets expositions temporaires\nPlein : 12 \u20ac\nRe\u0301duit : 9 \u20ac", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Images birmanes", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/10/j-jackson-ou-philip-adolphe-klier-sans-titre-le-coin-sud-ouest-de-la-shwedagon-yangon-exposition-images-birmanes-tresors-photographiques-du-mnaag-au-musee-guimet-200x112.jpg", "d_start": "2017-10-18", "d_end": "2018-01-22", "genre": "Photo Addicts", "location": "Mus\u00e9e national des arts asiatiques", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/10/05/images-birmanes/", "timetable": "Ouvert : Du mercredi au lundi de 10:00 \u00e0 18:00. \nFerm\u00e9 : Le mardi de 9:00 \u00e0 18:00. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Devenue une province de l'Inde britannique en 1886, la Birmanie des ann\u00e9es 1880-1890 oscille entre mutations - guerres anglo-birmanes, r\u00e9volutions, chute de la monarchie, s\u00e9paration de l'\u00e9glise et de l'\u00c9tat, exploitation commerciale des ressources qui draine des flux de migrants de tous les horizons - et permanences - persistance de la culture indig\u00e8ne \u00e0 travers le monde magique du pwe (th\u00e9\u00e2tre) et la pratique du bouddhisme. C'est cet entre-deux qu'ont fig\u00e9 J. Jackson, Felice Beato et Philip Adolph Klier dans toute sa diversit\u00e9, des monuments du XIXe si\u00e8cle aux sc\u00e8nes de la vie quotidienne en passant par les portraits de femmes birmanes \u00e9l\u00e9gantes et des regards port\u00e9s sur quelques minorit\u00e9s ethniques. Une constante unifie leurs travaux et l'ensemble du fonds du MNAAG : la teinte s\u00e9pia des \u00e9preuves, imputable \u00e0 une trop longue exposition \u00e0 la lumi\u00e8re des papiers enduits d'albumine que l'on trouve dans le blanc d'\u0153uf. Un proc\u00e9d\u00e9 qui connut son apog\u00e9e entre les ann\u00e9es 1860 et 1890 et qui nous invite ici \u00e0 un voyage temporel doubl\u00e9 d'une excursion en terres birmanes.", "price": "Billets expositions temporaires\nGratuit : Chaque 1er dimanche du mois. - 18 ans. de 18 a\u0300 25 ans. )", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Andres Serrano", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/10/andres-serrano-octopus-head-early-works-1985-exposition-andres-serrano-au-petit-palais-200x112.jpg", "d_start": "2017-10-07", "d_end": "2018-01-14", "genre": "Photo Addicts", "location": "Petit Palais", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/10/06/andres-serrano-2/", "timetable": "Ouvert : Du mardi au dimanche de 10:00 \u00e0 18:00. \nNocturne : Le vendredi. \nFerm\u00e9 : Le lundi. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Un photographe au Petit Palais ? Il y a de quoi surprendre ! Et pourtant, l'\u0153uvre de l'artiste am\u00e9ricain Andres Serrano a toute sa place parmi les collections permanentes du mus\u00e9e tant elle dialogue de mani\u00e8re saisissante avec le prestigieux fonds ancien. Face aux tableaux r\u00e9alistes de Courbet et Pelez, les portraits des s\u00e9ries Nomads (1990), Residents of New York (2014) et Denizens of Brussels (2015) nous invitent \u00e0 r\u00e9-humaniser les sans-abris que nous ne voulons plus voir. En pendant \u00e0 la peinture religieuse de Gustave Dor\u00e9, Benjamin Constant et William Bouguereau, les photographies de The Morgue (1992) et Holy Works (2011) nous interrogent sur les sujets des chefs-d'\u0153uvre du mus\u00e9e en m\u00eame temps qu'elles instaurent un certain malaise. Andres Serrano, par l'interm\u00e9diaire de ses clich\u00e9s d'une beaut\u00e9 d\u00e9routante et provocante, veut nous faire regarder ce que nous refusons d'envisager : crise des r\u00e9fugi\u00e9s, repli identitaire occidental, peur de l'autre\u2026 \u00ab Mon travail est dans les yeux du regardeur. [\u2026] Il est un miroir, un reflet dans lequel vous pourrez vous observer. \u00bb Un regard critique que vous \u00eates amen\u00e9 \u00e0 adopter et aiguiser dans cette exposition entre pass\u00e9 et pr\u00e9sent.\nThe famous American photographer Andres Serrano is invited by the Petit Palais to refresh the look of the permanent collections. Once again, he raises questions about integration and art purpose.", "price": "Billets expositions temporaires\nPlein : 11 \u20ac\nRe\u0301duit : 9 \u20acJeunes de 18 a\u0300 26 ans inclus. )\nGratuit : Jusqu'a\u0300 17 ans inclus. Les demandeurs d'emploi. Pour les personnes en situation de handicap et leur accompagnateurs. )", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Ma'Dan", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/11/tarada-sarah-hassan-madan-pavillon-de-leau-200x112.jpg", "d_start": "2000-01-01", "d_end": "2000-01-01", "genre": "Photo Addicts", "location": "Pavillon de l'eau", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/11/08/madan/", "timetable": "Ouvert : Du lundi au vendredi de 10:00 \u00e0 18:00. \nFerm\u00e9 : Du samedi au dimanche. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Sarah Hassan nous livre un t\u00e9moignage bouleversant \u00e0 travers ses photographies des Ma'Dan (litt\u00e9ralement \u00ab les habitants de la plaine \u00bb) et de leur mode de vie. Des marais m\u00e9sopotamiens, aujourd'hui il ne reste qu'une petite partie, mise \u00e0 mal par les d\u00e9r\u00e8glements climatiques et la surconsommation de l'eau. Pourtant, \u00e0 travers ses clich\u00e9s d'une nature magnifique, et sauvage, on d\u00e9couvre l'histoire d'une culture \u00e0 l'\u00e9cosyst\u00e8me unique, prot\u00e9geant d'un profond respect et d'une connaissance enracin\u00e9e dans le territoire, les lieux qu'ils occupent. Durant une ann\u00e9e, l'artiste apprend \u00e0 conna\u00eetre ces hommes \u00e0 l'\u00e9cologie remarquable et nous les pr\u00e9sente dans une exposition touchante, o\u00f9 beaut\u00e9 et combat se r\u00e9pondent dans une s\u00e9rie d'\u0153uvres d'art poignante.\nThe exhibition showcases the photographs of Sarah Hassan and her trip to Mesopotamia, where she encountered the Ma'Dans and discovers their unique ecosystem. An enlightening and beautiful event.", "price": "Billets expositions temporaires\nGratuit : ", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Ouverture du mus\u00e9e Yves Saint Laurent Paris", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/08/a-yves-saint-laurent-dans-son-studio-musee-yves-saint-laurent-200x112.jpg", "d_start": "2000-01-01", "d_end": "2000-01-01", "genre": "Mode", "location": "Mus\u00e9e Yves Saint Laurent Paris", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/08/30/ouverture-du-musee-yves-saint-laurent/", "timetable": "Horaires indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "On ne pr\u00e9sente plus le grand Yves Saint Laurent, ce couturier de g\u00e9nie dont le nom est encore aujourd'hui sur le bout des l\u00e8vres de tous les passionn\u00e9s de mode. Cet homme qui a su \u00e9tonner, cr\u00e9er un univers \u00e0 part, \u00e0 la fois fort et doux, androgyne et sensuel, cet homme qui a habill\u00e9 la femme d\u00e8s ses d\u00e9buts, lui confectionnant une v\u00e9ritable garde-robe qu'elle gardera des d\u00e9cennies durant. Jeune prot\u00e9g\u00e9 de Christian Dior, l'artiste s'\u00e9loigne rapidement de la grande maison pour affirmer son propre style. Accompagn\u00e9 de Pierre Berg\u00e9, il imagine la marque Yves Saint Laurent, un projet fou, \u00e9hont\u00e9, qui marque la vie du jeune homme, le propulsant dans les hautes sph\u00e8res de la haute couture. Le monde tombe amoureux de ses cr\u00e9ations, et les femmes sous le charme de ses ensembles. Il invente le trench-coat, le smoking et le tailleur-pantalon, comme une ode \u00e0 la f\u00e9minit\u00e9, un symbole de l'\u00e9mancipation et de la force des femmes. A travers ses parures, elles se lib\u00e8rent, arborant des tenues autrefois jug\u00e9es masculines, leur apportant ce soup\u00e7on de d\u00e9licatesse, de raffinement, celui qui ne s'oublie pas, celui qui attrape l'\u0153il.\nLe mus\u00e9e ouvre les portes de l'atelier Saint Laurent, celui-l\u00e0 m\u00eame qui abrita les cr\u00e9ations de l'artiste \u00e0 l'apog\u00e9e de sa carri\u00e8re, et qui vit d\u00e9filer succ\u00e8s et doutes, essais et r\u00e9ussites pendant trente ann\u00e9es. Le lieu devient un mus\u00e9e mouvant, honorant l'imaginaire br\u00fblant du couturier, mettant en lumi\u00e8re l'immense diversit\u00e9 de ses v\u00eatements et accessoires. On y d\u00e9couvre alors son patrimoine impressionnant, comptant plus de 5 000 v\u00eatements et 15 000 accessoires, alignant croquis, photographies et articles de presse. Elle r\u00e9v\u00e8le \u2013 \u00e0 la mani\u00e8re d'un jardin secret \u2013 les anciens salons de haute couture, fr\u00e9quent\u00e9s par la belle soci\u00e9t\u00e9 parisienne ainsi que le studio de cr\u00e9ation du designer. Elle d\u00e9voile avec justesse les lieux de partage, et les salles intimistes, s\u00e9parant le public du priv\u00e9, dans un d\u00e9cor magnifique criant Yves Saint Laurent. Un voyage sublime dans l'envers du d\u00e9cor, o\u00f9 l'\u0153uvre d'art c\u00f4toie son cr\u00e9ateur.\nLe bon plan :\nA l'occasion de son ouverture, le mus\u00e9e Yves Saint Laurent g\u00e2te les plus curieux : Au programme, une journ\u00e9e portes ouvertes exclusive, gratuite et en avant premi\u00e8re le 1er octobre 2017 ! L'occasion de venir admirer les plus belles pi\u00e8ces du mus\u00e9e et de plonger dans le monde de la haute couture le temps d'une journ\u00e9e.\nLe 1er octobre 2017\nDe 9h \u00e0 19h\nVisite libre, sans r\u00e9servation", "price": "Tarifs indisp.", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Les faits du hasard", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/11/david-bowen-tele-present-wind_biennale-nemo-copie-200x112.jpg", "d_start": "2017-12-09", "d_end": "2018-03-04", "genre": "Contemporain", "location": "Cent Quatre", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/11/06/les-faits-du-hasard/", "timetable": "Ouvert : Du mercredi au dimanche de 14:00 \u00e0 19:00. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "\u00ab Avant le hasard dans l'art, c'\u00e9tait l'erreur. Mais depuis Marcel Duchamp et la m\u00e9canique quantique, il existe un hasard intentionnel, un outil qui demande \u00e0 \u00eatre organis\u00e9 par le geste artistique \u00bb affirme Gilles Alvarez, directeur de l'exposition Les Faits du hasard.\u00a0 C'est ce hasard intentionnel qui est mis \u00e0 l'honneur \u00e0 l'occasion de N\u00e9mo, la Biennale internationale des arts num\u00e9riques. La place de la machine dans son rapport \u00e0 l'homme et dans son rapport \u00e0 l'art est questionn\u00e9e \u00e0 travers des mises en sc\u00e8ne interactives. On est bluff\u00e9s par les mille possibles qu'ouvre cette alliance entre art, imagination et nouvelles technologies - il en \u00e9mane une \u00e9trange po\u00e9sie. On se laisse toucher par le cadavre exquis de Quentin Euverte, intitul\u00e9 Buzz Aldrin Syndrom, qui brasse datas num\u00e9riques, mati\u00e8res analogiques, processus chimiques et projection d'un livre-cin\u00e9ma. Cette exposition veut \u00e9largir le champ de l'esth\u00e9tique artistique, en y incluant le num\u00e9rique et en prouvant que l'intervention de ce dernier ne donne pas toujours naissance \u00e0 une \u0153uvre reproductible. En effet, il y a une place pour le hasard cr\u00e9atif m\u00eame dans les r\u00e9alisations num\u00e9riques et les accidents artistiques intentionnels donnent vie \u00e0 des r\u00e9alisations qui valent le d\u00e9placement !\nWhat is the place for chance in digital art ?\u00a0 This is the question asked by the\u00a0 CentQuatre, for Nemo, the International Biennale of Digital Arts.", "price": "Billets expositions temporaires\nPlein : 9 \u20ac\nRe\u0301duit : 6 \u20acJeunes et e\u0301tudiants de -30 ans. Les +65 ans. Demandeurs d\u2019emploi. )\nAbonne\u0301s  : 4 \u20ac", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Degas Danse Dessin", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/06/04-degas_danseuses-degas-danse-dessin-musee-dorsay-200x112.jpg", "d_start": "2017-11-27", "d_end": "2018-02-25", "genre": "Les Incontournables", "location": "Mus\u00e9e d'Orsay", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/06/14/degas-danse-dessin/", "timetable": "Ouvert : Du mardi au dimanche de 9:30 \u00e0 18:00. \nNocturne : Le jeudi de 18:00 \u00e0 21:45. \nFerm\u00e9 : Le lundi. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "\nC'est \u00e0 travers les mots affectueux de son ami Paul Val\u00e9ry que Degas est observ\u00e9 au mus\u00e9e d'Orsay, \u00e0 travers un recueil po\u00e9tique et fragment\u00e9 que l'auteur et penseur consacre au peintre, comme un cadeau intime et unique. Les mots sortent des pages et semblent se poser sur les tableaux, suivant ces mouvements si chers au peintre impressionniste. Car c'est le mouvement des corps, qu'ils soient humains ou animaux, qui pr\u00e9occupe l'artiste. On y lit la ronde gracieuse des ports de bras de danse classique, tandis que les jeunes filles glissent sur le parquet des salles de classe, la posture droite et les jambes vives. Et l'on observe les sauts des chevaux, portant leurs cavaliers dans des\u00a0courses folles, chaque figure en action, tandis que le peintre fige de son pinceau l'instant \u00e9ph\u00e9m\u00e8re. Le long des couleurs pastel courent les mots de Val\u00e9ry, comme des \u00e9chos aux tableaux qui les entourent. Ils enrobent les croquis, jouant avec la notion de trait, ce trait qui forme \u00e0 la fois des phrases enti\u00e8res et des portraits en \u00e9tude. Ils rejoignent les danseuses, se m\u00ealant \u00e0 leurs arabesques gracieuses, et les compl\u00e8tent, comme un r\u00e9cit sortant des oeuvres. Peintures et mots valsent ensemble pour d\u00e9finir cette vitesse, cette chor\u00e9graphie imagin\u00e9e par les ballerines et les cavaliers, mont\u00e9s sur pointes ou sur monture, chaque artiste narrant sa propre po\u00e9sie.", "price": "Billets combine\u0301s\nPlein : 12 \u20ac\nRe\u0301duit : 9 \u20aca\u0300 partir de 16h30 (sauf le jeudi). - de 25 ans. a\u0300 partir de 18h le jeudi. )\nGratuit : 1er dimanche du mois. - de 18 ans. Visiteurs handicape\u0301s, avec un accompagnateur. )", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Fortuny, un espagnol \u00e0 Venise", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/06/4-fortuny-robe-eleonora-detail-1912-200x112.jpg", "d_start": "2000-01-01", "d_end": "2000-01-01", "genre": "Mode", "location": "Palais Galliera", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/06/15/mariano-fortuny/", "timetable": "Ouvert : Du mardi au dimanche de 10:00 \u00e0 18:00. \nNocturne : Le jeudi de 18:00 \u00e0 21:00. \nFerm\u00e9 : Le lundi. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "On parle ici d'une mode d'une autre \u00e9poque, d'un autre temps, de la mode des ann\u00e9es\u00a01900. Si loin qu'elle puisse nous para\u00eetre, elle nous semble pourtant intemporelle, tout du moins quand elle nous vient de la main du cr\u00e9ateur Fortuny, et c'est peu dire. Le couturier v\u00e9nitien de c\u0153ur, mais espagnol de naissance, s'est attel\u00e9 toute sa vie durant \u00e0 puiser dans les inspirations les plus lointaines possible pour en retirer des \u00e9l\u00e9ments qui cautionnaient son art, \u00e0 savoir celui de la fluidit\u00e9 et la simplicit\u00e9. De l'Antiquit\u00e9, il prend les drap\u00e9s souples, ceux qui \u00e9pousent la silhouette de la femme, les lignes droites qui enjolivent autant qu'elles lib\u00e8rent le corps. Mais sa qu\u00eate traverse tout autant le temps, parcourant aussi le Moyen-Age et la Renaissance, que l'espace, n'h\u00e9sitant pas \u00e0 int\u00e9grer des motifs byzantins, japonais ou persans \u00e0 ses cr\u00e9ations. Dans sa volont\u00e9 d'allier confort et \u00e9l\u00e9gance, il va pousser sa recherche jusqu'\u00e0 d\u00e9velopper son propre geste technique, le Pliss\u00e9 Fortuny, un pli r\u00e9p\u00e9titif et irr\u00e9gulier donnant \u00e0 la tenue une coupe, une mouvance et un tomb\u00e9 sans pareil - une invention qui reviendrait en r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 sa femme ! La robe \u00ab\u00a0Delphos\u00a0\u00bb datant de 1909 en est l'exemple parfait, longtemps jalous\u00e9e et copi\u00e9e, jamais \u00e9gal\u00e9e. Pour ajouter \u00e0 l'effet de son pliss\u00e9, Fortuny joue aussi sur les mati\u00e8res miroitantes et lumineuses et use ainsi du satin, un satin uni qui constitue enti\u00e8rement ce mod\u00e8le phare. Le Palais Galliera offre aujourd'hui la possibilit\u00e9 de revoir cette pi\u00e8ce de collection tout comme d'autres cr\u00e9ations de Mariano Fortuny. Une exposition qui cl\u00f4t en beaut\u00e9 sa saison espagnole.", "price": "Billets expositions temporaires\nPlein : 10 \u20ac\nRe\u0301duit : 8 \u20acde 18 a\u0300 26 ans, titulaires de la carte. titulaires de la carte \"Paris Pass Famille\". titulaires de la carte \"Famille Nombreuse\". )\nGratuit : - de 18 ans. personnes en situation de handicap et leur accompagnateur. )", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Ville d\u00e9serte, Genaro Bardy", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/11/desert-in-london-regent-street-christmas-2015-galerie-hegoa-200x112.jpg", "d_start": "2017-12-08", "d_end": "2018-01-20", "genre": "Photo Addicts", "location": "Galerie Hegoa", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/11/09/ville-deserte-genaro-bardy/", "timetable": "Ouvert : Du mardi au samedi de 11:00 \u00e0 13:00. Du mardi au samedi de 14:00 \u00e0 19:00. \nFerm\u00e9 : Du dimanche au lundi. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La photographie de Genaro Bardy c\u00e9l\u00e8bre la vie. Des bains de foule urbains des grandes villes du monde entier, aux paysages les plus naturels, loin du contact humain, loin de tout. Il immortalise les expressions, les gestes rapides, ceux qui s'effacent en un instant, ceux que l'on ne remarque pas. Il \u00e9tudie les animaux sauvages, esp\u00e9rant capturer un envol, une expression marquante. Sa patience et sa passion pour son art transparaissent de ses clich\u00e9s, semblent nous attirer, nous donner envie de plus. Il n'est donc pas \u00e9tonnant qu'\u00e0 travers ses voyages lui vienne l'id\u00e9e d'attendre, dissimul\u00e9, dans les capitales bond\u00e9es que le flot de population s'affaiblisse et disparaisse. Alors arrive l'enchantement : personne dans les rues. Cette impression de magie, presque surr\u00e9aliste, d'observer ces monuments mythiques loin des passants. Ici, seules les routes d\u00e9sertes, les affiches gigantesques illuminant Broadway, les architectures remarquables de Rome, les ponts de Londres, les rues mille fois arpent\u00e9es de Paris sont pr\u00e9sentes. D\u00e9nud\u00e9es, presque vuln\u00e9rables loin du bruit et de la foule. Il y a une simplicit\u00e9 touchante dans ces photographies. Une innocence oubli\u00e9e, qui nous appelle, nous invite \u00e0 red\u00e9couvrir ces endroits sous un angle nouveau. On y d\u00e9couvre des d\u00e9tails ignor\u00e9s jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, une atmosph\u00e8re nouvelle, plus po\u00e9tique et plus nostalgique, comme un souvenir intime qu'il ne faut pas r\u00e9v\u00e9ler. C'est un v\u00e9ritable cadeau que Bardy nous fait, nous laissant d\u00e9ambuler dans des cit\u00e9s fant\u00f4mes \u00e0 la grandeur et la solitude bouleversantes.\nGenaro Bardy takes on a strange tour. From New York to Paris, from London to Rome discover the capitals of the world stripped out of their crowd. The streets are empty and beautifully mysterious.", "price": "Billets expositions temporaires\nGratuit : ", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Zadkine, \u00eatre pierre", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/09/hans-hartung_ph78-200x112.jpg", "d_start": "2000-01-01", "d_end": "2000-01-01", "genre": "sculpture", "location": "Mus\u00e9e Zadkine", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/09/05/zadkine-etre-pierre/", "timetable": "Ouvert : Du mardi au dimanche de 10:00 \u00e0 18:00. \nFerm\u00e9 : Le lundi. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Ancestrale et contemporaine \u00e0 la fois, la pierre est un des mat\u00e9riaux de pr\u00e9dilection pour les sculpteurs. Mais pourquoi revenir sur ce point particuli\u00e8rement maintenant\u00a0? \u00c0 l'occasion du 50e anniversaire de la disparition d'Ossip Zadkine, le mus\u00e9e \u00e9ponyme a d\u00e9cid\u00e9 de lui rendre hommage par une exposition qui prend appui sur la pierre, ch\u00e8re \u00e0 l'artiste.\u00a0 De Rodin \u00e0 Brancusi en passant par Picasso, ils sont nombreux \u00e0 s'\u00eatre tourn\u00e9 vers elle pour leurs cr\u00e9ations. Mais les sculpteurs n'ont pas pour autant le monopole de la pierre. Que ce soit en photographie, en vid\u00e9o ou en dessin, la pierre sait prendre la lumi\u00e8re et inspire tout type de m\u00e9dium. Elle se d\u00e9cline \u00e0 mesure que l'exposition avance, offrant un panorama non exhaustif, c'est un r\u00e9cit de son histoire, un choix esth\u00e9tique et narratif. De l'Antiquit\u00e9 \u00e0 nos jours, on la red\u00e9couvre plus vari\u00e9e qu'elle ne semblait l'\u00eatre, faisant de plus \u00e9cho aux pr\u00e9occupations \u00e9cologiques qui animent notre \u00e9poque.\nOn the occasion of the 50th anniversary of the disappearance of Ossip Zadkine, the eponymous museum decided to pay homage to him by an exhibition that takes support of the stone, dear to the artist.", "price": "Billets expositions temporaires\nPlein : 7 \u20ac\nRe\u0301duit : 5 \u20ac- de 26 ans. )\nGratuit : - de 18 ans. Personnes en situation de handicap et leur accompagnateur. )", "source": "expoInTheCity"}
{"title": " Andr\u00e9 Derain 1904-1914, la d\u00e9cennie radicale", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/11/salle-4-pont-sur-le-riou-paysage-a-lestaque-1906-3_preview-200x112.jpg", "d_start": "2017-10-04", "d_end": "2018-01-29", "genre": "classique", "location": "Centre Pompidou", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/11/24/passee-au-crible-andre-derain-1904-1914-la-decennie-radicale/", "timetable": "Ouvert : Du mercredi au lundi de 11:00 \u00e0 21:00. \nNocturne : Le jeudi de 11:00 \u00e0 23:00. \nFerm\u00e9 : Le mardi de 9:00 \u00e0 18:00. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Voil\u00e0 pr\u00e8s de vingt ans qu'une r\u00e9trospective n'avait pas \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9e \u00e0 Andr\u00e9 Derain en France. Pour son retour au Centre Pompidou, place aux innovations picturales et colorielles de sa jeunesse o\u00f9 il est de toutes les avant-gardes du d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, fauvisme et cubisme en t\u00eate. \n3 bonnes raisons d'y aller : \nAssister \u00e0 un feu d'artifice. \nCollioure, 1905 : Matisse et Derain utilisent les couleurs comme des \u00ab cartouches de dynamite \u00bb dans des \u0153uvres chatoyantes qui feront scandale au 3e Salon d'Automne : pr\u00e9sent\u00e9es dans la salle VII, elles sont un \u00ab pot de peinture jet\u00e9 \u00e0 la face du public \u00bb habitu\u00e9 \u00e0 la sagesse acad\u00e9mique des tons adoucis et r\u00e9alistes. Le critique d'art influent de l'\u00e9poque Louis Vauxcelles qualifie alors la salle de la discorde de \u00ab cage aux fauves \u00bb en raison du contraste saisissant entre l'animalit\u00e9 des teintes de Derain, Matisse, Vlaminck et Manguin et le classicisme du torse d'enfant d'Albert Marque au centre de la pi\u00e8ce. Le fauvisme est n\u00e9. Ses ensembles les plus significatifs et les plus coh\u00e9rents sont exceptionnellement r\u00e9unis pour cette exposition ; vous \u00eates pr\u00e9venus, pr\u00e9parez-vous \u00e0 en prendre plein les yeux !\n\nS'interroger sur la paternit\u00e9 du cubisme.\n Picasso doit beaucoup \u00e0 Derain qui lui a communiqu\u00e9 sa passion pour la statuaire oc\u00e9anienne et africaine d\u00e9couverte au British Museum. Au-del\u00e0 de son statut de pionnier dans l'initiation aux arts primitifs - collection d'objets, sculptures en taille directe et croquis expos\u00e9s de mani\u00e8re in\u00e9dite -, Derain a aussi influenc\u00e9 le ma\u00eetre espagnol par sa s\u00e9rie de Baigneuses : comment ne pas y voir les pr\u00e9mices des Demoiselles d'Avignon ? Contrairement \u00e0 Picasso et Braque qui se sont vite engag\u00e9s dans la g\u00e9om\u00e9trisation \u00e0 outrance, Derain est rest\u00e9 fid\u00e8le \u00e0 l'essence c\u00e9zannienne dans la recherche d'\u00e9quilibre des volumes.\nEn contrepoint des 70 peintures expos\u00e9es, des photographies d'archives jamais montr\u00e9es r\u00e9v\u00e8lent toute l'influence de ce m\u00e9dium sur la pratique de Derain qui y a puis\u00e9 ses cadrages audacieux et ses lignes de fuite improbables pour l'\u00e9poque. Autre d\u00e9couverte g\u00e9niale : les illustrations r\u00e9alis\u00e9es par Derain dans sa correspondance \u00e9pistolaire avec Vlaminck et surtout les gravures sur bois de L'Enchanteur pourrissant d'Apollinaire.\n\nEn b\u00e9mol : un manque d'explications sur les \u0153uvres inspiratrices et inspir\u00e9es de Derain qu'on aurait aim\u00e9 pouvoir comparer en vis-\u00e0-vis de ses tableaux les plus avant-gardistes. \nAndr\u00e9 Derain is at the front stage after almost twenty years of disappearance from French retrospectives. This exhibition focuses on his early works when he belonged to all French avant-gardes: Fauvism, Cubism and early come back to Realism. Don't miss the photographs he used as sketches and the beautiful illustrations he made.", "price": "Billets combine\u0301s\nPlein : 14 \u20ac\nRe\u0301duit : 11 \u20ac\nGratuit : Les premiers dimanches de chaque mois. - de 18 ans. Personnes en situation de handicap et leurs accompagnateurs. De\u0301tenteurs du Paris Museum Pass. )", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Kacper Kowalski", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/11/kacper-kowalski-galerie-photo12-9-200x112.jpg", "d_start": "2000-01-01", "d_end": "2000-01-01", "genre": "Photo Addicts", "location": "Galerie Photo12", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/11/09/kacper-kowalski/", "timetable": "Ouvert : Du mardi au vendredi de 14:00 \u00e0 19:00. Le samedi de 12:00 \u00e0 19:00. \nFerm\u00e9 : Du dimanche au lundi. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "De la l\u00e9g\u00e8ret\u00e9, de la po\u00e9sie et des photographies vues du ciel ! Une pinc\u00e9e d'abstraction, sur fond de paysages brumeux \u00e9tonnants\u2026 Kacper Kowalski nous invite \u00e0 red\u00e9couvrir notre monde. Il le r\u00e9sume d'ailleurs parfaitement ainsi : \u00ab Voici ma mission : rapporter un portrait de la civilisation, du monde inconnu que les gens ne pouvaient pas voir par eux-m\u00eames. \u00bb Cet hiver, la Photo12 Galerie pr\u00e9sente \u00ab Over \u00bb la premi\u00e8re exposition personnelle en France de l'artiste. Son travail graphique, directement li\u00e9 \u00e0 sa passion pour le parapente et l'aviation, respire la puret\u00e9. Il faut dire que le photographe est architecte de formation et on reconnait dans son art un esprit \u00e0 la fois rigoureux et r\u00eaveur, qui nous plonge dans un monde revisit\u00e9 \u00e0 la lueur d'un art abstrait incroyablement organis\u00e9.\nThe Photo12 Galerie presents \"Over\", Kacper Kowalski's first solo exhibition in France.", "price": "Billets expositions temporaires\nGratuit : ", "source": "expoInTheCity"}
{"title": "Photographisme - Klein, Ifert, Zamecznik", "img_url": "https://www.expointhecity.com/wp-content/uploads/2017/11/zamecznik_wokciech_sans_titre_ensemble_1963_exposition_photographisme_ifert_klein_zamecznick_au_centre_pompidou1-200x112.jpg", "d_start": "2000-01-01", "d_end": "2000-01-01", "genre": "Photo Addicts", "location": "Centre Pompidou", "url": "http://www.expointhecity.com/2017/11/09/photographisme-klein-ifert-zamecznik/", "timetable": "Ouvert : Du mercredi au dimanche de 11:00 \u00e0 21:00. \nFerm\u00e9 : Le mardi de 9:00 \u00e0 18:00. ", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le Centre Pompidou propose une exposition qui r\u00e9conciliera l'histoire commune entre photographie et arts graphiques ! En effet, ces deux disciplines travaillent ensemble depuis le d\u00e9but du XX\u00e8me si\u00e8cle et depuis les ann\u00e9es 45 cette association s'est intensifi\u00e9e sous l'influence du Bauhaus, donnant naissance \u00e0 des chefs-d'\u0153uvre hybrides m\u00e9connus m\u00ealant dessin et abstraction \u00ab photo-graphiques \u00bb. Les grands noms de cette \u00e9poque restent G\u00e9rard Ifert, William Klein ou Wojciech Zamecznik qui t\u00e9moignent d'une \u00e9poque en mutation en repr\u00e9sentant d'une mani\u00e8re tout \u00e0 fait innovante l'id\u00e9e de vitesse, de masse, de foule et de temps.", "price": "Billets expositions temporaires\nGratuit : Acce\u0300s libre. )", "source": "expoInTheCity"}
