{"title": "\u00c0 l'aube du japonisme", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1270429/images/120/c9b8d5d3d952ae4dd8009306ca992433.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-de-la-culture-du-japon-2667/a-laube-du-japonisme-66536.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Maison de la culture du Japon - Paris 15e", "d_start": "2017-11-22", "d_end": "2018-01-20", "timetable": "Du mardi au samedi (sauf f\u00e9ri\u00e9s) 12h-20h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "\u00c0 l'aube du japonisme  \u00e9voque, \u00e0 l'occasion du 20e anniversaire de la Maison de la culture du Japon \u00e0 Paris, les premiers rapports du Japon avec la France au XIXe si\u00e8cle, \u00e0 l'aube du japonisme. De nombreuses pi\u00e8ces sont ici \u00e0 d\u00e9couvrir. Le parcours pr\u00e9sente notamment des mod\u00e8les de maisons japonaises ; des objets en laque, nacre ou c\u00e9ramique ; des livres ; des peintures et des estampes.  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Barbara", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1213983/images/120/0e344c4db951a9b9130839585c90d818.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/espace-dexposition-temporaire-6150/barbara-65114.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Espace d'exposition temporaire - Paris 19e", "d_start": "2017-10-13", "d_end": "2018-01-28", "timetable": "Tous les jours (sauf lun) 12h-18h, vendredi jsq 20h, samedi et dimanche 10h-20h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'exposition  Barbara  d\u00e9voile des manuscrits, des correspondances, des dessins ainsi que des documents in\u00e9dits confi\u00e9s par des proches de la chanteuse. Le parcours pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la Philharmonie dresse ainsi le portrait d'une Barbara intime et passionn\u00e9e ; investie aupr\u00e8s des autistes, des prisonniers et des malades du SIDA.   L'exposition  Barbara  dresse le portrait d'une petite fille juive \u00e0 l'enfance meurtrie qui d\u00e9cida que le spectacle serait sa vie, et le th\u00e9\u00e2tre le d\u00e9cor de son quotidien. Le parcours pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la Philharmonie met en lumi\u00e8re la femme que devint Barbara. Une femme vibrante et lumineuse. Une femme libre qui a construit sa vie sans jamais se trahir ni se r\u00e9p\u00e9ter.", "price": " entr\u00e9e 11\u20ac (comprenant l'acc\u00e8s \u00e0 la collection permanente de la philharmonie), tarif r\u00e9duit 6\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "C\u00e9cile Beau, La r\u00e9gion vaporeuse", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1294163/images/120/a0019b26ca4caed4e5dcb99ed844afa2.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-des-arts-de-malakoff-5037/cecile-beau-la-region-vaporeuse-67016.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Maison des arts de Malakoff - Malakoff (92)", "d_start": "2018-01-11", "d_end": "2018-03-11", "timetable": "Du mercredi au vendredi 12h-18h, samedi et dimanche 14h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "C\u00e9cile Beau propose deux expositions, chacune issue de deux univers parall\u00e8les, existant de part et d'autre d'une sorte de \"trou de ver\". L'artiste joue sur la notion de double, d'effet miroir et nous transporte dans d'autres r\u00e9alit\u00e9s o\u00f9 l'\u00e9volution aurait permis aux v\u00e9g\u00e9taux de se mouvoir, aux min\u00e9raux de respirer, \u00e0 d'autres plan\u00e8tes d'exister. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "L'Art du pastel : de Degas \u00e0 Redon", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1250375/images/120/e14c6d804504814c6230dee0dd408d7d.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/petit-palais-2991/lart-du-pastel-de-degas-a-redon-66031.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Mus\u00e9e du Petit Palais - Paris 8e", "d_start": "2017-09-15", "d_end": "2018-04-08", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h, nocturne vendredi jsq 21h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le Petit Palais pr\u00e9sente, avec l'exposition  L'Art du pastel : de Degas \u00e0 Redon , un ensemble de 130 pastels issus de ses propres collections. Un panorama des principaux courants artistiques de la seconde moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle (de l'Impressionnisme au Symbolisme) est ainsi \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 travers des \u0153uvres montr\u00e9es ici pour la premi\u00e8re fois.", "price": " entr\u00e9e 10\u20ac, tarif r\u00e9duit 8\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "La Belle vie num\u00e9rique !", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1270427/images/120/db4a80381357f065a795093c5123ba6c.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/espace-fondation-edf-3640/la-belle-vie-numerique-66534.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Espace Fondation EDF - Paris 7e", "d_start": "2017-11-17", "d_end": "2018-03-18", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 12h-19h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Les technologies num\u00e9riques et la transformation de la vie quotidienne.   Comment les artistes des derni\u00e8res g\u00e9n\u00e9rations, ceux qui ont vu arriver la r\u00e9volution num\u00e9rique mais aussi ceux qui sont n\u00e9s avec, ont-ils transform\u00e9 leurs pratiques ? Comment refl\u00e8tent-ils le changement de perception du monde ressenti par tout un chacun ? Les outils GAFA (Google, Amazon, Facebook, Apple) ont-ils influenc\u00e9s leurs outils de cr\u00e9ation ? Quels regards portent-ils sur un monde dont on ne per\u00e7oit parfois plus les fronti\u00e8res ?", "price": " entr\u00e9e libre.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Akademia : Performing life", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1294153/images/120/f4fcc8e863280c96062875cb6686331c.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/villa-vassilieff-2823/akademia-performing-life-67014.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Villa Vassilieff - Paris 15e", "d_start": "2018-01-13", "d_end": "2018-03-24", "timetable": "Du mardi au samedi 11h-19h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'Akademia est une communaut\u00e9, et une \u00e9cole, qui proposait des cours de danse, d'art et d'artisanat des ann\u00e9es 1910 \u00e0 1970. Elle accueillait \u00e9galement une galerie d'art, une maison d'\u00e9dition et montait des pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre et de danse. Fond\u00e9e par le danseur et artiste am\u00e9ricain Raymond Duncan, elle est codirig\u00e9e \u00e0 partir de 1920 par Aia Bertrand, danseuse et \u00e9crivaine lettone. L'Akademia fut une incarnation de leur syncr\u00e9tisme id\u00e9ologique : principes socialistes, d\u00e9sir de raviver la Gr\u00e8ce antique et mode de vie \u00ab naturel \u00bb letton.  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Au seuil de l'enfer", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1240867/images/120/6af3acb67ace8581f91da50e09185348.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/memorial-de-la-shoah-drancy-5528/au-seuil-de-lenfer-65779.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "M\u00e9morial de la Shoah de Drancy - Drancy (93)", "d_start": "2017-09-17", "d_end": "2018-04-15", "timetable": "Du dimanche au jeudi (sauf 1er et 31 mai, 14 juillet, 4 ao\u00fbt- 2 septembre inclus, 21 septembre, 5 et 12 octobre, 25 d\u00e9cembre-1er janvier inclus) 10h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le M\u00e9morial de la Shoah c\u00e9l\u00e8bre en 2017 les 5 ans de son site de Drancy.\u00a0\u00c0 cette occasion, le M\u00e9morial de Drancy pr\u00e9sente une exposition consacr\u00e9e \u00e0  Georges Horan-Koiransksy  (1894-1986), dessinateur industriel intern\u00e9 \u00e0\u00a0Drancy. \r\n \r\nLes 56 estampes publi\u00e9es en 1947 dans son recueil  Le camp de Drancy, seuil de l'enfer juif  sont des documents historiques permettant d'illustrer l'internement dans ce camp majeur de la pers\u00e9cution des Juifs de France. N'ayant pas rencontr\u00e9 le succ\u00e8s de son vivant\u00a0Georges Horan-Koiransky qui publia le recueil sous pseudonyme\u00a0n'avait jamais \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9dit\u00e9e. \u00c0 l'issue d'un long travail de recherche et de documentation, le M\u00e9morial de Drancy dresse enfin un v\u00e9ritable portrait de ce\u00a0dessinateur injustement m\u00e9connu. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "\u00c9lisabeth Ballet, Tout En Un Plus Trois", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256874/images/120/913f0ac886b050a9f59b44a4feebbf09.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/mac-val-1444/elisabeth-ballet-tout-en-un-plus-trois-66198.html", "genre": "Art contemporain", "location": "MAC VAL - Vitry-sur-Seine (94)", "d_start": "2017-10-21", "d_end": "2018-02-25", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h ; samedi, dimanche et f\u00e9ri\u00e9s 12h-19h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Avec cette exposition d' \u00c9lisabeth Ballet , le MAC VAL renoue avec la monographie en d\u00e9diant l'ensemble de son plateau\u00a0\u00e0 \u00a0l'artiste fran\u00e7aise. Si  Tout En Un Plus Trois  offre un \u00e9ventail de sa pratique sur plus de 30 ann\u00e9es de travail, elle n'est pas totalement con\u00e7ue comme une r\u00e9trospective, car chaque \u0153uvre, extraite d'une des nombreuses s\u00e9ries de l'artiste - toutes ici repr\u00e9sent\u00e9es - est r\u00e9activ\u00e9e pour l'occasion, remise en jeu voire r\u00e9interpr\u00e9t\u00e9e. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 5\u20ac, tarif r\u00e9duit 2,50\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Hicham Berrada, 74 803 jours", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1250288/images/120/c609ac531090a821dc73119cffc2d8cc.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/abbaye-cistercienne-de-maubuisson-1348/hicham-berrada-74-803-jours-66013.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Abbaye cistercienne de Maubuisson - Saint-Ouen-l'Aum\u00f4ne (95)", "d_start": "2017-10-08", "d_end": "2018-06-24", "timetable": "Tous les jours (sauf mar) 13h-18h, WE et f\u00e9ri\u00e9s (sauf 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 14h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Artiste-laborantin, Hicham Berrada d\u00e9veloppe une pratique qui englobe l'installation, la performance et la vid\u00e9o. Ses cr\u00e9ations s'appuient sur des connaissances en sciences (chimie, physique des fluides, nanos- ciences, etc.). L'artiste marocain associe intuition et connaissance, science et po\u00e9sie. Il met en sc\u00e8ne les changements et les m\u00e9tamorphoses d'une \u00abnature\u00bb activ\u00e9e, chimiquement ou m\u00e9caniquement. \r\n \r\nPour son exposition \u00e0 l'abbaye de Maubuisson, Hicham Berrada propose trois pi\u00e8ces in\u00e9dites, une vid\u00e9o et une performance r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 l'occasion de \u00abNuit Blanche\u00bb (samedi 7 octobre 2017 de 19h \u00e0 minuit). Les mat\u00e9riaux qu'il utilise pour l'exposition sont pr\u00e9sents dans la nature: lumi\u00e8re, eau, terre... L'artiste joue avec ces \u00e9l\u00e9ments naturels et les lois qui en d\u00e9coulent. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Aux origines des trucages : Segundo de Chom\u00f3n", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1274081/images/120/7158c00607ab7fb91466608a3dfd68f5.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/fondation-jerome-seydoux-pathe-6069/aux-origines-des-trucages-segundo-de-chomon-66618.html", "genre": "Photographie", "location": "Fondation J\u00e9r\u00f4me Seydoux-Path\u00e9 - Paris 13e", "d_start": "2017-11-29", "d_end": "2018-03-10", "timetable": "Du mar au jeu 13h-19h, ven 14h-20h, sam 11h30-19h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Segundo de Chom\u00f3n est l'un des pionniers les plus fascinants des d\u00e9buts du cin\u00e9ma en Europe. Il est cr\u00e9ateur d'effets sp\u00e9ciaux, coloriste, photographe, op\u00e9rateur et metteur en sc\u00e8ne. Il s'impose, jusqu'au d\u00e9but des ann\u00e9es 1920, comme le ma\u00eetre des trucages ; employant tour \u00e0 tour le proc\u00e9d\u00e9 image par image, les ombres, l'animation, les effets d'\u00e9chelle... Le parcours s'int\u00e9resse ici \u00e0 la p\u00e9riode 1906-1909. Chom\u00f3n travaille alors chez Path\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alisation de sc\u00e8nes \u00e0 trucs dont le caract\u00e8re fantastique, merveilleux et comique enrichit le catalogue.  ", "price": " ent. 6,50\u20ac ; tr 5\u20ac et 4,50\u20ac (s\u00e9ance de cin\u00e9ma+expo.) ; tu : 3\u20ac (expo. uniquement).", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Barbara, Du bout des l\u00e8vres", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1288087/images/120/7a0ae9d361728b4a50b0302afb7bc34d.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/palais-brongniart-4027/barbara-du-bout-des-levres-66871.html", "genre": "Photographie", "location": "Palais Brongniart - Paris 2e", "d_start": "2017-11-11", "d_end": "2018-01-31", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'Institut national de l'audiovisuel (Ina) c\u00e9l\u00e8bre Barbara en conjuguant innovation num\u00e9rique et valorisation patrimoniale. Chaque photo expos\u00e9e sur les grilles du Palais Brongniart, flash\u00e9e \u00e0 l'aide de l'application smartphone\u00a0 \u00ab Barbara, du bout des l\u00e8vres \u00bb , est associ\u00e9e \u00e0 un module vid\u00e9o dans lequel  Mathieu Amalric , qui a r\u00e9cemment collabor\u00e9 avec l'Ina pour la r\u00e9alisation de son film  Barbara , nous livre son regard sur la chanteuse. \r\n \r\nPour compl\u00e9ter ce voyage, des extraits d'\u00e9missions (chansons, extraits de fictions et entretiens) seront \u00e9galement disponibles en bonus sur l'application ainsi que sur le site d\u00e9di\u00e9 :  sites.ina.fr/barbara \r\n  ", "price": "Tarif Indisp.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Eug\u00e8ne Beaudouin et Marcel Lods : architectes d'avant-garde", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1267122/images/120/5feaf6a24a603e295bf7e189e9736992.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-dhistoire-urbaine-et-sociale-5761/eugene-beaudouin-et-marcel-lods-architectes-davant-garde-66456.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Mus\u00e9e d'Histoire Urbaine et Sociale - Suresnes (92)", "d_start": "2017-11-08", "d_end": "2018-06-24", "timetable": "Du mercredi au dimanche (sauf f\u00e9ri\u00e9s, premi\u00e8re quinzaine d'ao\u00fbt, 24 et 31 d\u00e9cembre) 14h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'agence Beaudouin et Lods  a en effet r\u00e9alis\u00e9 une \u0153uvre pionni\u00e8re dans le domaine de la pr\u00e9fabrication avec la construction des premiers grands ensembles pr\u00e9fabriqu\u00e9s que sont la Cit\u00e9 du Champ-des-oiseaux, \u00e0 Bagneux, et la Cit\u00e9 de la Muette, \u00e0 Drancy, en s'associant avec des ing\u00e9nieurs comme Jean Prouv\u00e9 ou Eug\u00e8ne Mopin. Ils sont \u00e9galement les auteurs, \u00e0 Suresnes, de l'Ecole de plein air et, \u00e0 Clichy, de la Maison du peuple. \r\n \r\nL'exposition a pour objectif d'expliquer les nombreux projets imagin\u00e9s et r\u00e9alis\u00e9s entre 1928 et 1940 par les deux architectes qui se sont int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 l'habitat collectif, aux \u00e9quipements, aux a\u00e9roclubs et \u00e0 l'urbanisme. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 4\u20ac, tarif r\u00e9duit 3\u20ac, gratuit -26 ans.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Bourdelle et l'antique", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1250279/images/120/48c6608c6b1555aacd0778263c96c13b.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-bourdelle-1569/bourdelle-et-lantique-66007.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Mus\u00e9e Bourdelle - Paris 15e", "d_start": "2017-10-04", "d_end": "2018-02-04", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Bourdelle et l'antique  propose une relecture de la sculpture de Bourdelle, mais aussi de la production artistique des premi\u00e8res d\u00e9cennies du XXe si\u00e8cle, \u00e0 l'aube de l'archa\u00efsme vecteur de modernit\u00e9. Pr\u00e8s de 150 \u0153uvres majeures (de Bonnard, Brancusi, C\u00e9zanne, Maillol, Modigliani, Matisse, Picasso...) issues des collections du mus\u00e9e ainsi que de pr\u00eats inestimables (mus\u00e9e du Louvre, Petit Palais, mus\u00e9e d'Orsay, Centre Pompidou, collectionneurs priv\u00e9s...) sont ici r\u00e9unies.  ", "price": " entr\u00e9e 8\u20ac, tarif r\u00e9duit 6\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Mohamed Bourouissa, Urban Riders", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1288670/images/120/ec595cf20cb1209ce2fa660253106fc9.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-dart-moderne-1450/mohamed-bourouissa-urban-riders-66894.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Mus\u00e9e d'Art moderne - Paris 16e", "d_start": "2018-01-26", "d_end": "2018-04-22", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h, nocturne jeudi jsq 22h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Urban Riders  est la premi\u00e8re exposition institutionnelle en France consacr\u00e9e \u00e0 Mohamed Bourouissa. L'observation de la soci\u00e9t\u00e9 par ses marges et les pratiques collectives, o\u00f9 la dimension humaine occupe une place centrale, sont les principes de son travail. Le parcours s'articule autour du film  Horse Day , r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 Philadelphie dans le quartier d\u00e9favoris\u00e9 de Strawberry Mansion (Nord de la ville). Une r\u00e9alisation qui a marqu\u00e9 une \u00e9tape d\u00e9cisive dans l'\u00e9volution du travail de l'artiste.  ", "price": " entr\u00e9e 8\u20ac, tarif r\u00e9duit 6\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Marie-Claire Blais : Entrouvrir, Entrevoir, Enclore", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1277707/images/120/01ed48d90d088337a14336af85394642.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/centre-culturel-canadien-1679/marie-claire-blais-entrouvrir-entrevoir-enclore-66692.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Centre culturel canadien - Paris 7e", "d_start": "2017-11-29", "d_end": "2018-01-19", "timetable": "Du lundi au vendredi 10h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Entrouvrir, Entrevoir, Enclore  est un ensemble d'\u0153uvres qui proposent une r\u00e9flexion sur l'espace et le lieu, autour de la figure du passage. Marie-Claire Blais travaille sur le champ du visible comme expression de notre rapport au monde. Le parcours s'articule autour de deux s\u00e9ries de tableaux. Des \u0153uvres entre lesquelles se d\u00e9veloppent une r\u00e9flexion sur le temps et l'espace du mouvement ainsi que la n\u00e9cessit\u00e9 de sa fin d'une part, la mise en perspective d'une m\u00e9moire de la modernit\u00e9 de l'autre.  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Bourse du Talent 2017", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1282417/images/120/40f1d24c0b9207e50ec169370bbe6b6a.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/bibliotheque-nationale-de-france-site-francois-mitterrand-1553/bourse-du-talent-2017-66775.html", "genre": "Photographie", "location": "Biblioth\u00e8que nationale de France - site Fran\u00e7ois-Mitterrand - Paris 13e", "d_start": "2017-12-15", "d_end": "2018-03-04", "timetable": "Tous les jours 9h-20h, dimanche 13h-19h, lundi 14h-20h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La Bourse du Talent s'organise en quatre sessions th\u00e9matiques annuelles : reportage, portrait, mode et paysage. L'exposition, \u00e0 la BnF, \u00e0 travers les travaux des jeunes photographes distingu\u00e9s par le jury, propose de d\u00e9couvrir de nouveaux talents, mais aussi les nouvelles lignes de force de la photographie contemporaine. Les photographies expos\u00e9es viendront, comme \u00e0 l'accoutum\u00e9e, enrichir les collections du d\u00e9partement des Estampes et de la Photographie de la BnF.   Depuis 2006, la Biblioth\u00e8que nationale de France d\u00e9voile chaque ann\u00e9e au public les images des jeunes photographes de la Bourse du Talent. Un \u00e9v\u00e9nement organis\u00e9 par Photographie.com et Picto Foundation. Les photographies expos\u00e9es viennent enrichir les collections du d\u00e9partement des Estampes et de la Photographie de la BnF, confirmant ainsi le r\u00f4le essentiel de l'institution en faveur de la cr\u00e9ation contemporaine.", "price": " entr\u00e9e libre.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Sophie Calle : Beau doubl\u00e9, Monsieur le marquis !", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1250287/images/120/0dfb9722c92d19fe763af7f279b1186c.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-la-chasse-et-de-la-nature-1772/beau-double-monsieur-le-marquis-66011.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Mus\u00e9e de la Chasse et de la Nature - Paris 3e", "d_start": "2017-10-10", "d_end": "2018-02-11", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 11h-18h, nocturne mercredi jsq 21h30.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Sophie Calle construit ses \u0153uvres sur les fronti\u00e8res poreuses entre autobiographie et r\u00e9cit fictionnel. Les questions existentielles du regard, de l'alt\u00e9rit\u00e9, de l'amiti\u00e9 et de la mort ; transcend\u00e9es par les rituels et le jeu ; sont au c\u0153ur de son travail.  Beau doubl\u00e9, Monsieur le marquis !  propose de red\u00e9couvrir certaines pi\u00e8ces de l'artiste, dans le contexte singulier des collections du mus\u00e9e, et r\u00e9v\u00e8le \u00e9galement des \u0153uvres sp\u00e9cialement con\u00e7ues pour l'occasion.   Le mus\u00e9e de la Chasse et de la Nature invite Sophie Calle.  Beau doubl\u00e9, Monsieur le marquis !  est la premi\u00e8re pr\u00e9sentation mus\u00e9ale en France \u00e0 couvrir plusieurs d\u00e9cennies de cr\u00e9ation de l'artiste depuis sa r\u00e9trospective au Centre Pompidou en 2003. L'artiste Serena Carone est invit\u00e9e par cette derni\u00e8re \u00e0 dialoguer avec elle au sein de l'exposition. Elle pr\u00e9sentera ainsi plusieurs objets issus de son bestiaire artistique.", "price": " entr\u00e9e 8\u20ac, tarif r\u00e9duit 6\u20ac, gratuit 1er dimanche du mois.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "La Caricature raconte l'histoire de France", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1240876/images/120/e0743bd4385a623e2067e5555afcae46.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-2832/la-caricature-raconte-lhistoire-de-france-65787.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Mus\u00e9e de Nogent-sur-Marne - Nogent-sur-Marne (94)", "d_start": "2017-09-16", "d_end": "2018-05-31", "timetable": "Mardi, mercredi, jeudi, dimanche (sauf f\u00e9ri\u00e9s, 31 janvier, 1er avril, 24 juillet-25 ao\u00fbt, 24 et 31 d\u00e9cembre) 14h-18h, samedi 10h-12h et 14h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le mus\u00e9e de Nogent invite les visiteurs \u00e0 revivre l'Histoire de France par le biais d'une centaine de documents : estampes et journaux, objets et chansons illustrent une \u00e9pop\u00e9e tragi-comique allant des gravures protestantes du XVIe si\u00e8cle \u00e0 Charlie Hebdo.\u00a0\u00c0 toutes les \u00e9poques, les caricatures ont d\u00e9rang\u00e9 : les pouvoirs en place ont altern\u00e9 entre censure et permissivit\u00e9. \r\n \r\nL'exposition montre combien toutes les sensibilit\u00e9s ont utilis\u00e9 la caricature comme arme de propagande : les protestants contre la papaut\u00e9, les r\u00e9volutionnaires contre Louis XVI, les royalistes contre Napol\u00e9on, les r\u00e9publicains contre Louis-Philippe, les ligues nationalistes contre le parlementarisme. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Caro/Jeunet", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1237836/images/120/5dda2262a1a15ac2c272ffb5cfede570.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/halle-saint-pierre-2437/caro-jeunet-65716.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Halle Saint-Pierre - Paris 18e", "d_start": "2017-09-07", "d_end": "2018-07-31", "timetable": "Tous les jours (sauf 1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre) 11h-18h, samedi 11h-19h, dimanche 12h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "\u00ab Dans tous les films que nous avons faits ensemble ou s\u00e9par\u00e9ment, Marc Caro et moi-m\u00eame, les objets ont toujours eu une place pr\u00e9pond\u00e9rante. [...] Tant d'objets qui tra\u00eenaient dans mon bureau que je d\u00e9cidai de les partager. Le choix de la Halle Saint-Pierre a \u00e9t\u00e9 comme une \u00e9vidence. Mus\u00e9e d'un art populaire non pr\u00e9tentieux... Situ\u00e9 \u00e0 quelques m\u00e8tres de l\u00e0 o\u00f9 Nino Quincampoix pourchassait Am\u00e9lie dans les jardins du Sacr\u00e9 C\u0153ur... [...]\u00a0 \u00bb  Jean Pierre Jeunet  ", "price": " ent 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Alex Cecchetti, Tamam Shud", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1267118/images/120/9ac17a3dba5837916b5b24ee30331bd4.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/la-ferme-du-buisson-2316/alex-cecchetti-tamam-shud-66453.html", "genre": "Art contemporain", "location": "La Ferme du Buisson - Noisiel (77)", "d_start": "2017-11-11", "d_end": "2018-02-25", "timetable": "Du mercredi au dimanche (sauf 25 juillet-30 ao\u00fbt) 14h-19h30.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "\u00ab Je suis mort sans identit\u00e9. Les \u00e9tiquettes des v\u00eatements, les empreintes digitales, la taille des chaussures ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cousues, supprim\u00e9es, lav\u00e9es, blanchies, et livr\u00e9es \u00e0 l'oubli. Seul indice, un petit morceau de papier cach\u00e9 dans une poche secr\u00e8te du pantalon. \u00c9crits l\u00e0, les derniers mots d'une po\u00e9sie persane : Tamam Shud. Ceci est la fin. Tout ce que je suis.\u00bb \r\n \r\nS'emparant d'un \u00e9trange fait divers,  Alex Cecchetti  enqu\u00eate sur les causes de sa propre disparition et interroge les myst\u00e8res de l'identit\u00e9. Dans ce projet qu'il d\u00e9veloppe depuis deux ans, l'exposition tient une place centrale et sert de matrice \u00e0 un roman \u00e0 para\u00eetre en janvier 2018. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Cent portraits pour un centenaire", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1267115/images/120/778deefc321bf2888129f4d0523e46b3.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-la-legion-dhonneur-2591/cent-portraits-pour-un-centenaire-66450.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Mus\u00e9e de la L\u00e9gion d'Honneur - Paris 7e", "d_start": "2017-11-11", "d_end": "2018-02-11", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, mardi, 1er janvier, 1er mai, 15 ao\u00fbt, 1er novembre, 24 et 25 d\u00e9cembre) 13h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le parcours d'exposition met en lumi\u00e8re une s\u00e9rie de portraits de soldats peints par le suisse Eug\u00e8ne Burnand ( Les Alli\u00e9s dans la guerre des nations ) entre 1917 et 1921 d'une part, les d\u00e9corations et b\u00e2tons de mar\u00e9chal de Foch de l'autre. Les soldats de la Grande Guerre repr\u00e9sent\u00e9s par un portraitiste qui s'attacha \u00e0 leur rendre toute leur humanit\u00e9, le commandant en chef des troupes alli\u00e9es \u00e0 travers des objets personnels : une plong\u00e9e dans l'Histoire qui s'inscrit dans le cadre des comm\u00e9morations du centenaire de la Premi\u00e8re Guerre mondiale.  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "C\u00e9sar", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1213545/images/120/71e4d7a02ba5c3dc64fcac8c274f309a.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/centre-georges-pompidou-1728/cesar-65095.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Centre Georges-Pompidou - Paris 4e", "d_start": "2017-12-13", "d_end": "2018-03-26", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi, 1er mai) 11h-21h (fermet. caisses 1h avt), jeudi jsq 23h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "C\u00e9sar Baldaccini est une figure majeure du Nouveau R\u00e9alisme. Le Centre Pompidou, \u00e0 travers une centaine de pi\u00e8ces venues du monde entier, consacre la premi\u00e8re r\u00e9trospective compl\u00e8te de l'\u0153uvre de l'artiste. Habit\u00e9 par une dualit\u00e9 constante entre tradition et modernit\u00e9, l'artiste bouscule et intrigue son public. Plus de 50 ans de carri\u00e8re, une \u0153uvre profond\u00e9ment renouvel\u00e9e, et une inspiration conduite par la logique des mat\u00e9riaux qu'il s'est appropri\u00e9s.   L'exposition  C\u00e9sar , organis\u00e9e par le Centre Pompidou, met en lumi\u00e8re un artiste qui n'a eu de cesse de confronter son \u0153uvre au classicisme et \u00e0 la modernit\u00e9, jouant du contraste entre une ma\u00eetrise assum\u00e9e du m\u00e9tier de sculpteur et des gestes novateurs. Il se fait remarquer tr\u00e8s t\u00f4t par une technique qui lui est propre, et qui le conduit \u00e0 la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 : on pense notamment aux \u00ab Fers soud\u00e9s \u00bb, aux \u00ab V\u00e9nus \u00bb et au bestiaire qu'il invente ; ainsi qu'\u00e0 ses premi\u00e8res \u00ab Compressions \u00bb dans les ann\u00e9es 1960.", "price": " entr\u00e9e 14\u20ac, tarif r\u00e9duit 11\u20ac, gratuit -18 ans.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Le Che \u00e0 Paris", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1291620/images/120/880ce9fb23fde9efc79346a8dc417d2e.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/hotel-de-ville-4472/le-che-a-paris-66952.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Salle Saint-Jean - Paris 4e", "d_start": "2017-12-20", "d_end": "2018-02-17", "timetable": "Tous les jours (sauf dimanche, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h30.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'exposition  Le Che \u00e0 Paris  explore les plusieurs facettes du Che : le lecteur insatiable, le sportif, le voyageur, le gu\u00e9rillero, le marxiste aspirant \u00e0 voir \u00e9merger l'\u00ab homme nouveau \u00bb, le m\u00e9decin-phytoth\u00e9rapeute ; mais aussi le po\u00e8te, le photographe et l'amateur d'art qui appr\u00e9ciait le tableau de J\u00e9r\u00f4me Bosch  La nef des fous . Ce tableau est d'ailleurs au c\u0153ur de la r\u00e9flexion men\u00e9e par les artistes peintres et sculpteurs r\u00e9unis \u00e0 l'H\u00f4tel de Ville.  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Patrice Ch\u00e9reau, Mettre en sc\u00e8ne l'op\u00e9ra", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1270426/images/120/f3f520ad3c501170e775506bd0c1f4e9.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/bibliotheque-musee-de-lopera-palais-garnier-5960/patrice-chereau-mettre-en-scene-lopera-66533.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Biblioth\u00e8que-mus\u00e9e de l'Op\u00e9ra - Palais Garnier - Paris 9e", "d_start": "2017-11-18", "d_end": "2018-03-03", "timetable": "Tous les jours 10h-17h (fermet. caisses 30 mn avt.).", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Patrice Ch\u00e9reau, Mettre en sc\u00e8ne l'op\u00e9ra  met \u00e0 l'honneur l'\u0153uvre de Patrice Ch\u00e9reau pour la sc\u00e8ne lyrique. Metteur en sc\u00e8ne, cin\u00e9aste et acteur, Patrice Ch\u00e9reau (1944-2013) a profond\u00e9ment marqu\u00e9 le paysage artistique de ces derni\u00e8res d\u00e9cennies. Le parcours met ici en lumi\u00e8re les processus de cr\u00e9ation destin\u00e9s \u00e0 l'op\u00e9ra, et interroge la sp\u00e9cificit\u00e9 du travail de l'artiste pour la sc\u00e8ne lyrique : direction des chanteurs ; dialogue avec les chefs d'orchestre, concepteurs lumi\u00e8res et costumes.  ", "price": " entr\u00e9e 12\u20ac, tarif r\u00e9duit 8\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Antoni Clav\u00e9, Estampes", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1288644/images/120/c9abd5df3b665dbaf471ce248ad6608e.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/bibliotheque-nationale-de-france-site-francois-mitterrand-1553/antoni-clave-estampes-66887.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Biblioth\u00e8que nationale de France - site Fran\u00e7ois-Mitterrand - Paris 13e", "d_start": "2018-01-09", "d_end": "2018-02-25", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi et f\u00e9ri\u00e9s) 10h-19h, dimanche 13h-19h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La BnF pr\u00e9sente, \u00e0 l'occasion d'une donation de 92 estampes de l'artiste Antoni Clav\u00e9 par ses petits-enfants, un panorama de l'\u0153uvre grav\u00e9 de ce dernier. De 1955 \u00e0 1995, une cinquantaine d'\u0153uvres retracent ici 40 ans d'un parcours riche techniquement et stylistiquement. Des lithographies, eaux- fortes et gravures au carborundum sont entre autres \u00e0 admirer \u00e0 travers cette exposition.  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Constance Guisset Design, Actio !", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1264488/images/120/09bafd9bc6922e25a2f2cf1183876436.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/les-arts-decoratifs-1462/constance-guisset-design-actio-66401.html", "genre": "Architecture / Design", "location": "MAD Mus\u00e9e des Arts D\u00e9coratifs - Paris 1er", "d_start": "2017-11-14", "d_end": "2018-03-11", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 11h-18h, nocturne jeudi jsq 21h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le mus\u00e9e des Arts D\u00e9coratifs donne carte blanche \u00e0 Constance Guisset, designer et sc\u00e9nographe, pour une r\u00e9trospective consacr\u00e9e \u00e0 ses 10 ann\u00e9es de cr\u00e9ation. Le parcours propose ici d'explorer l'univers de celle qui est devenue en quelques ann\u00e9es une figure du design fran\u00e7ais, connue pour le caract\u00e8re \u00e9clectique et po\u00e9tique de ses r\u00e9alisations.   Constance Guisset est connue pour le caract\u00e8re \u00e9clectique et po\u00e9tique de ses r\u00e9alisations. Ses champs d'investigation sont multiples\u00a0: design, sc\u00e9nographie d'expositions ou de spectacles, architecture, installations et vid\u00e9os. Le titre de l'exposition,  Actio\u00a0! , souligne la magie qui anime les cr\u00e9ations ainsi que la volont\u00e9 et le travail en mouvement n\u00e9cessaires pour dessiner des objets et les faire exister r\u00e9ellement. Il \u00e9voque \u00e9galement la dimension th\u00e9\u00e2trale ou cin\u00e9matographique du travail de sc\u00e9nographe.", "price": " entr\u00e9e 11\u20ac, tarif r\u00e9duit 8,50\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Dada Africa", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1228985/images/120/4510e6cf31a8cd0c7a8f52b94d81aca0.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-lorangerie-2889/dada-africa-65457.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Mus\u00e9e de l'Orangerie - Paris 1er", "d_start": "2017-10-18", "d_end": "2018-02-19", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, matin du 14 juillet, 25 d\u00e9cembre) 9h-18h (fermet. caisses 30 mn avt).", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La mouvement\u00a0Dada fond\u00e9 \u00e0 Zurich au c\u0153ur de la tourmente de la Grande Guerre en 1916 exprimait alors\u00a0un rejet des valeurs traditionnelles de la civilisation. Dans ce cadre, une r\u00e9\u00e9valuation d'autres syst\u00e8mes de pens\u00e9e et de cr\u00e9ation devait s'op\u00e9rer et conduisit\u00a0de nombreux artistes d'avant-garde \u00e0 s'int\u00e9resser aux productions artistiques radicalement autres. \r\n \r\nLe Mus\u00e9e de l'Orangerie, en collaboration avec le\u00a0Mus\u00e9e Rietberg de Zurich et la Berlinische Galerie, pr\u00e9sente une exposition consacr\u00e9e \u00e0  la confrontation des dada\u00efstes avec l'art et la culture de pays extra-europ\u00e9ens . \r\n \r\nCette exposition pluridisciplinaire permet de confronter des \u0153uvres extra-occidentales \u00e0 la fois africaines mais aussi am\u00e9rindiennes ou encore asiatiques aux productions dada\u00efstes mettant en lumi\u00e8re des  processus d'\u00e9changes et d'appropriation  par ces artistes. \r\n \r\nLes peintures, sculptures, photocollages, photographies dada sont ainsi m\u00eal\u00e9s aux sculptures extra-occidentales dans des jeux de r\u00e9sonances appuy\u00e9s par la mise en sc\u00e8ne sc\u00e9nographique de l'exposition. L'\u00e9tape parisienne met particuli\u00e8rement en lumi\u00e8re le terreau fertile pr\u00e9existant dans la capitale fran\u00e7aise pour les arts extra-europ\u00e9ens et la mani\u00e8re dont cela a pu nourrir le mouvement. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 6,50\u20ac, gratuit -26 ans et 1er dimanche du mois.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Daho l'aime pop", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1213988/images/120/74b1c3828d0ec2a37c6839307683d7a2.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-la-musique-2833/daho-laime-pop-65116.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Mus\u00e9e de la Musique - Paris 19e", "d_start": "2017-12-05", "d_end": "2018-04-29", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 12h-18h, vendredi jsq 20h, samedi et dimanche 10h-20h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La Philharmonie de Paris retrace, avec l'exposition  Daho l'aime pop , la trajectoire de la chanson populaire \u00e0 travers le regard de l'artiste \u00c9tienne Daho. Avec pr\u00e8s de 200\u00a0photographies, le parcours propose de plonger dans les sources manifestes et cach\u00e9es de la pop fran\u00e7aise, et de r\u00e9v\u00e9ler en images la \u00ab playlist \u00bb id\u00e9ale d'un artiste qui a marqu\u00e9 les derni\u00e8res d\u00e9cennies.   \u00c9tienne Daho est un photographe m\u00e9connu qui donne \u00e0 voir, \u00e0 travers son histoire et ses influences, une vision unique de la French\u00a0Pop. Le r\u00e9cit qu'il compose pour cette exposition-\u00e9v\u00e9nement   m\u00e8ne des caves de Saint-Germain-des-Pr\u00e9s aux bars de Rennes, des \u00ab y\u00e9y\u00e9s \u00bb \u00e0 la \u00ab new wave \u00bb, des Scopitone aux clips t\u00e9l\u00e9visuels, de Charles\u00a0Trenet \u00e0 Cassius ; en passant par Catherine\u00a0Deneuve et Vanessa\u00a0Paradis.", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Dans la peau d'un soldat", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1226687/images/120/db081ec851a6029df424ae2471b21585.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-larmee-1441/dans-la-peau-dun-soldat-65404.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e - Paris 7e", "d_start": "2017-10-12", "d_end": "2018-01-28", "timetable": "Tous les jours (sauf 1er lundi du mois, 25 d\u00e9cembre, 1er janvier) 10h-18h (avril \u00e0 octobre) ou 10h-17h (novembre \u00e0 mars). Fermet. caisse 30 mn avt.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le Mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e pr\u00e9sente cet automne une exposition audacieuse. En effet,  Dans la peau d'un soldat  invite le public \u00e0 partager la vie quotidienne d'un soldat en campagne depuis l'Antiquit\u00e9 jusqu'\u00e0 nos jours. \r\n \r\nNotre vision du soldat est enti\u00e8rement focalis\u00e9e sur le combat qui ne repr\u00e9sente finalement qu'une infime partie du temps de la vie du combattant. L'essentiel est en effet consacr\u00e9 \u00e0 s'entrainer, se d\u00e9placer, installer et am\u00e9nager des positions mais aussi \u00e0 entretenir le moral et tromper l'attente.  Le soldat est ainsi, depuis des mill\u00e9naires, confront\u00e9 \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de manger, de se chausser, de se distinguer de ses adversaires et de se prot\u00e9ger de leurs coups.  Il a toujours \u00e9t\u00e9 soucieux, aussi, de se sentir partie prenante du groupe d'hommes et plus r\u00e9cemment\u00a0de femmes. \r\n \r\nL'exposition s'ouvre sur une galerie chronologique qui pr\u00e9sente plus d'une vingtaine de figures de soldats \u00ab de la Rome antique \u00e0 nos jours \u00bb, v\u00eatus, \u00e9quip\u00e9s et accompagn\u00e9s des animaux et des v\u00e9hicules dans lesquels ils se d\u00e9placent ou transportent leur mat\u00e9riel.\u00a0Suit un parcours th\u00e9matique qui retrace les diff\u00e9rents moments de la journ\u00e9e d'un soldat\u00a0qui, \u00e0 diff\u00e9rentes \u00e9poques et dans diff\u00e9rentes civilisations, lui permettent de se nourrir, de se mettre \u00e0 l'abri, de se reposer, de garder le contact avec ses camarades, de se soigner, de \u00ab tenir \u00bb dans les circonstances difficiles. \r\n \r\nL'exposition s'int\u00e9resse aussi \u00e0 la condition universelle du combattant, \u00e0 ce qui, \u00e0 travers les objets de son quotidien et sa culture mat\u00e9rielle, donne \u00e0 voir et \u00e0 comprendre la nature de son engagement.  Le parcours de visite propos\u00e9 aborde sa relation avec les institutions qui, avec plus ou moins de sollicitude selon les lieux et les \u00e9poques, soignent les blessures de son corps et de son \u00e2me ou prennent soin de sa d\u00e9pouille ,\u00a0lui rendent hommage et perp\u00e9tuent la m\u00e9moire de son sacrifice... \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 12\u20ac, tarif r\u00e9duit 8,50\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Degas Danse Dessin", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1261030/images/120/b870453f68c8d34e72af19157853d75c.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-dorsay-2897/degas-danse-dessin-66305.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Mus\u00e9e d'Orsay - Paris 7e", "d_start": "2017-11-28", "d_end": "2018-02-25", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 9h30-18h (fermet. caisses 1h avt), jeudi jsq 21h45 (fermet. caisses 45 mn avt).", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "2017 marque le centenaire de la mort d'Edgar Degas. \u00c0 cette occasion, le Mus\u00e9e d'Orsay lui rend hommage avec cette exposition. Au-del\u00e0 d'un retour sur l'\u0153uvre de cet artiste majeur du XIXe si\u00e8cle, l'exposition entend montrer un lien d'amiti\u00e9, celui tiss\u00e9 entre Degas et\u00a0Paul Val\u00e9ry. \r\n \r\nLes deux hommes furent amis pendant de nombreuses ann\u00e9es\u00a0et cette amiti\u00e9 inspira m\u00eame un texte \u00e0 l'\u00e9crivain :  Degas Danse Dessin  publi\u00e9 en 1937, vingt ans apr\u00e8s la mort du peintre. \r\n \r\nL'enjeu de l'exposition est donc de  mettre en regard des extraits du texte de Val\u00e9ry avec les \u0153uvres, dessins, peintures et sculptures, de Degas.  Autour de trois grandes th\u00e9matiques : le dessin, la danse et le cheval, c'est la question du mouvement qui est ainsi pos\u00e9,\u00a0celui du crayon qui, par son \u00ab syst\u00e8me unique de lignes \u00bb, formule le r\u00e9el que l'artiste repr\u00e9sente ; celles des danseuses et des chevaux, gracieux et rapides, qui s'\u00e9lancent dans l'espace. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 12\u20ac, tarif r\u00e9duit 9\u20ac, gratuit -26 ans (ue) et 1er dimanche du mois.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "De l'intuition au r\u00e9el \u2014 Hommage \u00e0 Jacques Ripault", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256873/images/120/8c7f35df393d57499fc465d17af18fd9.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/mac-val-1444/de-lintuition-au-reel-hommage-a-jacques-ripault-66197.html", "genre": "Architecture / Design", "location": "MAC VAL - Vitry-sur-Seine (94)", "d_start": "2017-10-21", "d_end": "2018-01-28", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h ; samedi, dimanche et f\u00e9ri\u00e9s 12h-19h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Hommage \u00e0 l'architecte du mus\u00e9e, Jacques Ripault (1953-2015).  ", "price": " entr\u00e9e 5\u20ac, tarif r\u00e9duit 2,50\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Dessiner en plein air", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1213534/images/120/2d6b81875f934c7f67fcb135cd46b161.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-du-louvre-2615/dessiner-en-plein-air-65089.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Mus\u00e9e du Louvre - Paris 1er", "d_start": "2017-10-18", "d_end": "2018-01-29", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 9h-17h30, nocturne mercredi et vendredi jsq 21h45.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'exposition  Dessiner en plein air  s'int\u00e9resse au dessin sur nature. Ce dernier se d\u00e9finit progressivement comme une \u0153uvre en soi, achev\u00e9e, ayant sa propre justification et sa propre finalit\u00e9. Le parcours, r\u00e9alis\u00e9 en collaboration avec la BnF, r\u00e9unit plus d'une centaine de dessins et eaux-fortes. Une trentaine de carnets de croquis, instruments par excellence du dessin de plein air, sont \u00e9galement au c\u0153ur du parcours.   La pratique du dessin en plein air est attest\u00e9e en France au XVIIe si\u00e8cle. Elle devient courante au XVIIIe si\u00e8cle. Indispensable au si\u00e8cle suivant. Elle est alors consid\u00e9r\u00e9e comme d\u00e9terminante \u00e0 la formation des jeunes artistes, et ne cesse d'\u00e9voluer pour prendre une place capitale dans l'histoire du dessin.", "price": " entr\u00e9e 15\u20ac, gratuit -18 ans, -26 ans ue et 1er dimanche du mois d'octobre \u00e0 mars.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Andr\u00e9 Derain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1213543/images/120/ae89b12cf6932d8113f7ce47cfd1ce56.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/centre-georges-pompidou-1728/andre-derain-1904-1914-65093.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Centre Georges-Pompidou - Paris 4e", "d_start": "2017-10-04", "d_end": "2018-01-29", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi, 1er mai) 11h-21h (fermet. caisses 1h avt), jeudi jsq 23h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le Centre Pompidou propose, avec l'exposition  Andr\u00e9 Derain , de porter un regard neuf sur l'\u0153uvre d'un artiste majeur du XXe si\u00e8cle. L'exposition retrace les \u00e9tapes du parcours \u00ab avant-guerre \u00bb de ce dernier, p\u00e9riode durant laquelle il participe aux mouvements d'avant-garde les plus radicaux. Environ 70 peintures, un ensemble d'\u0153uvres sur papier (aquarelles, dessins, carnets de croquis), des gravures et des sculptures ainsi qu'une cinquantaine de photographies sont entre autres \u00e0 d\u00e9couvrir.   \u00c0 l'occasion de l'exposition  Andr\u00e9 Derain (1904-1914 ), le Centre Pompidou pr\u00e9sente des ensembles exceptionnels de l'\u0153uvre de l'artiste : la production estivale de 1905 \u00e0 Collioure, la s\u00e9rie des vues de Londres ainsi que les tr\u00e8s grandes compositions autour des th\u00e8mes de la danse et des baigneuses. Cette exposition est la premi\u00e8re d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'artiste depuis 1994, ann\u00e9e de l'organisation par le mus\u00e9e d'Art moderne de la Ville de Paris d'une monographie consacr\u00e9e \u00e0 son \u0153uvre.", "price": " entr\u00e9e 14\u20ac, tarif r\u00e9duit 11\u20ac, gratuit -18 ans.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Dessiner d'apr\u00e8s les ma\u00eetres : Poussin, Fragonard, G\u00e9ricault...", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1301868/images/120/d89510d031e3b49c39e4689ed7fb896b.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/ecole-des-beaux-arts-cabinet-de-dessins-jean-bonna-4335/dessiner-dapres-les-maitres-poussin-fragonard-gericault-67217.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Cabinet des Dessins Jean Bonna - Paris 6e", "d_start": "2018-01-30", "d_end": "2018-04-13", "timetable": "Tous les jours (sauf samedi, dimanche et 2 avril) 13h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le Cabinet des Dessins Jean Bonna propose de d\u00e9couvrir l'originalit\u00e9 de ses collections de dessins. L'exposition\u00a0 Dessiner d'apr\u00e8s les ma\u00eetres : Poussin, Fragonard, G\u00e9ricault...  pr\u00e9sente ainsi le regard d'artistes face aux ma\u00eetres qui les ont inspir\u00e9s tout au long de leur parcours. Une trentaine de dessins, aux approches et techniques vari\u00e9es, rendent compte de la force de ce rapport d'admiration et d'inspiration entretenu.  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Dessiner pour b\u00e2tir", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1282422/images/120/ab2fe1ddabd915fe28e4c621cbe9cce2.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/archives-nationales-3615/dessiner-pour-batir-66776.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Archives Nationales - Paris 3e", "d_start": "2017-12-13", "d_end": "2018-03-12", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-17h30, samedi et dimanche 14h-19h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'exposition  Dessiner pour b\u00e2tir  explore, \u00e0 travers pr\u00e8s de 200 \u0153uvres et documents, les enjeux sociaux, culturels et artistiques du m\u00e9tier d'architecte : de Henri IV \u00e0 Louis XIV. Qui se dit architecte et comment le devient-on ? Comment le projet d'un \u00e9difice est-il con\u00e7u ? Quel est le r\u00f4le concret de l'architecte sur le chantier de construction ? Un portrait collectif des architectes du Grand Si\u00e8cle, \u00e0 la fois professionnels et artistes.  ", "price": " entr\u00e9e 8\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Zbigniew Dlubak, H\u00e9ritier des avant-gardes", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1288647/images/120/ff2e897c349bad98ee0fbf6b85a28608.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/fondation-henri-cartier-bresson-2335/zbigniew-dlubak-heritier-des-avant-gardes-66889.html", "genre": "Photographie", "location": "Fondation Henri Cartier-Bresson - Paris 14e", "d_start": "2018-01-17", "d_end": "2018-04-29", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 13h-18h30, nocturne mercredi jsq 20h30, samedi 11h-18h45 (fermeture des caisses 30 mn avt).", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La Fondation Henri Cartier-Bresson met en lumi\u00e8re Zbigniew D\u0142ubak (1921-2005), un acteur du changement de la sc\u00e8ne artistique polonaise. Ce dernier fut \u00e9galement peintre, th\u00e9oricien de l'art, enseignant ainsi qu'\u00e9diteur de la revue  Fotografia  pendant plus de 20 ans. Il y a introduit une critique photographique solide, mais \u00e9galement une mani\u00e8re interdisciplinaire de penser le m\u00e9dium.  ", "price": " entr\u00e9e 8\u20ac, tarif r\u00e9duit 4\u20ac, gratuit mercredi entre 18h30-20h30.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "L'Eau au c\u0153ur de la science", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256860/images/120/42e4907cc19e22b6363281d6c4281647.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/pavillon-de-leau-3644/leau-au-coeur-de-la-science-66191.html", "genre": "Sciences & Techniques", "location": "Pavillon de l'Eau - Paris 16e", "d_start": "2017-10-09", "d_end": "2018-03-07", "timetable": "Tous les jours (sauf samedi, dimanche, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Menac\u00e9e par le changement climatique et in\u00e9galement r\u00e9partie dans le monde, l'eau constitue l'un des d\u00e9fis majeurs du XXie si\u00e8cle. \r\n \r\n Eau de Paris  d\u00e9veloppe une politique de recherche transversale et se mobilise au quotidien pour pr\u00e9server cette ressource fragilis\u00e9e. Dans le cadre de sa mission de sensibilisation, elle accueille au Pavillon de l'eau l'exposition  L'eau au c\u0153ur de la science. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Effets sp\u00e9ciaux - Crevez l'\u00e9cran !", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1253551/images/120/e08740ba8125c588a1dbb6764dc2f46c.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/cite-des-sciences-et-de-lindustrie-1864/effets-speciaux-crevez-lecran-66087.html", "genre": "Sciences & Techniques", "location": "Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie - Paris 19e", "d_start": "2017-10-17", "d_end": "2018-08-19", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h, dimanche jsq 19h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Effets sp\u00e9ciaux \u2013 Crevez l'\u00e9cran !  met l'accent sur l'art, les techniques et les innovations d\u00e9ploy\u00e9s par l'industrie cin\u00e9matographique et audiovisuelle en mati\u00e8re d'effets sp\u00e9ciaux. Films d'action, de science-fiction, d'animation ou publicit\u00e9s : les productions contemporaines les plus marquantes s'appuient toutes sur des effets sp\u00e9ciaux, et offrent ainsi des cr\u00e9ations cin\u00e9matographiques et esth\u00e9tiques toujours plus impressionnantes.   La Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie propose, avec \u00a0Effets sp\u00e9ciaux - Crevez l'\u00e9cran ! , de passer de l'autre c\u00f4t\u00e9 et de d\u00e9couvrir les coulisses d'un plateau de cin\u00e9ma. Un parcours, en quatre lieux, qui illustre les quatre \u00e9tapes de la cha\u00eene de production audiovisuelle. Un bureau de reproduction, un plateau de tournage, un studio de postproduction ainsi qu'une salle de cin\u00e9ma sont ainsi tour \u00e0 tour \u00e0 d\u00e9couvrir.", "price": " entr\u00e9e 12\u20ac, tarif r\u00e9duit 9\u20ac, gratuit -2 ans.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Elle \u00e9tait une fois \u2014 Acte II", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1278224/images/120/9b8d86ffadee7a431b39f144d2849f30.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-singer-polignac-3637/elle-etait-une-fois-acte-ii-66693.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de l'H\u00f4pital Sainte-Anne - Paris 14e", "d_start": "2017-12-01", "d_end": "2018-02-28", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, mar) 14h-19h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Elle \u00e9tait une fois  est une exposition en deux actes. Ces derniers rendent compte de l'histoire de la constitution de la Collection Sainte-Anne et de son mus\u00e9e le MAHHSA (Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de l'H\u00f4pital Sainte-Anne). Les \u0153uvres pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 travers ce second et dernier acte mettent en lumi\u00e8re l'importance de l'exposition pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 Sainte-Anne en 1950, \u00e0 l'occasion du Premier Congr\u00e8s Mondial de Psychiatrie, pour la reconnaissance de la Collection.  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Damian Elwes, Ateliers \u00e0 la loupe", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1301858/images/120/5bc6bd161dda9856c3e6355efde1d54e.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-en-herbe-3855/damian-elwes-ateliers-a-la-loupe-67213.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Mus\u00e9e en Herbe - Paris 1er", "d_start": "2018-01-25", "d_end": "2018-09-09", "timetable": "Tous les jours 10h-19h, jeudi jsq 21h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le mus\u00e9e en Herbe pr\u00e9sente ici une r\u00e9trospective de 40 peintures d'ateliers d'artistes et de leurs portraits. L'artiste Damian Elwes propose un voyage interactif dont la destination est le monde fascinant et cr\u00e9atif de grands artistes. Du XIXe si\u00e8cle \u00e0 nos jours, c'est une plong\u00e9e au c\u0153ur du travail de C\u00e9zanne, Monet, Gauguin et Matisse pour ne citer qu'eux. Des \u0153uvres originales de Picasso, Giacometti, Basquiat et Keith Haring sont \u00e9galement expos\u00e9es.  ", "price": " entr\u00e9e 6\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "En fuyant, ils cherchent une arme : 1/3", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1297357/images/120/45290e4abebb0746492b371fd0646ed8.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/centre-dart-de-la-maison-populaire-3654/en-fuyant-ils-cherchent-une-arme-1-3-67080.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Centre d'Art de la Maison Populaire de Montreuil - Montreuil (93)", "d_start": "2018-01-17", "d_end": "2018-03-31", "timetable": "Tous les jours (sauf dimanche, f\u00e9ri\u00e9s, vac. scolaires) 10h-12h et 14h-21h, lundi 14h-21h, samedi 10h-16h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le premier volet du cycle  \u00ab En fuyant, ils cherchent une arme \u00bb  s'interroge sur ce que signifie \u00ab r\u00e9sister \u00bb quand tout fait trace. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Et 1917 devient R\u00e9volution...", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256857/images/120/b63d3355f451fd698dae2a46d6188cd7.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-dhistoire-contemporaine-bdic-4090/et-1917-devient-revolution-66188.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Biblioth\u00e8que de Documentation Internationale Contemporaine (BDIC) - Paris 7e", "d_start": "2017-10-18", "d_end": "2018-02-18", "timetable": "Tous les jours (sauf f\u00e9ri\u00e9s) 10h-17h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La Biblioth\u00e8que de Documentation Internationale Contemporaine (BDIC) pr\u00e9sente une exposition consacr\u00e9e \u00e0 la R\u00e9volution russe, \u00e0 l'occasion du centenaire de 1917. Des documents uniques (affiches, tracts, films, photographies, presse illustr\u00e9e, objets collect\u00e9s pendant les \u00e9v\u00e9nements) permettent de comprendre comment 1917 devient \u00ab r\u00e9volution \u00bb, bouleversant l'univers politique, \u00e9conomique et social de millions d'hommes, de femmes et d'enfants en Russie ; puis dans le monde entier.  ", "price": " entr\u00e9e 5\u20ac, tarif r\u00e9duit 3\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Enqu\u00eates vagabondes \u2014 Le voyage illustr\u00e9 d'\u00c9mile Guimet en Asie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1216245/images/120/e8327498a0ef55bf4981813ef1816cd8.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-guimet-2426/enquetes-vagabondes-le-voyage-illustre-demile-guimet-en-asie-65160.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Mus\u00e9e Guimet - Paris 16e", "d_start": "2017-12-06", "d_end": "2018-03-12", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h (fermet. caisses 45 mn avt).", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'exposition  Enqu\u00eates vagabondes \u2014 Le voyage illustr\u00e9 d'\u00c9mile Guimet en Asie  \u00e9voque le voyage d'\u00c9mile Guimet, accompagn\u00e9 du peintre et illustrateur F\u00e9lix R\u00e9gamey, des \u00c9tats-Unis au Japon et de la Chine \u00e0 l'Inde. Une s\u00e9lection de peintures, de toiles grand format, de photographies, de dessins, d'objets personnels et d'\u00e9changes \u00e9pistolaires sont autant de t\u00e9moignages de la grande \u00e9pop\u00e9e de ces deux hommes.   En 1876, \u00c9mile Guimet retrouve aux \u00c9tats-Unis le peintre F\u00e9lix R\u00e9gamey. Ils d\u00e9butent ensemble un voyage qui va les conduire au Japon, en Chine, en Asie du Sud-Est ; puis en Inde avant de retrouver l'Europe. Les recherches de Guimet l'am\u00e8neront \u00e0 cr\u00e9er un mus\u00e9e pour lequel il acquiert de nombreux objets durant son s\u00e9jour. R\u00e9gamey, quant \u00e0 lui, r\u00e9alisera de nombreuses \u0153uvres \u00e0 sujet asiatique inspir\u00e9es de ses dessins de voyage. Au sujet de leur voyage, les deux hommes d\u00e9clareront : \u00ab dix mois qui \u00e9claireront tout le reste de nos vies \u00bb.", "price": " entr\u00e9e 11,50\u20ac, tarif r\u00e9duit 8,50\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "\u00c9tranger r\u00e9sident : La collection Marin Karmitz", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1253556/images/120/c870d561944dc96d000ed6847c6ebed6.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/la-maison-rouge-fondation-antoine-de-galbert-2705/etranger-resident-66089.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "La Maison Rouge - Paris 12e", "d_start": "2017-10-15", "d_end": "2018-01-21", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 11h-19h, nocturne jeudi jsq 21h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La collection Marin Karmitz, r\u00e9alis\u00e9e depuis une trentaine d'ann\u00e9es, est la derni\u00e8re r\u00e9alisation et production d'un homme surtout connu pour les films qu'il a aid\u00e9 \u00e0 produire ainsi que pour les salles de cin\u00e9ma MK2. Ayant commenc\u00e9 sa carri\u00e8re comme cin\u00e9aste, c'est en cin\u00e9aste que ce dernier a imagin\u00e9 la pr\u00e9sentation des centaines de photographies, tableaux, sculptures, dessins et vid\u00e9os ici expos\u00e9s.  ", "price": " entr\u00e9e 10\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "\u00catre moderne : le MoMA \u00e0 Paris", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1226669/images/120/3fd55f95a75defdbff83dd6eca042672.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/fondation-louis-vuitton-6084/etre-moderne-le-moma-a-paris-65400.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Fondation Louis Vuitton - Paris 16e", "d_start": "2017-10-11", "d_end": "2018-03-05", "timetable": "Tous les jours (sauf mar) 11h-20h, vendredi jsq 21h, samedi et dimanche 9h-21h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "C'est une exposition manifeste que propose le MoMA (mus\u00e9e d'art moderne de New York) cet automne en partenariat avec la Fondation Louis Vuitton, un manifeste pour continuer \u00e0 \"\u00eatre moderne\" en quelque sorte.  L'exposition vise, \u00e0 travers la pr\u00e9sentation d'une s\u00e9lection d'\u0153uvres du mus\u00e9e am\u00e9ricain, \u00e0 pr\u00e9senter l'engagement artistique de cette institution prestigieuse. \r\n \r\nL'ensemble des \u0153uvres pr\u00e9sent\u00e9 comprend aussi bien des chefs-d'\u0153uvres allant de la naissance de l'art moderne que de p\u00e9riodes plus contemporaines en passant par l'abstraction ou encore le minimalisme.  200 \u0153uvres provenant des six d\u00e9partements du MoMA sont ainsi visibles \u00e0 Paris et pour certaines de mani\u00e8re in\u00e9dite en France  : L'oiseau dans l'espace de Brancusi ou les Campbell's Soup Cans d'Andy Warhol par exemple. \r\n \r\nCette s\u00e9lection d'\u0153uvres est accompagn\u00e9e d'archives provenant des \u00c9tats-Unis retra\u00e7ant l'histoire du mus\u00e9e et permettant ainsi une remise en contexte de ces chefs-d'\u0153uvres. \r\n \r\nLe Mus\u00e9e new yorkais s'est engag\u00e9 dans un important projet d'agrandissement et d'expansion. Cette exposition r\u00e9pond donc \u00e0 un double enjeu. D'abord, montrer \u00e0 Paris un ensemble significatif des \u0153uvres de la collection du MoMA puis pr\u00e9figurer le prochain accrochage, plus fluide et interdisciplinaire, que pourra d\u00e9couvrir prochainement le public am\u00e9ricain. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 16\u20ac, 10\u20ac -26 ans, 5\u20ac -18 ans (acc\u00e8s au jardin d'acclimatation compris dans le billet).", "source": "offSpectacles"}
{"title": "\u00catre pierre", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1247263/images/120/0c3db60dfea323caeff99ddc890345c5.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-zadkine-3398/etre-pierre-65940.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Mus\u00e9e Zadkine - Paris 6e", "d_start": "2017-09-29", "d_end": "2018-02-11", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La pierre, au c\u0153ur de la production de plusieurs g\u00e9n\u00e9rations d'artistes.   \u00catre pierre  propose une r\u00e9flexion sur un mat\u00e9riau de pr\u00e9dilection des artistes : la pierre. S'appuyant sur la tr\u00e8s riche sculpture en pierre de Zadkine, et \u00e0 l'occasion du cinquanti\u00e8me anniversaire de sa mort, le parcours invite \u00e0 une lecture transversale du lien intangible qui unit ces artistes au min\u00e9ral depuis les origines. Diff\u00e9rentes g\u00e9n\u00e9rations (Anselmo, Brassa\u00ef, Giraud et Siboni...) et diff\u00e9rents mediums (sculptures, photographies, dessins, vid\u00e9os...) sont ainsi \u00e0 d\u00e9couvrir.", "price": " entr\u00e9e 7\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "L'Exp\u00e9rience de la couleur", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1253588/images/120/1b9cfaa5330f12ceb68bdaee56849eef.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/sevres-cite-de-la-ceramique-1748/lexperience-de-la-couleur-66098.html", "genre": "Art contemporain", "location": "S\u00e8vres - Cit\u00e9 de la C\u00e9ramique - S\u00e8vres (92)", "d_start": "2017-10-13", "d_end": "2018-04-02", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-17h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La Cti\u00e9 de la C\u00e9ramique pr\u00e9sente un voyage sensoriel in\u00e9dit et unique par del\u00e0 la c\u00e9ramique.\u00a0 L'exp\u00e9rience de la Couleur  aborde la question de la perception des couleurs par les artistes, sous un angle essentiellement sensoriel. \r\n \r\nSource de plaisir, symbole de pouvoir, catalyseur de m\u00e9moire, la couleur est pour l'artiste un outil puissant qui affecte nos \u00e9motions, bien au-del\u00e0 de nos pens\u00e9es. L'exposition invite le visiteur \u00e0 exp\u00e9rimenter la couleur-mati\u00e8re, la couleur-espace, la couleur-lumi\u00e8re et la couleur-geste. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 8\u20ac, tarif r\u00e9duit 6\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Les Faits du hasard", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1281854/images/120/d703d1878c7368b5bbc695dda0527fc4.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/le-centquatre-3480/les-faits-du-hasard-66751.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Le Centquatre - Paris 19e", "d_start": "2017-12-09", "d_end": "2018-03-04", "timetable": "Mercredi, jeudi, samedi et dimanche 14h-19h ; pdt vacances scolaires : tous les jours (sauf lun) 14h-19h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'exposition  Les Faits du hasard  propose une lecture po\u00e9tique et contemplative de notre soci\u00e9t\u00e9 technologique filtr\u00e9e par le num\u00e9rique. \u00ab Le hasard, c'est le contraire de ce qu'on croit qu'est l'art num\u00e9rique, dont on pense qu'il nous am\u00e8ne au contr\u00f4le de tout, \u00e0 la perfection \u00bb, r\u00e9sume le directeur du Centquatre Jos\u00e9-Manuel Gon\u00e7alv\u00e8s.  ", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 6\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Jean Fautrier", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1288668/images/120/a7d3e773d54b53fce003abce585602af.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-dart-moderne-1450/jean-fautrier-66893.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Mus\u00e9e d'Art moderne - Paris 16e", "d_start": "2018-01-26", "d_end": "2018-05-20", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h, nocturne jeudi jsq 22h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le mus\u00e9e d'Art moderne rend hommage \u00e0 Jean Fautrier (1898-1964). Peu expos\u00e9, cet artiste au parcours solitaire est aujourd'hui consid\u00e9r\u00e9 comme le plus important pr\u00e9curseur de l'art informel : une figure majeure du renouvellement de l'art moderne apr\u00e8s le cubisme. L'exposition est une reprise de la r\u00e9trospective pr\u00e9sent\u00e9e cet \u00e9t\u00e9 au Kunstmuseum de Winterthur (Suisse). Viennent s'y ajouter des \u0153uvres du mus\u00e9e d'Art moderne, de plusieurs mus\u00e9es fran\u00e7ais ainsi que de collections priv\u00e9es.  ", "price": "  ", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Les For\u00eats natales", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1216208/images/120/c4474325599685d2389ed8b4127636df.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-du-quai-branly-3039/les-forets-natales-65143.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Mus\u00e9e du Quai Branly - Jacques Chirac - Paris 4e", "d_start": "2017-10-03", "d_end": "2018-01-21", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 11h-19h ; nocturne jeudi, vendredi et samedi jsq 21h (fermet. caisse 1h avt).", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le g\u00e9nie plastique des artistes du sud du Cameroun, de la Guin\u00e9e \u00e9quatoriale, du Gabon et de l'ouest de la R\u00e9publique du Congo s'exprime depuis plus de trois si\u00e8cles. Des statues reli\u00e9es aux cultes domestiques des anc\u00eatres, ainsi que des masques montrant les nombreux aspects des entit\u00e9s spirituelles qui interviennent dans le fonctionnement des soci\u00e9t\u00e9s, sont c\u0153ur du foisonnement culturel de l'Afrique \u00e9quatoriale. Pr\u00e8s de 400 chefs-d'\u0153uvre, du XVIIIe si\u00e8cle au XXe si\u00e8cle, sont ici pr\u00e9sent\u00e9s.  ", "price": " entr\u00e9e 10\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac, gratuit 1er dimanche du mois.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Gauguin l'alchimiste", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1207896/images/120/c003a58b71a56a014cc075d0806d6baa.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/grand-palais-galeries-nationales-3516/gauguin-lalchimiste-64978.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Galeries nationales - Paris 8e", "d_start": "2017-10-11", "d_end": "2018-01-22", "timetable": "Tous les jours (sauf mar) 10h-20h ; mercredi, vendredi et samedi jsq 22h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'exposition  Gauguin l'alchimiste  pr\u00e9sente un ensemble de 200 \u0153uvres de l'artiste, et propose ainsi une plong\u00e9e au c\u0153ur du processus de cr\u00e9ation de ce dernier : environ 60 peintures, 30 c\u00e9ramiques, 30 sculptures et objets en bois, 10 bois grav\u00e9s, 60 estampes et 35 dessins sont \u00e0 d\u00e9couvrir au Grand Palais. Le parcours met en \u00e9vidence l'imbrication et les apports mutuels entre sch\u00e9mas formels et conceptuels, ainsi qu'entre peinture et objets d'art.   L'exposition  Gauguin l'alchimiste , pr\u00e9sent\u00e9e au Grand Palais, est la premi\u00e8re du genre \u00e0 \u00e9tudier en profondeur la compl\u00e9mentarit\u00e9 des cr\u00e9ations de Gauguin (1848 -1903) dans le domaine de la peinture, des arts graphiques et des arts d\u00e9coratifs. Le parcours met l'accent sur la modernit\u00e9 du processus cr\u00e9ateur de l'artiste, ainsi que sur sa capacit\u00e9 \u00e0 repousser sans cesse les limites de chaque m\u00e9dium.", "price": " entr\u00e9e 14\u20ac, tarif r\u00e9duit 10\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "La Folie en t\u00eate", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1270428/images/120/206c193b241e7e741e2ff32b581b8965.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-de-victor-hugo-3366/la-folie-en-tete-66535.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Maison de Victor Hugo - Paris 4e", "d_start": "2017-11-16", "d_end": "2018-03-18", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Aux racines de l'art brut.   La Folie en t\u00eate  explore la constitution d'un nouveau territoire de l'art en s'ancrant dans la vie de Victor Hugo. Ce dernier a, en effet, \u00e9t\u00e9 douloureusement frapp\u00e9 par la maladie mentale de son fr\u00e8re Eug\u00e8ne ainsi que de sa fille Ad\u00e8le. Le parcours d'exposition s'int\u00e9resse ici \u00e0 l'\u00e9volution du regard port\u00e9 sur la folie au XIXe si\u00e8cle, avec l'attention soutenue des ali\u00e9nistes pour la production de leurs malades.", "price": " entr\u00e9e 8\u20ac, tarif r\u00e9duit 6\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Globes", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1264474/images/120/d600910dfdb5b2e116eb138819ef28f2.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/cite-de-larchitecture-et-du-patrimoine-1851/globes-66400.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Cit\u00e9 de l'Architecture et du Patrimoine - Paris 16e", "d_start": "2017-11-10", "d_end": "2018-03-26", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi et mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 11h-19h, nocturne jeudi jsq 21h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'exposition\u00a0 Globes  propose de d\u00e9couvrir \u00e0 travers 90 projets comment les architectes ; accompagn\u00e9s des astronomes, g\u00e9ographes, \u00e9crivains et bien d'autres ; ont particip\u00e9 \u00e0 la d\u00e9couverte du monde terrestre et c\u00e9leste ainsi qu'\u00e0 sa repr\u00e9sentation. Le rapprochement de projets issus d'\u00e9poques et de contextes tr\u00e8s diff\u00e9rents autorise les comparaisons et les g\u00e9n\u00e9alogies, la recherche des sp\u00e9cificit\u00e9s et les origines des id\u00e9es.   L'exposition  Globes  s'int\u00e9resse \u00e0 une histoire du monde, de ses r\u00e9cits et de ses utopies. Le parcours propose un voyage de l'Antiquit\u00e9 \u00e0 nos jours, mais \u00e9galement au-del\u00e0 \u00e0 travers les \u0153uvres de science-fiction. Comment les architectes ; accompagn\u00e9s des astronomes, g\u00e9ographes, \u00e9crivains et bien d'autres ; ont particip\u00e9 \u00e0 la d\u00e9couverte du monde terrestre et c\u00e9leste ainsi qu'\u00e0 sa repr\u00e9sentation ?", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 6\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Goscinny et le cin\u00e9ma", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1250278/images/120/42ad4977f4e713da7df7cc726dd965cb.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/cinematheque-francaise-1833/goscinny-et-le-cinema-66006.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise - Paris 12e", "d_start": "2017-10-04", "d_end": "2018-03-04", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre) 12h-19h, jeudi jsq 21h ; samedi et dimanche 11-20h \u2014 Vacances scolaires Zone C : tous les jours (sauf mar) 11h-20h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La reconstitution d'une salle de cin\u00e9ma de Buenos Aires, un dernier montage des innombrables adaptations posthumes, le p\u00e9plum, le western et un fort go\u00fbt pour le d\u00e9montage de toutes les conventions cin\u00e9matographiques :  Goscinny et le cin\u00e9ma  est une promenade \u00e0 travers le plus populaire des arts qu'est le cin\u00e9ma, revu et magnifi\u00e9 par un de ses amoureux, Ren\u00e9 Goscinny.   Ren\u00e9 Goscinny n'aura \u00e9crit et r\u00e9alis\u00e9 que quatre longs m\u00e9trages :  Ast\u00e9rix et Cl\u00e9op\u00e2tre  (1968),  Daisy Town  (1971),  Les 12 Travaux d'Ast\u00e9rix  (1976) et  La Ballade des Dalton  (1978). Une courte filmographie de cin\u00e9aste, interrompue par sa mort le 5 novembre 1977, qui masque une activit\u00e9 soutenue de sc\u00e9nariste pour le cin\u00e9ma ( Le Viager , de Pierre Tchernia, en 1971) et la t\u00e9l\u00e9vision.\u00a0 Goscinny et le cin\u00e9ma  propose ici de d\u00e9couvrir un amoureux du cin\u00e9ma, avec Ast\u00e9rix, Lucky Luke et Compagnie en premi\u00e8re ligne.", "price": " entr\u00e9e 11\u20ac, tarif r\u00e9duit 8,50\u20ac, -18 ans : 5,50\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Ren\u00e9 Goscinny, Au-del\u00e0 du rire", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1209376/images/120/7ebd16e4d5ee0a7befb9b4995eeeca0e.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-dart-et-dhistoire-du-judaisme-1445/rene-goscinny-au-dela-du-rire-64988.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire du Juda\u00efsme - Paris 3e", "d_start": "2017-09-27", "d_end": "2018-03-04", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai) 11h-18h, nocturne mercredi jsq 21h, samedi et dimanche 10h-19h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "\u00c0 l'occasion des quarante ans de la disparition de  Ren\u00e9 Goscinny,  le Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire du Juda\u00efsme pr\u00e9sente la premi\u00e8re r\u00e9trospective consacr\u00e9e au co-auteur d'Ast\u00e9rix.\u00a0 \r\n \r\nAuteur prolifique, Goscinny aura particip\u00e9 \u00e0 d\u00e9velopper en collaboration avec plusieurs dessinateurs comme Albert Uderzo, Morris, Semp\u00e9 ou encore Jean Tabary un v\u00e9ritable panth\u00e9on de h\u00e9ros de la bande dessin\u00e9e francophone. Avec cinq cents millions de livres et d'albums vendus dans le monde traduits dans plusieurs centaines de langues, l'\u0153uvre de l'auteur est pourtant assez mal connue.\u00a0Ren\u00e9 Goscinny a en effet permis de faire passer la bande dessin\u00e9e de simples \"publications destin\u00e9es \u00e0 la jeunesse\" au rang de neuvi\u00e8me art. \r\n \r\nAu travers de plus de 200 \u0153uvres, l'exposition met ici en lumi\u00e8re la cr\u00e9ativit\u00e9 extraordinaire de Goscinny entre inspiration juive d'Europe de l'Est et pur classicisme fran\u00e7ais. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 8,50\u20ac, tarif r\u00e9duit 5,50\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Eug\u00e9nia Grandchamp des Raux, Momentos cariocas", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1288665/images/120/7ebb3e2ead2daec8c4fe0da936ef55e5.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-europeenne-de-la-photographie-2699/eugenia-grandchamp-des-raux-momentos-cariocas-66892.html", "genre": "Photographie", "location": "Maison europ\u00e9enne de la photographie - Paris 4e", "d_start": "2018-01-17", "d_end": "2018-02-25", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, mardi et f\u00e9ri\u00e9s) 11h-20h (fermet. caisses 30 mn avt).", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Avec  Momentos cariocas , Eug\u00e9nia Grandchamp des Raux propose de plonger au c\u0153ur de l'\u00e9v\u00e9nement br\u00e9silien par excellence : le Carnaval de Rio. Pour cette passionn\u00e9e de danse, le flou est la mani\u00e8re la plus appropri\u00e9e de retranscrire le sens du mouvement et d'en faire \u00e9maner toute sa po\u00e9sie. Ses clich\u00e9s color\u00e9s proposent ainsi un voyage dans le temps et l'espace \u00e0 travers une vision contemporaine de sc\u00e8nes inscrites dans les traditions.  ", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Habitants et b\u00e2tisseurs de banlieue : 1955-1975", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1163311/images/120/4cca44fa7e746ebeb1c44035abadc6de.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/ecomusee-du-val-de-bievre-2021/habitants-et-batisseurs-de-banlieue-1955-1975-64231.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "\u00c9comus\u00e9e du Val de Bi\u00e8vre - Fresnes (94)", "d_start": "2017-03-24", "d_end": "2018-02-18", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er mai, ao\u00fbt (sauf expo. temp.) et 23 d\u00e9cembre-2 janvier inclus) 14h-18h ; mercredi et samedi 10h-12h et 14h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Cette exposition montre comment les habitants ont contribu\u00e9 \u00e0 fa\u00e7onner la ville de Fresnes entre 1955 et 1975. En vingt ans, Fresnes passe du statut de village de 6 000 \u00e2mes \u00e0 celui d'une ville de 26 000 habitants. Le propos est centr\u00e9 sur le v\u00e9cu et le parcours des nouveaux habitants, du moment de leur installation au milieu des ann\u00e9es 1970. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Sarah Hassan, Ma'dan", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256859/images/120/301649f758958591ee4b910ba1114861.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/pavillon-de-leau-3644/sarah-hassan-madan-66190.html", "genre": "Photographie", "location": "Pavillon de l'Eau - Paris 16e", "d_start": "2017-10-11", "d_end": "2018-03-31", "timetable": "Tous les jours (sauf samedi, dimanche, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Engag\u00e9e aux c\u00f4t\u00e9s de la ville de Paris pour lutter contre le changement clima- tique,  Eau de Paris  accueille au Pavillon de l'eau l'exposition  Ma'dan, la vie des marais m\u00e9sopotamiens . \r\n \r\nCette exposition photo- graphique, \u0153uvre de la jeune franco-irakienne  Sarah Hassan ,\u00a0propose de d\u00e9couvrir l'histoire des marais m\u00e9sopotamiens (sud de l'Irak), de leur richesse pass\u00e9e \u00e0 leur ass\u00e9chement sans pr\u00e9c\u00e9dent. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Louise Herv\u00e9 & Chlo\u00e9 Maillet, L'Iguane", "img_url": "https://files.offi.fr/lieu/3861/images/120/8707244eb6199fd1aec7e36ab11d3169.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/le-credac-3861/louise-herve-chloe-maillet-liguane-67079.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Le Cr\u00e9dac - Ivry-sur-Seine (94)", "d_start": "2018-01-20", "d_end": "2018-03-25", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi et f\u00e9ri\u00e9s) 14h-18h, WE 14h-19h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Au c\u0153ur de l'\u0153uvre atypique des deux artistes.  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "H\u00e9ritage inesp\u00e9r\u00e9", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1219183/images/120/20e67b2a1f63e8e7769943ce38583984.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-dart-et-dhistoire-du-judaisme-1445/heritage-inespere-65212.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire du Juda\u00efsme - Paris 3e", "d_start": "2017-06-29", "d_end": "2018-01-28", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai) 11h-18h, nocturne mercredi jsq 21h (expo. temp.), samedi et dimanche 10h-19h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Une \u00ab genizah \u00bb est un d\u00e9p\u00f4t d'\u00e9crits portant le nom de Dieu et, par extension, d'objets de culte usag\u00e9s. Comme ils ne doivent pas \u00eatre jet\u00e9s, ils sont plac\u00e9s dans une cache \u00e0 l'int\u00e9rieur de la synagogue dans l'attente d'un enterrement. \r\n \r\n\u00c0 l'automne 2012, l'extraordinaire d\u00e9couverte d'une  genizah  dans les combles de la synagogue de Dambach-la-Ville, dans le Bas-Rhin, a permis la mise au jour de milliers de documents et d'objets du XIVe au XIXe si\u00e8cle. Cette  genizah  recelait des vestiges d'une richesse exceptionnelle, tant par la vari\u00e9t\u00e9 que par l'anciennet\u00e9. \r\n \r\nL'exposition porte un regard in\u00e9dit sur le pass\u00e9 des petites communaut\u00e9s de la campagne alsacienne, qui repr\u00e9sentaient la moiti\u00e9 des juifs de France avant l'\u00c9mancipation, et qui ont aujourd'hui disparu en raison de l'exode rural et de la Shoah. \r\nOutre la  genizah  de Dambach, l'exposition pr\u00e9sente quelques exemples provenant de genizot d\u00e9couvertes fortuitement \u00e0 Mackenheim, \u00e0 Bergheim et \u00e0 Horbourg, elles aussi sauv\u00e9es in extremis par des chercheurs allemands. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 8\u20ac, tarif r\u00e9duit 6\u20ac, gratuit -26 ans (audioguide en 5 langues compris).", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Hedwig Houben, Jean-Charles de Quillacq : La langue dans ma bouche", "img_url": "https://files.offi.fr/lieu/3671/images/120/0fb38e0c361554ce01d1e7d11d9d7cc3.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/la-galerie-3671/hedwig-houben-jean-charles-de-quillacq-la-langue-dans-ma-bouche-67176.html", "genre": "Art contemporain", "location": "La Galerie - Noisy-le-Sec (93)", "d_start": "2018-01-20", "d_end": "2018-03-24", "timetable": "Du mercredi au vendredi (sauf f\u00e9ri\u00e9s) 14h-18h, samedi 14h-19h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Un parcours autour du th\u00e8me du langage.  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Il \u00e9tait une for\u00eat...", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1260179/images/120/58acb840a2a9bb5089749d2149877abd.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/chateau-de-maisons-lafitte-1778/il-etait-une-foret-66278.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Ch\u00e2teau de Maisons - Maisons-Laffitte (78)", "d_start": "2017-10-29", "d_end": "2018-03-05", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre) 10h-12h30 et 14h-17h ou 18h (mi-mai \u00e0 mi-septembre).", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'exposition  Il \u00e9tait une for\u00eat...  pr\u00e9sente un parcours \u00e0 l'aspect th\u00e9\u00e2tral, aux d\u00e9cors anim\u00e9s, aux lumi\u00e8res changeantes et aux sons \u00e9nigmatiques. Le visiteur est ainsi invit\u00e9 \u00e0 plonger dans une ambiance myst\u00e9rieuse, \u00e0 la d\u00e9couverte de figures fantastiques li\u00e9es \u00e0 la for\u00eat : ondine dans un univers aquatique, reine des f\u00e9es r\u00e9gnant sur son domaine enchant\u00e9, B\u00eate au palais ensorcel\u00e9, nymphe en m\u00e9tamorphose, fant\u00f4mes dansant au clair de lune...  ", "price": " entr\u00e9e 8\u20ac, tarif r\u00e9duit 6,50\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Images birmanes \u2014 Tr\u00e9sors photographiques du MNAAG", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1216244/images/120/b13df7f4f206730b35bf65d006c9b4fd.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-guimet-2426/images-birmanes-tresors-photographiques-du-mnaag-65159.html", "genre": "Photographie", "location": "Mus\u00e9e Guimet - Paris 16e", "d_start": "2017-10-18", "d_end": "2018-01-22", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h (fermet. caisses 45 mn avt).", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Images birmanes \u2014 Tr\u00e9sors photographiques du MNAAG  pr\u00e9sente une centaine d'\u0153uvres photographiques de la Birmanie de la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle : un corpus expos\u00e9 pour la premi\u00e8re fois. La s\u00e9lection a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 partir de l'ensemble du fonds birman acquis par le mus\u00e9e en 1989, auquel viennent s'ajouter des acquisitions faites entre 1992 et 2015, ainsi que des dons r\u00e9cents. Le parcours propose un regard exclusivement europ\u00e9en sur la Birmanie \u00e0 l'\u00e9poque des colonies britanniques.  ", "price": " entr\u00e9e 9,50\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac, gratuit -26 ans et 1er dimanche du mois.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "L'Impressionnisme aujourd'hui dans la boucle de la Seine", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1278260/images/120/43653e7d468dec8bd1f6b114b1bcef60.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-la-grenouillere-4403/limpressionnisme-aujourdhui-dans-la-boucle-de-la-seine-66696.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Mus\u00e9e de la Grenouill\u00e8re - Croissy-sur-Seine (78)", "d_start": "2017-11-19", "d_end": "2018-04-29", "timetable": "Mercredi et dimanche 14h30-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Depuis deux si\u00e8cles, les artistes ont aim\u00e9 repr\u00e9senter les paysages de la boucle de la Seine. De loin les plus c\u00e9l\u00e8bres, les impressionnistes ont fait conna\u00eetre les noms de nos villages et ont amen\u00e9, jusqu'\u00e0 nos jours, nombre de peintres, professionnels ou amateurs, \u00e0 prendre leurs pinceaux en longeant les rives du fleuve. \r\n \r\nTout en racontant cette histoire, cette exposition accueille quelques artistes contemporains qui, utilisant la technique impressionniste,\u00a0donnent \u00e0 voir, tels qu'ils se pr\u00e9sentent aujourd'hui, les lieux fr\u00e9quent\u00e9s hier par leurs mod\u00e8les. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 4\u20ac, tarif r\u00e9duit 2,50\u20ac, gratuit -12 ans.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Inventons la M\u00e9tropole du Grand Paris", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1277702/images/120/03f663629e1550c563e08ef6ecdab81a.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/pavillon-de-larsenal-2974/inventons-la-metropole-du-grand-paris-66691.html", "genre": "Architecture / Design", "location": "Pavillon de l'Arsenal - Paris 4e", "d_start": "2017-11-30", "d_end": "2018-03-04", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi et 1er janvier) 11h-19h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le Pavillon de l'Arsenal pr\u00e9sente les r\u00e9sultats de la consultation internationale \u00ab Inventons la M\u00e9tropole du Grand Paris \u00bb lanc\u00e9e par la M\u00e9tropole du Grand Paris, la Soci\u00e9t\u00e9 du Grand Paris et la pr\u00e9fecture de la R\u00e9gion \u00cele-de-France. L'exposition rassemble ici toutes les propositions finalistes soumises par les 153 \u00e9quipes pluridisciplinaires ayant particip\u00e9 \u00e0 cet appel \u00e0 projets urbains innovants.   Le Pavillon de l'Arsenal pr\u00e9sente les r\u00e9sultats de la consultation internationale \u00ab Inventons la M\u00e9tropole du Grand Paris \u00bb. Une centaine de maquettes, l'ensemble des panneaux originaux remis par les candidats, des perspectives, des films, des animation en 3D ainsi que des interviews de tous les maires concern\u00e9s sont \u00e0 d\u00e9couvrir. Une promenade au c\u0153ur de la m\u00e9tropole en mutation.", "price": " entr\u00e9e libre.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "L'Intime & Le Monde", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1281851/images/120/4962271bf8874243d1a157f171314cd9.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/centre-wallonie-bruxelles-1746/lintime-le-monde-66750.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Centre Wallonie-Bruxelles - Paris 4e", "d_start": "2017-12-08", "d_end": "2018-02-04", "timetable": "Tous les jours (sauf f\u00e9ri\u00e9s) 9h-19h, samedi et dimanche 11h-19h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'Intime & Le Monde  met en lumi\u00e8re une s\u00e9lection d'\u0153uvres de trois plasticiens contemporains bruxellois : Marianne Berenhaut,\u00a0installatrice ; Sarah Kaliski et Ari\u00e9 Mandelbaum, peintres. Trois artistes juifs belges, n\u00e9s pendant la Seconde Guerre mondiale, qui rendent hommage \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration des enfants juifs bruxellois ayant surv\u00e9cu \u00e0 l'extermination. \r\n \r\nCes trois artistes ne font pas \u00e9cole. Ils ne constituent pas une communaut\u00e9 esth\u00e9tique mais un destin commun et la m\u00e9moire revisit\u00e9e les unissent et contraignent chacun \u00e0 rendre visible, \u00e0 actualiser un temps commun fondateur de leur parcours de vie et de cr\u00e9ation. \r\n \r\nInstallations, peintures et dessins. \r\nCommissariat : G\u00e9rard Preszow et Lucie Duckerts-Antoine. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 5\u20ac, tarif r\u00e9duit 3\u20ac, gratuit -12 ans.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Le Jardin secret des Hansen", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1207097/images/120/afbb79ccf14a85daec7acf143c7ba092.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-jacquemart-andre-2518/les-impressionnistes-de-la-collection-ordrupgaard-64942.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Mus\u00e9e Jacquemart-Andr\u00e9 - Paris 8e", "d_start": "2017-09-15", "d_end": "2018-01-22", "timetable": "Tous les jours 10h-18h, nocturne lundi jsq 20h30.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Apr\u00e8s Alicia Koplowiitz, le Mus\u00e9e Jacquemart-Andr\u00e9 continue de mettre en lumi\u00e8re de grands collectionneurs en \u00e9cho avec l'histoire m\u00eame du mus\u00e9e. Et tout comme Jacquemart-Andr\u00e9, cette collection est \u00e9galement une histoire de couple.\u00a0 \r\n \r\nN\u00e9 \u00e0 Copenhague en 1868, Wilhelm Hansen s'est peu \u00e0 peu b\u00e2ti une remarquable carri\u00e8re dans l'assurance. Passionn\u00e9 d'art et notamment d'art fran\u00e7ais, il participa \u00e0 lui donner une large audience au Danemark. En 1887, il rencontre Henny qui deviendra son \u00e9pouse en 1891. Ensemble, ils vont constituer une riche collection de peintures d'artistes danois et d'\u0153uvres majeures des impressionnistes fran\u00e7ais.\u00a0De Corot \u00e0 C\u00e9zanne en passant par Monet, Pissarro ou Sisley, tous ou presque figurent alors dans leur catalogue. \r\n \r\nInstall\u00e9 dans une riche demeure du nord de Copenhague, le couple y abrite une galerie d'art accessible au public \u00e0 partir de 1918. \u00c0 la disparition du couple et conform\u00e9ment \u00e0 leur volont\u00e9, le manoir d'Ordrupgaard est l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'\u00c9tat danois qui en fait un mus\u00e9e d\u00e8s 1953. \r\n \r\nUne s\u00e9lection de plus de 40 \u0153uvres issue de la collection du pendant danois des Jacquemart-Andr\u00e9 est ainsi \u00e0 d\u00e9couvrir\u00a0pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Paris. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 13,50\u20ac, tarif r\u00e9duit 10,50\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Steffani Jemison", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1216242/images/120/13e7ce9e55e5450aa940c02dcd7c7645.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/jeu-de-paume-2556/steffani-jemison-65158.html", "genre": "Photographie", "location": "Jeu de Paume - Paris 8e", "d_start": "2017-10-17", "d_end": "2018-01-21", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre) 11h-19h, nocturne mardi jsq 21h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'artiste Steffani Jemison utilise des dispositifs photographiques temporels et discursifs pour interroger le concept de \u00ab progr\u00e8s \u00bb et ses alternatives. Elle aborde dans son travail la culture afro-am\u00e9ricaine en relation avec le modernisme et la pratique conceptuelle. Elle adopte, pour strat\u00e9gie d'\u00e9tude, la lecture collective de la litt\u00e9rature historique noire.  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Ali Kazma, Souterrain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1216240/images/120/f442267db91d073c4ec11f93122e0f83.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/jeu-de-paume-2556/ali-kazma-souterrain-65156.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Jeu de Paume - Paris 8e", "d_start": "2017-10-17", "d_end": "2018-01-21", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre) 11h-19h, nocturne mardi jsq 21h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Ali Kazma s'int\u00e9resse aux th\u00e8mes du travail, de la ma\u00eetrise de son environnement par l'homme ainsi que de la capacit\u00e9 de celui-ci \u00e0 transformer le monde. Ses vid\u00e9os soul\u00e8vent des questions fondamentales sur le sens de l'activit\u00e9 humaine, de l'\u00e9conomie, de la production et de l'organisation sociale. N\u00e9 \u00e0 Istanbul, Ali Kazma est dipl\u00f4m\u00e9 de la New School, New York, en 1998. En 2000, il retourne \u00e0 Istanbul, o\u00f9 il vit et travaille.  ", "price": " entr\u00e9e 10\u20ac, tarif r\u00e9duit 7,50\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Jean Gabin dans la guerre 1939-1945", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1224324/images/120/ab87bffd28f3a2f3dce1dcac2196ae15.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/memorial-du-marechal-leclerc-et-de-la-liberation-de-paris-musee-jean-moulin-2769/jean-gabin-dans-la-guerre-1939-1945-65339.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Mus\u00e9e du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc et de la Lib\u00e9ration de Paris - Mus\u00e9e Jean-Moulin - Paris 14e", "d_start": "2017-09-05", "d_end": "2018-02-18", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi et f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'exposition  Jean Gabin dans la guerre 1939-1945  pr\u00e9sente des photographies d'\u00e9poque, mais \u00e9galement des objets personnels et militaires, qui dressent le portrait du second ma\u00eetre Jean Moncorg\u00e9, alias Jean Gabin. Ce dernier s'engage dans les Forces fran\u00e7aises combattantes en janvier 1944, troquant sa l\u00e9gendaire casquette contre celle de fusilier-marin. Il devient instructeur, puis conducteur dans la 2e division blind\u00e9e du char \u00ab le Souffleur II \u00bb qu'il ne quittera pas, de la lib\u00e9ration de Royan aux portes du nid d'aigle d'Hitler \u00e0 Berchtesgaden.   Star de cin\u00e9ma \u00e0 l'annonce de la guerre en juillet 1939, Jean Gabin interrompt le tournage de son film  Remorques . R\u00e9fugi\u00e9 en zone sud, il fait l'objet d'un chantage de la part des Allemands qui veulent le voir incarner la collaboration \u00e0 l'\u00e9cran. Il quitte alors la France pour les \u00c9tats-Unis, o\u00f9 il soutient l'effort de guerre. En 1944, l'acteur prend conscience qu'il ne peut plus n'\u00eatre qu'un soldat fictif (r\u00f4le qu'il a incarn\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cran dans  L'Imposteur ) et s'engage dans les Forces fran\u00e7aises combattantes.", "price": " entr\u00e9e libre.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Beate et Serge Klarsfeld, Les combats de la m\u00e9moire (1968-1978)", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1285466/images/120/d26f5a89f56bb190c900d8916b67e622.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/memorial-de-la-shoah-2768/beate-et-serge-klarsfeld-les-combats-de-la-memoire-1968-1978-66830.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "M\u00e9morial de la Shoah - Paris 4e", "d_start": "2017-12-07", "d_end": "2018-04-29", "timetable": "Tous les jours (sauf samedi, 1er janvier, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 20 et 28 septembre, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h, nocturne jeudi jsq 22h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Cinquante ans apr\u00e8s la gifle administr\u00e9e par  Beate Klarsfeld  en 1968 au chancelier ouest-allemand Kurt Georg Kiesinger et quarante ans apr\u00e8s la publication en 1978 par  Serge Klarsfeld  du M\u00e9morial de la d\u00e9portation des Juifs de France, le M\u00e9morial de la Shoah retrace le combat de Beate et Serge Klarsfeld en faveur des victimes de la Shoah et de la connaissance historique, contre l'impunit\u00e9 d'anciens responsables de la Solution finale et contre l'antis\u00e9mitisme. \r\n \r\nUne exposition \u00e0 d\u00e9couvrir au sein des collections permanentes. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Sophie Kitching, Nuits Am\u00e9ricaines", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1253595/images/120/12a5d93641bf6f50b5b7f072249b856c.jpeg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-de-chateaubriand-2664/sophie-kitching-nuits-americaines-66100.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Maison de Chateaubriand - Ch\u00e2tenay-Malabry (92)", "d_start": "2017-10-14", "d_end": "2018-03-04", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 25 d\u00e9cembre) 10h-12h et 13h-18h30 (mars \u00e0 octobre) ou 17h (novembre \u00e0 f\u00e9vrier).", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'exposition est le fruit de recherches men\u00e9es par  Sophie Kitching  \u00e0 la biblioth\u00e8que de la maison de Chateaubriand en 2014, \u00e0 partir desquelles elle a d\u00e9velopp\u00e9 plusieurs s\u00e9ries d'\u0153uvres plastiques sur les diff\u00e9rentes versions donn\u00e9es par l'auteur du  Voyage en Am\u00e9rique  d'une nuit dans le Nouveau Monde, non loin des chutes du Niagara. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 4\u20ac, tarif r\u00e9duit 2,50\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Ange Leccia, La communaut\u00e9 des images", "img_url": "https://files.offi.fr/lieu/1720/images/120/58e1dc47b7a7939c4c0e66071de44837.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/centre-des-arts-1720/ange-leccia-la-communaute-des-images-67078.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Centre des Arts d'Enghien-les-Bains - Enghien-les-Bains (95)", "d_start": "2018-01-19", "d_end": "2018-04-15", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi et f\u00e9ri\u00e9s) 11h-19h, samedi 14h-19h, dimanche 14h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Un voyage \u00e9motionnel dans les \u0153uvres de l'artiste : vid\u00e9os, photographies et installations.  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Francis Ledwidge, \u00ab Songs of Peace \u00bb", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1301878/images/120/9cfd134f12667a9c2c574afd617fb9af.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/centre-culturel-irlandais-1691/francis-ledwidge-songs-of-peace-67220.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Centre culturel irlandais - Paris 5e", "d_start": "2018-01-25", "d_end": "2018-05-13", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s, 7 et 8 f\u00e9vrier, 16-18 mars, 10 avril) 14h-18h, mercredi jsq 20h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Sept artistes visuels dont le regard artistique \u00e9voque le monde po\u00e9tique de Francis Ledwidge : le Centre Culturel Irlandais pr\u00e9sente une exposition qui met en lumi\u00e8re ce po\u00e8te d\u00e9c\u00e9d\u00e9 sur les champs de bataille de la Premi\u00e8re Guerre mondiale en 1917. Dans son dernier recueil, \u00ab Songs of Peace \u00bb, le po\u00e8te partage sa nostalgie pour la campagne de son comt\u00e9 natal de Meath. Le paysage, l'amour et la perte sont au c\u0153ur de ses \u00e9crits, tout comme des \u0153uvres \u00e0 d\u00e9couvrir ici.  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Lettres ouvertes", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1244095/images/120/e4915a66c9b61cff6057c5424f1942a4.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/institut-des-cultures-dislam-3645/lettres-ouvertes-65868.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Institut des Cultures d'Islam - Paris 18e", "d_start": "2017-09-21", "d_end": "2018-02-25", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 13h-20h, vendredi 16h-20h, samedi et dimanche 10h-20h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'exposition  Lettres ouvertes  explore les dimensions calligraphiques dans les arts actuels. Apparue au VIIe si\u00e8cle, la calligraphie arabe fixe sur papier le texte du Coran, jusqu'alors transmis oralement. Un art sacr\u00e9 qui r\u00e9pond \u00e0 un ensemble de r\u00e8gles strictes que les artistes contemporains n'h\u00e9sitent pas \u00e0 transgresser. Leurs \u0153uvres s'affranchissent du contenu religieux, des traditions ancestrales, du sens m\u00eame des lettres. Il s'exposent jusque sur les murs des villes. Le parcours fait ici dialoguer les \u0153uvres de grands ma\u00eetres avec celles d'artistes \u00e9mergents.  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Magali Lambert, Les oiseaux disparus", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1240871/images/120/19bd94434affdb0e6af6cbaac0721526.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/chateau-et-musee-1784/magali-lambert-les-oiseaux-disparus-65782.html", "genre": "Photographie", "location": "Ch\u00e2teau et Mus\u00e9e de Dourdan - Dourdan (91)", "d_start": "2017-09-16", "d_end": "2018-06-17", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, mar) 10h-12h et 14h-18h ou 17h (ven).", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Rencontre entre une collection d'oiseaux naturalis\u00e9s et les \u0153uvres de la collection permanente du mus\u00e9e du Ch\u00e2teau.  ", "price": " entr\u00e9e 3,80\u20ac, tarif r\u00e9duit 1,90\u20ac, gratuit -7 ans.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Loov Kultuur : la nouvelle vague estonienne", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1281855/images/120/e6119d133f96ab315abff9a73a462380.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/cite-de-la-mode-et-du-design-4605/loov-kultuur-la-nouvelle-vague-estonienne-66752.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Cit\u00e9 de la Mode et du Design - Paris 13e", "d_start": "2017-12-08", "d_end": "2018-01-21", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 25 d\u00e9cembre) 14h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La Cit\u00e9 de la Mode et du Design pr\u00e9sente, avec  Loov Kultuur : la nouvelle vague estonienne , un concentr\u00e9 de la cr\u00e9ativit\u00e9 estonienne. Un parcours qui caract\u00e9rise le design du petit pays balte, figure de r\u00e9f\u00e9rence internationale dans le d\u00e9veloppement de la transition num\u00e9rique. Des \u0153uvres de design, de mode, de street-art et de photographie sont \u00e0 d\u00e9couvrir.  ", "price": " entr\u00e9e 5\u20ac, tarif r\u00e9duit 4\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Loupot", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1297347/images/120/3ecf982021e86e03664629dbb6f315b1.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/bibliotheque-forney-1550/loupot-67077.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Biblioth\u00e8que Forney - Paris 4e", "d_start": "2018-01-23", "d_end": "2018-05-26", "timetable": "Du mardi au samedi (sauf 31 mars ; 1er, 8, 10 et 19 mai) 13h-19h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Charles Loupot (1892-1962) est un des affichistes fran\u00e7ais les plus connus du XXe si\u00e8cle : un des inventeurs en France du style \u00ab Arts d\u00e9co \u00bb, dont il ouvrit les portes \u00e0 sa discipline. Son art est g\u00e9om\u00e9trique et rigoureux, aux confins de l'abstraction. Pr\u00e8s de 100 affiches sont ici expos\u00e9es. Un parcours chronologique qui met en lumi\u00e8re l'\u00e9volution stylistique du travail de l'artiste.   Cinquante ann\u00e9es d'une carri\u00e8re qui conna\u00eet une s\u00e9rie de p\u00e9riodes nettement diff\u00e9renci\u00e9es sont ici \u00e0 d\u00e9couvrir. Pr\u00e8s de 100 affiches mettent en lumi\u00e8re l'\u00e9volution stylistique du travail de l'affichiste Charles Loupot. Le parcours aborde en un large \u00e9ventail, et comme s'il s'agissait d'une d\u00e9monstration d'\u00e9cole, les divers moyens offerts \u00e0 la communication par l'affiche.", "price": " entr\u00e9e libre.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Lieux saints partag\u00e9s", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256849/images/120/8d9a0785f981664cb5a27e2dde488d1b.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/cite-de-lhistoire-de-limmigration-1853/lieux-saints-partages-66183.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Mus\u00e9e de l'Histoire de l'Immigration - Paris 12e", "d_start": "2017-10-24", "d_end": "2018-01-21", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-17h30, samedi et dimanche 10h-19h. Fermet. caisses 45 mn avt.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'exposition  Lieux saints partag\u00e9s  souligne, et raconte, ce qui rassemble les trois religions r\u00e9v\u00e9l\u00e9es. Le mus\u00e9e de l'Histoire de l'Immigration propose ici une travers\u00e9e contemporaine de J\u00e9rusalem \u00e0 l'Europe continentale, en passant par les \u00eeles de la M\u00e9diterran\u00e9e. Le parcours r\u00e9unit des \u0153uvres d'art, des photographies, des films documentaires ainsi que des objets ethnographiques.   Les circulations et migrations des populations d'une rive \u00e0 l'autre de la M\u00e9diterran\u00e9e ont favoris\u00e9, et m\u00eame nourri, l'essor de lieux saints communs malgr\u00e9 des dissensions th\u00e9ologiques. Le parcours propose notamment de (re)d\u00e9couvrir des personnages cl\u00e9s (Louis Massignon, Andr\u00e9 Chouraqui ou Paolo Dall'Oglio) qui ont \u0153uvr\u00e9 \u00e0 la coexistence de communaut\u00e9s de croyance ainsi qu'au partage de lieux embl\u00e9matiques.", "price": " entr\u00e9e 6\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Jumana Manna, L'\u00e9conomie du vivant", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1278261/images/120/4f85700f2d420083fd3790f7fa179a94.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-bernard-anthonioz-3657/jumana-manna-leconomie-du-vivant-66697.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Maison d'art Bernard Anthonioz - Nogent-sur-Marne (94)", "d_start": "2017-11-30", "d_end": "2018-02-04", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi, f\u00e9ri\u00e9s) 13h-18h, samedi et dimanche 12h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Cet automne, le Jeu de Paume f\u00eate la 10e \u00e9dition de la programmation Satellite avec \u00ab L'\u00e9conomie du vivant \u00bb. \u00c0 cette occasion, il invite le public \u00e0 d\u00e9couvrir le film de  Jumana Manna  qui sera pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la Maison d'Art Bernard Anthonioz \u00e0 Nogent-sur-Marne, ainsi que les \u0153uvres des trois artistes d\u00e9j\u00e0 expos\u00e9s place de la Concorde et au CAPC : Ali Cherri, Oscar Murillo et Steffani Jemison. \r\n \r\nLa programmation Satellite est confi\u00e9e \u00e0 un commissaire diff\u00e9rent charg\u00e9 de trois expositions au Jeu de Paume et d'une exposition \u00e0 la Maison d'Art Bernard Anthonioz. Pour la 10e \u00e9dition de cette programmation, le Jeu de Paume renouvelle son partenariat avec la Fondation Nationale des Arts Graphiques et Plastiques et le CAPC mus\u00e9e d'art contemporain de Bordeaux et a invit\u00e9  Osei Bonsu , commissaire ind\u00e9pendant, \u00e0 concevoir ce nouveau cycle. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Marie Curie : une femme au Panth\u00e9on", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1264512/images/120/047db22b007476455989a6b36355b6f5.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/pantheon-2918/marie-curie-une-femme-au-pantheon-66403.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Panth\u00e9on - Paris 5e", "d_start": "2017-11-08", "d_end": "2018-03-04", "timetable": "Tous les jours (sauf 25 d\u00e9cembre et 1er janvier) 10h-18h (fermet. caisses 45 mn avt).", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Marie Curie : une femme au Panth\u00e9on  met en lumi\u00e8re les coulisses des travaux scientifiques, ainsi que la vie priv\u00e9e, de Marie Curie. Une exposition hommage, \u00e0 l'occasion du 150e anniversaire de sa naissance, au c\u0153ur du monument o\u00f9 elle repose. \u00ab C\u00e9l\u00e9brer la m\u00e9moire de Marie Curie, entre les murs du Panth\u00e9on, \u00e9tait une \u00e9vidence. Monument honorant la m\u00e9moire collective des Grands Hommes, il est un lieu particuli\u00e8rement symbolique pour Marie Curie, premi\u00e8re femme \u00e0 y \u00eatre entr\u00e9e. [...] \u00bb explique Philippe B\u00e9laval, pr\u00e9sident du Centre des monuments nationaux.   L'ann\u00e9e 2017 signe le 150e anniversaire de la plus grande scientifique du XXe si\u00e8cle. Le Centre des monuments nationaux, et le mus\u00e9e Curie, proposent \u00e0 cette occasion une exposition pr\u00e9sent\u00e9e au Panth\u00e9on.  Marie Curie : une femme au Panth\u00e9on  est une plong\u00e9e dans les coulisses des travaux scientifiques et de la vie priv\u00e9e de la scientifique, premi\u00e8re femme \u00e0 entrer au Panth\u00e9on pour ses propres m\u00e9rites en 1995.", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "M\u00e9t\u00e9orites", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1222259/images/120/e53465670e43e9b98d86b8a90ac017c9.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/grande-galerie-de-levolution-2455/meteorites-65297.html", "genre": "Sciences & Techniques", "location": "Grande Galerie de l'\u00c9volution - Paris 5e", "d_start": "2017-10-18", "d_end": "2018-06-10", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi et 1er mai) 10h-18h (fermet. caisses 45 mn avt).", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'exposition  M\u00e9t\u00e9orites  invite \u00e0 un voyage dans l'espace et dans le temps. D'abord sur Terre, autour des chutes de m\u00e9t\u00e9orites (depuis les \u00e9toiles filantes jusqu'aux crat\u00e8res d'impacts) ; puis dans l'espace, aux origines du syst\u00e8me solaire, pour d\u00e9couvrir la provenance et la diversit\u00e9 des m\u00e9t\u00e9orites ; enfin, dans le monde de la recherche, depuis l'analyse des m\u00e9t\u00e9orites en laboratoire jusqu'\u00e0 la recherche spatiale. Plus de 350 pi\u00e8ces sont \u00e0 d\u00e9couvrir.   Les m\u00e9t\u00e9orites fascinent autant qu'elles inqui\u00e8tent. La plupart d'entre elles ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9es dans les tout premiers instants du syst\u00e8me solaire, il y a 4,56 milliards d'ann\u00e9es, et n'ont pratiquement pas \u00e9volu\u00e9 depuis. V\u00e9n\u00e9r\u00e9es pendant des mill\u00e9naires, ces pierres tomb\u00e9es du ciel n'ont \u00e9t\u00e9 envisag\u00e9es comme des objets scientifiques \u00e0 part enti\u00e8re qu'\u00e0 partir du XIXe si\u00e8cle. Porteuses d'informations inestimables, elles restent une source constante d'inspiration et d'\u00e9motions.", "price": " entr\u00e9e 11\u20ac, tarif r\u00e9duit 9\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Georges Michel, Le paysage sublime", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1301872/images/120/7f12e95fdc33ae5fdadf8290e8332f1a.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/fondation-custodia-5906/georges-michel-le-paysage-sublime-67218.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Fondation Custodia - Paris 7e", "d_start": "2018-01-27", "d_end": "2018-04-29", "timetable": "Tous les jours (sauf lun) 12h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La Fondation Custodia pr\u00e9sente la premi\u00e8re exposition exclusivement consacr\u00e9e \u00e0 l'artiste fran\u00e7ais Georges Michel depuis 50 ans. Fortement inspir\u00e9 par la peinture hollandaise du Si\u00e8cle d'or, le \u00ab Ruisdael de Montmartre \u00bb est consid\u00e9r\u00e9 comme le pr\u00e9curseur de l'\u00e9cole de Barbizon. Quelques 80 peintures et dessins sont ici \u00e0 d\u00e9couvrir. Deux autres expositions sont parall\u00e8lement pr\u00e9sent\u00e9es :  Les Portraits en miniature de la Fondation Custodia  et  Art sur papier : acquisitions r\u00e9centes de la Fondation Custodia.  ", "price": " entr\u00e9e 10\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Nino Migliori, La mati\u00e8re des r\u00eaves", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1288663/images/120/12983fd4fc8f8156ac2b19fceb6baf9f.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-europeenne-de-la-photographie-2699/nino-migliori-la-matiere-des-reves-66890.html", "genre": "Photographie", "location": "Maison europ\u00e9enne de la photographie - Paris 4e", "d_start": "2018-01-17", "d_end": "2018-02-25", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, mardi et f\u00e9ri\u00e9s) 11h-20h (fermet. caisses 30 mn avt).", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'exposition  La mati\u00e8re des r\u00eaves  couvre plus de 60 ans de la carri\u00e8re du photographe Nino Migliori. Curieux et novateur, sa production sans cesse renouvel\u00e9e \u00e9chappe \u00e0 toute classification. Un seul objectif pour le photographe : comprendre ce qu'est la photographie, et de quelle mani\u00e8re ce langage fait d'\u00e9quilibre chimique et d'appareils m\u00e9caniques est entr\u00e9 dans notre quotidien pour le changer de mani\u00e8re radicale.  ", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Nissim de Camondo et la Grande Guerre : 1914-1917", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1244082/images/120/d68ca8a18eb37d6e883b7a9a4f3327e8.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-nissim-de-camondo-2846/nissim-de-camondo-et-la-grande-guerre-1914-1917-65860.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "MAD Mus\u00e9e Nissim de Camondo - Paris 17e", "d_start": "2017-09-21", "d_end": "2018-03-11", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-17h30.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Avec  Nissim de Camondo et la Grande Guerre : 1914-1917 , les Arts D\u00e9coratifs c\u00e9l\u00e8brent le centenaire de la disparition de Nissim de Camondo, fils du comte Mo\u00efse de Camondo, pilote aviateur mort glorieusement en combat a\u00e9rien le 5 septembre 1917 \u00e0 l'\u00e2ge de 25 ans. Le parcours d'exposition retrace ses ann\u00e9es pass\u00e9es au front \u00e0 travers un ensemble de documents personnels et historiques.  ", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 6,50\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Les Nuits Parisiennes", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1277685/images/120/45c5f30fe61d56c9ca15c57d29943473.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/hotel-de-ville-4472/les-nuits-parisiennes-66689.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Salle Saint-Jean - Paris 4e", "d_start": "2017-11-25", "d_end": "2018-01-27", "timetable": "Tous les jours (sauf dimanche, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h30.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'exposition   Les Nuits Parisiennes  est d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'histoire des lieux de vie nocturnes \u00e0 Paris. Des lieux devenus parfois mythiques. Le parcours retrace ici, au c\u0153ur de la salle Saint-Jean de l'H\u00f4tel de Ville, deux si\u00e8cles et demi de vie nocturne dans la capitale. Plus de 300 tableaux, photos, d\u00e9cors et films sont \u00e0 y d\u00e9couvrir.   La nuit met en lumi\u00e8re l'\u00e9volution politique, culturelle et esth\u00e9tique de Paris \u00e0 travers la mani\u00e8re dont les hommes et les femmes y vivent.  Les Nuits Parisiennes  revient sur deux si\u00e8cles et demi de vie nocturne. L'exposition a \u00e9galement pour but de montrer que dans les quelques 150 discoth\u00e8ques et clubs, et les 13\u00a0000 caf\u00e9s, de la capitale la tradition perdure et que les noctambules ont trouv\u00e9 une nouvelle inspiration.", "price": " entr\u00e9e libre.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Ob-jectum", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256890/images/120/30e186ac3314cb328f4fb02a49504265.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/ecomusee-du-val-de-bievre-2021/ob-jectum-66209.html", "genre": "Photographie", "location": "\u00c9comus\u00e9e du Val de Bi\u00e8vre - Fresnes (94)", "d_start": "2017-10-14", "d_end": "2018-02-18", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er mai, ao\u00fbt (sauf expo. temp.) et 23 d\u00e9cembre-2 janvier inclus) 14h-18h ; mercredi et samedi 10h-12h et 14h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Cette onzi\u00e8me exposition des  ateliers de l'Imaginaire  adultes propose une r\u00e9flexion sur l'objet \u00e0 travers la photographie. Qui mieux que le monde des objets qui nous entourent peut t\u00e9moigner des usages et de l'affect, de l'individuel et du collectif, du patrimoine et du \u00ab devenir art \u00bb ? \r\n  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Orchid\u00e9es de Colombie : sur les pas de Humboldt et Bonpland", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1281839/images/120/d43a73d25fd591241ca543814b692814.jpeg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/la-galerie-de-botanique-5849/orchidees-de-colombie-sur-les-pas-de-humboldt-et-bonpland-66749.html", "genre": "Sciences & Techniques", "location": "Galerie de Botanique - Paris 5e", "d_start": "2017-12-06", "d_end": "2018-03-05", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 25 d\u00e9cembre) 10h-17h. En \u00e9t\u00e9 : samedi, dimanche et f\u00e9ri\u00e9s jsq 18h. Fermet. caisses 30 mn avt.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Orchid\u00e9es de Colombie : sur les pas de Humboldt et Bonpland  est une collaboration entre le Mus\u00e9um d'Histoire naturelle et l'Association Enlaces Artisticos. L'exposition met en lumi\u00e8re les fonds historiques conserv\u00e9s au Mus\u00e9um d'une part, la biodiversit\u00e9 de la Colombie en ce qui concerne les orchid\u00e9es de l'autre : des donn\u00e9es historiques (cahiers de terrain et herbiers) et contemporaines li\u00e9es aux prospections botaniques de deux naturalistes.   Orchid\u00e9es de Colombie : sur les pas de Humboldt et Bonpland  est pr\u00e9sent\u00e9e dans le cadre de l'Ann\u00e9e France-Colombie 2017. L'exposition met en valeur les orchid\u00e9es d\u00e9crites au XIXe si\u00e8cle par Humboldt et Bonpland lors d'une exp\u00e9dition en Colombie : des donn\u00e9es historiques (cahiers de terrain et herbiers) et contemporaines li\u00e9es aux prospections botaniques de ces deux naturalistes.", "price": " entr\u00e9e 7\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Obsession Marlene \u2014 Pierre Passebon collectionneur", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1264470/images/120/0b7dc750e1f6c23fab6135e8727cd341.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-europeenne-de-la-photographie-2699/obsession-marlene-pierre-passebon-collectionneur-66397.html", "genre": "Photographie", "location": "Maison europ\u00e9enne de la photographie - Paris 4e", "d_start": "2017-11-08", "d_end": "2018-02-25", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, mardi et f\u00e9ri\u00e9s) 11h-20h (fermet. caisses 30 mn avt). Fermeture jusq'au 17 janvier.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Pierre Passebon a r\u00e9uni plus de 2 000 photographies de Marlene Dietrich. Cette derni\u00e8re est pour lui un mythe du XXe si\u00e8cle incroyablement moderne et intemporel. L'exposition  Obsession Marlene \u2014 Pierre Passebon collectionneur  pr\u00e9sente 200 images issues de son imposante collection.   Les clich\u00e9s pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 travers cette exposition \u00e9taient, pour la majorit\u00e9, la propri\u00e9t\u00e9 secr\u00e8te d'admirateurs idol\u00e2tres avant d'\u00eatre d\u00e9nich\u00e9s et rachet\u00e9s pi\u00e8ce \u00e0 pi\u00e8ce par Pierre Passebon. La collection de ce dernier a \u00e9t\u00e9 peu vue. Elle est compos\u00e9e d'\u0153uvres des plus c\u00e9l\u00e8bres photographes de la plan\u00e8te.", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Pasteur, l'exp\u00e9rimentateur", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1282412/images/120/77d4ddbf5e47f4ed0ed7e21231a25cc5.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/palais-de-la-decouverte-2904/pasteur-lexperimentateur-66774.html", "genre": "Sciences & Techniques", "location": "Palais de la D\u00e9couverte - Paris 8e", "d_start": "2017-12-14", "d_end": "2018-08-19", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre) 9h30-18h, dimanche 10h-19h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Pasteur, l'exp\u00e9rimentateur  revient sur l'homme et le travail du scientifique .  L'exposition s'int\u00e9resse au contexte de ses travaux, de ses d\u00e9couvertes et de leurs applications au-del\u00e0 de la l\u00e9gende. Un parcours \u00e0 la fois chronologique et th\u00e9matique, qui trouve tout son sens au Palais de la D\u00e9couverte qui, d\u00e8s son ouverture en 1937, pr\u00e9sentait une salle (\u00e9labor\u00e9e sous la direction de son petit-fils Louis Pasteur Vallery-Radot) consacr\u00e9e aux travaux du scientifique.   Peu de savants ont connu la r\u00e9ussite scientifique et sociale de Louis Pasteur, dont nombre d'avenues, d'\u00e9coles et d'institutions scientifiques portent le nom, en France mais aussi \u00e0 l'\u00e9tranger. C'est \u00e0 cette grande figure que le Palais de la d\u00e9couverte s'int\u00e9resse aujourd'hui, en pr\u00e9sentant la \u00ab m\u00e9thode Pasteur \u00bb, qui caract\u00e9rise l'ing\u00e9niosit\u00e9 scientifique contemporaine. [...]  Bruno Maquart (pr\u00e9sident d'Universcience).", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac, gratuit -3 ans.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Paysages fran\u00e7ais", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256848/images/120/7454017c1f5460705659af9c4389a1f8.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/bibliotheque-nationale-de-france-site-francois-mitterrand-1553/paysages-francais-66182.html", "genre": "Photographie", "location": "Biblioth\u00e8que nationale de France - site Fran\u00e7ois-Mitterrand - Paris 13e", "d_start": "2017-10-24", "d_end": "2018-02-04", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-19h, dimanche 13h-19h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Montrer la France \u00e0 travers le regard de grands photographes contemporains est au c\u0153ur de cette exposition consacr\u00e9e aux paysages fran\u00e7ais. Plus de 160 auteurs, et environ 1000 tirages, sont ici \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 travers un parcours pr\u00e9sent\u00e9 au sein de deux galeries de la BnF. Une histoire r\u00e9cente des paysages fran\u00e7ais, mais \u00e9galement une histoire de la photographie en France.   La France a profond\u00e9ment chang\u00e9 de physionomie depuis les ann\u00e9es 1980. Le regard des photographes a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9, \u00e0 l'initiative de nombreux commanditaires, pour rendre compte de ces m\u00e9tamorphoses.  Paysages fran\u00e7ais  met en lumi\u00e8re des mouvements crois\u00e9s entre r\u00e9alit\u00e9 physique, politique, socio-\u00e9conomique et le regard que posent sur elles les photographes depuis plus de 30 ans.", "price": " entr\u00e9e 11\u20ac, tarif r\u00e9duit 9\u20ac", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Peintures des lointains", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1294717/images/120/6ba3d2a110adb4968bfd1755fbc06a14.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-du-quai-branly-3039/peintures-des-lointains-67019.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Mus\u00e9e du Quai Branly - Jacques Chirac - Paris 7e", "d_start": "2018-01-30", "d_end": "2018-10-28", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 11h-19h ; nocturne jeudi, vendredi et samedi jsq 21h (fermet. caisse 1h avt).", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'exposition  Peintures des lointains  met en lumi\u00e8re la collection de peintures conserv\u00e9e au mus\u00e9e du Quai Branly \u2014 Jacques Chirac \u00e0 travers pr\u00e8s de 200 \u0153uvres in\u00e9dites. Ces derni\u00e8res r\u00e9v\u00e8lent l'\u00e9volution du regard port\u00e9 en Occident sur les peuples, soci\u00e9t\u00e9s et territoires plus ou moins lointains \u00e0 travers les si\u00e8cles. Des toiles et des \u0153uvres graphiques, de la fin du XVIIIe si\u00e8cle au milieu du XXe si\u00e8cle, narrent la rencontre avec l'Autre et l'Ailleurs, en interrogeant plus particuli\u00e8rement la notion d'exotisme.   Des portraits d'Am\u00e9rindiens de George Catlin aux sc\u00e8nes de vie quotidienne du Caire d'\u00c9mile Bernard, en passant par les estampes et dessins de Tahiti sign\u00e9s Henri Matisse ou Paul Gauguin : c'est un voyage aux destinations multiples que propose le Quai Branly \u2014 Jacques Chirac avec l'exposition  Peintures des lointains . Le mus\u00e9e pr\u00e9sente ici sa collection de peintures pour la premi\u00e8re fois.", "price": " entr\u00e9e 10\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac, gratuit 1er dimanche du mois.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Irving Penn", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1180846/images/120/cba4e0c74fbe79736b82a52dea4831c7.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/grand-palais-galeries-nationales-3516/irving-penn-64542.html", "genre": "Photographie", "location": "Galeries nationales - Paris 8e", "d_start": "2017-09-21", "d_end": "2018-01-29", "timetable": "Tous les jours (sauf mar) 10h-20h, mercredi jsq 22h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'ann\u00e9e 2017 marque le centenaire de la naissance d'Irving Penn. Le photographe\u00a0am\u00e9ricain est en effet consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands photographes de mode du XXe si\u00e8cle. \r\n \r\nApr\u00e8s avoir\u00a0d\u00e9but\u00e9 sa collaboration avec Vogue au d\u00e9but des ann\u00e9es 1940, Irving Penn va rapidemment s'int\u00e9resser au portrait. Son travail, toujours en studio,\u00a0se caract\u00e9rise par une \u00e9l\u00e9gante simplicit\u00e9 et instaure toujours avec son mod\u00e8le anonyme ou connu une v\u00e9ritable intimit\u00e9. Il r\u00e9alisera \u00e0 partir de 1951 de nombreux portraits de c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s\u00a0telles que Pablo Picasso, Yves Saint Laurent, Audrey Hepburn, ou encore\u00a0Alfred Hitchcock,\u00a0 \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 13\u20ac, tarif r\u00e9duit 9\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Les Petits pots dans les grands", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1274088/images/120/ee99d7fb12140bffd3710173376b9bf5.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-archea-4775/les-petits-pots-dans-les-grands-66619.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Mus\u00e9e Arch\u00e9a - Louvres (95)", "d_start": "2017-11-24", "d_end": "2018-05-20", "timetable": "Du mercredi au vendredi (sauf 1er mai, 25 d\u00e9cembre-1er janvier inclus) 13h30-18h ; samedi, dimanche et f\u00e9ri\u00e9s 11h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Arch\u00e9a se penche sur un mat\u00e9riau essentiel pour l'arch\u00e9ologue : la poterie. Cette exposition permettra de mieux comprendre la vie et le travail des potiers des origines \u00e0 l'\u00e9poque moderne. \r\n \r\n40 tonnes de poteries : c'est la quantit\u00e9 impressionnante de c\u00e9ramique retrouv\u00e9e par les arch\u00e9ologues dans la vall\u00e9e de l'Ysieux, au nord de Paris, en 20 ann\u00e9es de recherches. Ce mat\u00e9riau, fa\u00e7onn\u00e9 par l'homme du pass\u00e9, fr\u00e9quemment retrouv\u00e9 aux cours des fouilles, nous renseigne sur diff\u00e9rents aspects de la vie quotidienne, autant dans l'Antiquit\u00e9 qu'au Moyen \u00c2ge. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 3,50\u20ac, gratuit -26 ans. les 25 et 26 novembre : entr\u00e9e libre.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Plein Air", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1291570/images/120/46ae4097aecbee6fd373267fc13a85cc.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-fournaise-2701/plein-air-66937.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Mus\u00e9e Fournaise - Chatou (78)", "d_start": "2018-01-06", "d_end": "2018-04-01", "timetable": "Mercredi, jeudi, vendredi (sauf avril, novembre, d\u00e9cembre) 10h-12h30 et 14h-17h30 ; samedi et dimanche 11h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le plein air fait de nombreux adeptes au XIXe si\u00e8cle. C'est un sujet d'inspiration pour certains, un espace d'amusement et de libert\u00e9 pour d'autres. Chez Fournaise la guinguette au bord de l'eau est un environnement id\u00e9al, comme en t\u00e9moignent ses h\u00f4tes tels que Renoir et Maupassant.  ", "price": " entr\u00e9e 5\u20ac, tarif r\u00e9duit 4\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Picasso 1932", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1221954/images/120/3266201d9abee1c57e56d314c605fef1.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-picasso-2998/picasso-1932-65295.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Mus\u00e9e Picasso - Paris 3e", "d_start": "2017-10-10", "d_end": "2018-02-11", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h30-18h (9h30-18h en p\u00e9riode de vacances scolaires), WE 9h30-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'ann\u00e9e 1932 voit na\u00eetre les s\u00e9ries des baigneuses ainsi que les portraits et compositions color\u00e9es autour de la figure de Marie-Th\u00e9r\u00e8se Walter, posant ainsi la question du rapport au surr\u00e9alisme. En parall\u00e8le de ces \u0153uvres sensuelles et \u00e9rotiques, Picasso revient au th\u00e8me de la crucifixion, tandis que Brassa\u00ef r\u00e9alise un reportage photographique dans son atelier de Boisgeloup.   L'exposition\u00a0 Picasso 1932 , organis\u00e9e en partenariat avec la Tate Modern de Londres, propose de suivre au quotidien la production d'une ann\u00e9e particuli\u00e8rement riche pour l'artiste. \u00c0 travers un parcours chronologique, elle questionne ainsi la c\u00e9l\u00e8bre formule de ce dernier selon laquelle \u00ab l'\u0153uvre que l'on fait est une fa\u00e7on de tenir son journal \u00bb ; qui sous-entend l'id\u00e9e d'une co\u00efncidence entre vie et cr\u00e9ation.", "price": " entr\u00e9e 12,50\u20ac, tarif r\u00e9duit 11\u20ac, gratuit -18 ans, -26 ans (ue) et 1er dim. du mois.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Pop Art", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1221942/images/120/373c30482978c02420d5105107c39f45.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-maillol-2639/pop-art-65294.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Mus\u00e9e Maillol - Paris 7e", "d_start": "2017-09-22", "d_end": "2018-01-21", "timetable": "Tous les jours 10h30-18h30, nocturne vendredi jsq 21h30 (fermet. caisses 30 mn avt).", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le mus\u00e9e Maillol pr\u00e9sente le Pop Art dans l'art am\u00e9ricain d'apr\u00e8s-guerre, du d\u00e9but des ann\u00e9es 60 \u00e0 la fin des ann\u00e9es 70 : des figures majeures du mouvement Pop Art (Robert Rauschenberg, Jasper Johns) \u00e0 des sculptures et toiles monumentales (Claes Oldenburg, Tom Wesselmann...), en passant par les s\u00e9rigraphies d'Andy Warhol et les peintures de Jim Dine et de Roy Lichtenstein. Des artistes am\u00e9ricains moins connus en France, ainsi que la diversit\u00e9 des techniques employ\u00e9es, sont \u00e9galement au c\u0153ur du parcours.   La collection du Whitney Museum of American Art de New York, initi\u00e9e par la sculptrice et m\u00e9c\u00e8ne Gertrude Vanderbilt Whitney (1875-1942), propose une anthologie de l'art am\u00e9ricain du XXe si\u00e8cle. Cette collection comporte ainsi des pi\u00e8ces ma\u00eetresses du Pop Art (peintures, sculptures, impressions). Une soixantaine de ces \u0153uvres sont ici pr\u00e9sent\u00e9es pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Paris.", "price": " entr\u00e9e 13\u20ac, tarif r\u00e9duit 11\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Le P\u00e9rou avant les Incas", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1216209/images/120/08bbb601cd5de09395d3e20a95d9cda4.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-du-quai-branly-3039/le-perou-avant-les-incas-65144.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Mus\u00e9e du Quai Branly - Jacques Chirac - Paris 7e", "d_start": "2017-11-14", "d_end": "2018-04-01", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 11h-19h ; nocturne jeudi, vendredi et samedi jsq 21h (fermet. caisse 1h avt).", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'exposition  Le P\u00e9rou avant les Incas  explore, \u00e0 travers des \u0153uvres issues des plus grands sites arch\u00e9ologiques de la c\u00f4te nord du P\u00e9rou, les diff\u00e9rentes manifestations et repr\u00e9sentations du pouvoir dans les soci\u00e9t\u00e9s andines avant le d\u00e9but de l'Empire Inca, 2 000 ans avant notre \u00e8re. Le pouvoir c\u00e9leste et terrestre, les Dieux et les Rois, les temples et les palais : le parcours s'int\u00e9resse aux soci\u00e9t\u00e9s qui ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 la formation de l'un des plus grands Empires du monde.   Le P\u00e9rou avant les Incas  met en lumi\u00e8re les soci\u00e9t\u00e9s qui ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 la formation de l'un des plus grands Empires du monde. C\u00e9r\u00e9monies de sacrifices humains, combats de guerriers, portraits de rois et figures du pouvoir f\u00e9minin sont entre autres au c\u0153ur de l'exposition pr\u00e9sent\u00e9e au mus\u00e9e du Quai Branly.", "price": " entr\u00e9e 10\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac, gratuit 1er dimanche du mois.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Photographisme", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1264493/images/120/b488a6da2a486629560ad29a29d9eb96.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/galerie-de-photographies-6096/photographisme-66402.html", "genre": "Photographie", "location": "Galerie de Photographies - Paris 4e", "d_start": "2017-11-08", "d_end": "2018-01-29", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi et 1er mai) 11h-21h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Photographisme  c'est l'histoire des relations entre photographie et arts graphiques. Le dialogue entre ces deux disciplines, qui d\u00e9bute aux pr\u00e9mices du XXe si\u00e8cle, se fait tr\u00e8s intense entre 1945 et 1969 et renforce son caract\u00e8re exp\u00e9rimental. L'exposition pr\u00e9sente une centaine de photographies et de documents, issus de la collection du Centre Pompidou et de collections priv\u00e9es et publiques internationales.  ", "price": " entr\u00e9e libre.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Les Princes de Rambouillet", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1240870/images/120/28303079cee595e9b98291a77a912cbb.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/chateau-de-rambouillet-1780/les-princes-de-rambouillet-65781.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Ch\u00e2teau de Rambouillet - Rambouillet (78)", "d_start": "2017-09-15", "d_end": "2018-01-22", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi, f\u00e9ri\u00e9s) 9h50-12h et 13h50-17h ou 18h (avril \u00e0 septembre inclus).", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Une dizaine de portraits issus des collections du ch\u00e2teau de Versailles \u00e9voque la famille de  Bourbon-Toulouse-Penthi\u00e8vre , qui, pendant presque tout le XVIIIe si\u00e8cle, fut propri\u00e9taire de Rambouillet. \r\n \r\nDeux g\u00e9n\u00e9rations embellirent le ch\u00e2teau et agrandirent consid\u00e9rablement le domaine : le comte de Toulouse tout d'abord, fils l\u00e9gitim\u00e9 de Louis XIV et de Madame de Montespan, qui acheta le marquisat de Rambouillet \u00e0 Fleuriau d'Armenonville en 1706, puis son fils, le duc de Penthi\u00e8vre, qui fut contraint de se s\u00e9parer du domaine au profit de Louis XVI en 1783. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Les Romanov \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg : d'une n\u00e9cropole \u00e0 l'autre", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1270432/images/120/55ef84e61acabea647f16503327dc282.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/cathedrale-basilique-1647/les-romanov-a-saint-petersbourg-dune-necropole-a-lautre-66538.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Basilique-Cath\u00e9drale de Saint-Denis - Saint-Denis (93)", "d_start": "2017-11-17", "d_end": "2018-03-31", "timetable": "Tous les jours (sauf 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre et pendant offices religieux) 10h-17h15 ou 18h15 (avril \u00e0 fin septembre), dimanche 12h-17h15 ou 18h15 (avril \u00e0 fin septembre). Fermet. caisses 30 mn avt.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le Centre des monuments nationaux pr\u00e9sente  Les Romanov \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg : d'une n\u00e9cropole \u00e0 l'autre.  Cette exposition repr\u00e9sente le deuxi\u00e8me temps fort du jumelage entre la cath\u00e9drale Saints Pierre-et-Paul de Saint-P\u00e9tersbourg (n\u00e9cropole imp\u00e9riale de Saint-P\u00e9tersbourg) et la Basilique-Cath\u00e9drale de Saint-Denis (n\u00e9cropole des rois et reines de France). Le parcours propose de d\u00e9couvrir un monument, ainsi que les plus embl\u00e9matiques tsars de la famille Romanov : Pierre Ier dit le Grand (1672-1725), Catherine II dite la Grande Catherine (1729-1796), Alexandre Ier (1777-1825) et Nicolas II (1868-1918). \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac, gratuit -26 ans (ue).", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Regard sur les Collections III", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256889/images/120/582ec1505f40f1a21a8ffd4ba7c1f897.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-dart-et-histoire-louis-senlecq-1448/regards-sur-les-collections-iii-66208.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire Louis-Senlecq - L'Isle-Adam (95)", "d_start": "2017-10-21", "d_end": "2018-03-11", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, mardi, 1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 24 et 25 d\u00e9cembre) 14h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Pour ce troisi\u00e8me  \u00ab Regard sur les collections \u00bb , le mus\u00e9e d'art et d'histoire Louis-Senlecq consacre une section au travail de l'orf\u00e8vre danois  Christian Fjerdingstad (1891-1968) , responsable de la cr\u00e9ation de la maison d'orf\u00e8vrerie Christofle, qui v\u00e9cut \u00e0 L'Isle-Adam. Un second espace accueille\u00a0les \u0153uvres d' Auguste Boulard p\u00e8re (1825-1897) , peintre paysagiste, \u00e9l\u00e8ve de Jules Dupr\u00e9, et celles de son fils  \u00c9mile Boulard (1863-1943) . \r\n \r\nEnfin, la question du portrait et de l'autoportrait d'artiste fait \u00e9galement l'objet d'une pr\u00e9sentation avec les\u00a0\u0153uvres d'Auguste Renoir, Jules Dupr\u00e9 et Jacques Henri Lartigue notamment. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 4,30\u20ac, tarif r\u00e9duit 3,40\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Albert Renger-Patzsch, Les choses", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1216241/images/120/7374f7794289d9f13cb3fc76c3247708.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/jeu-de-paume-2556/albert-renger-patzsch-les-choses-65157.html", "genre": "Photographie", "location": "Jeu de Paume - Paris 8e", "d_start": "2017-10-17", "d_end": "2018-01-21", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre) 11h-19h, nocturne mardi jsq 21h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Albert Renger-Patzsch (1897-1966) est consid\u00e9r\u00e9 comme l'une des figures les plus importantes, et les plus influentes, de l'histoire de la photographie du XXe si\u00e8cle. L'exposition  Les choses  lui rend ici hommage, et permet de red\u00e9couvrir la post\u00e9rit\u00e9 d'une \u0153uvre qui invite \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir sur la nature de la photographie ainsi que sur son potentiel artistique et sp\u00e9culatif dans le contexte de l'art et de la culture contemporaine. Un panorama des grands th\u00e8mes, moments et genres qui ont marqu\u00e9 la production photographique de l'artiste.  ", "price": " entr\u00e9e 10\u20ac, tarif r\u00e9duit 7,50\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "La Rue R\u00e9aumur : architecture industrielle et commerciale", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1190702/images/120/21cc0fcf32f8a0e9324eedfe27eaba9c.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/tour-jean-sans-peur-3283/la-rue-reaumur-architecture-industrielle-et-commerciale-64730.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Tour Jean sans Peur - Paris 2e", "d_start": "2017-06-01", "d_end": "2018-05-02", "timetable": "Du mercredi au dimanche (sauf 25 d\u00e9cembre et 1er janvier) 13h30-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le percement de la rue R\u00e9aumur, engag\u00e9 en 1851, conna\u00eet une r\u00e9alisation fragment\u00e9e. Plus de 40 ann\u00e9es seront n\u00e9cessaires au trac\u00e9 des 1345 m\u00e8tres de voirie reliant le square du Temple au Palais Brongniart. Inaugur\u00e9e en 1897, la rue R\u00e9aumur devient un laboratoire d'architecture industrielle et commerciale, encourag\u00e9 par le premier concours de fa\u00e7ades organis\u00e9 par la Ville de Paris.  ", "price": " entr\u00e9e 3,50\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Salon d'Art contemporain Art3f", "img_url": "https://files.offi.fr/lieu/3579/images/120/660bcac7304afb552d64fd17f975554e.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/paris-expo-3579/salon-dart-contemporain-37293.html", "genre": "Expositions commerciales / Salons", "location": "Paris Expo - Paris 15e", "d_start": "2018-01-26", "d_end": "2018-01-28", "timetable": "Vendredi 14h-22h, samedi 10h-20h, dimanche 10h-19h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "", "price": " entr\u00e9e 10\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Salon Cidisc", "img_url": "/res/img/photo_vide_small.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/espace-champerret-3508/salon-cidisc-35775.html", "genre": "Expositions commerciales / Salons", "location": "Espace Champerret - Paris 17e", "d_start": "2018-01-27", "d_end": "2018-01-28", "timetable": "Samedi et dimanche 10h-18h30.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La plus grande Convention Internationale des Disques de Collection de France.  ", "price": " entr\u00e9e 3\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Salon Marions-Nous !", "img_url": "https://files.offi.fr/lieu/3579/images/120/660bcac7304afb552d64fd17f975554e.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/paris-expo-3579/salon-marions-nous-52018.html", "genre": "Expositions commerciales / Salons", "location": "Paris Expo - Paris 15e", "d_start": "2018-01-27", "d_end": "2018-01-28", "timetable": "Samedi et dimanche 10h-19h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "", "price": " infos tarifaires aupr\u00e8s du salon.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Salon Studyrama : Formations D\u00e9fense et S\u00e9curit\u00e9", "img_url": "/res/img/photo_vide_small.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/espace-champerret-3508/salon-studyrama-formations-defense-et-securite-59578.html", "genre": "Expositions commerciales / Salons", "location": "Espace Champerret - Paris 17e", "d_start": "2018-01-20", "d_end": "2018-01-20", "timetable": "Samedi 10h-17h30.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "", "price": " infos tarifaires aupr\u00e8s du salon.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Antoine Schneck, Soldats inconnus", "img_url": "https://files.offi.fr/evenement/55231/images/120/2d384958fe616adcfa68f69c445eacc1.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/arc-de-triomphe-1423/antoine-schneck-soldats-inconnus-55231.html", "genre": "Photographie", "location": "Arc de Triomphe - Paris 8e", "d_start": "2014-11-27", "d_end": "2018-11-27", "timetable": "Tous les jours (sauf 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre - matin\u00e9es des 8 mai, 14 juillet et 11 novembre) 10h-22h30 ou 23h (avril \u00e0 septembre). Fermet. caisses 45 mn avt.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "A l'occasion du centenaire de la Premi\u00e8re Guerre mondiale, le Centre des monuments nationaux (CMN) et le mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e ont souhait\u00e9 que les visiteurs de  l'Arc de triomphe  se souviennent de ce que fut la Grande Guerre pour les combattants de tous les pays bellig\u00e9rants. \r\n \r\nC'est dans la salle des Palmes, o\u00f9 reposa la d\u00e9pouille du soldat inconnu de 1920 \u00e0 1921, que sont pr\u00e9sent\u00e9es les dix-huit photographies grand format de l'artiste  Antoine Schneck  : une s\u00e9lection d'uniformes port\u00e9s par des soldats de quelques-uns des pays engag\u00e9s dans le conflit. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 9,50\u20ac, tarif r\u00e9duit 6\u20ac, gratuit -18 ans et 18-25 ans ue.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Salons Studyrama : M\u00e9tiers de l'art, de la mode et du design / M\u00e9tiers du Luxe", "img_url": "/res/img/photo_vide_small.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/espace-champerret-3508/salons-studyrama-metiers-de-lart-de-la-mode-et-du-design-metiers-du-luxe-55627.html", "genre": "Expositions commerciales / Salons", "location": "Espace Champerret - Paris 17e", "d_start": "2018-01-20", "d_end": "2018-01-20", "timetable": "Samedi 10h-17h30.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "", "price": " infos tarifaires aupr\u00e8s du salon.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Malick Sidib\u00e9, Mali Twist", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1221960/images/120/ac323dfb0bf12ed9d5902f4126b4d6ae.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/fondation-cartier-pour-lart-contemporain-2334/malick-sidibe-mali-twist-65296.html", "genre": "Photographie", "location": "Fondation Cartier pour l'art contemporain - Paris 14e", "d_start": "2017-10-20", "d_end": "2018-02-25", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 25 d\u00e9cembre) 11h-20h, nocturne mardi jsq 22h. Visite guid\u00e9e (comprise dans le prix du billet) \u00e0 18h en semaine (dans la limite des places disponibles).", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Mali Twist  montre pour la premi\u00e8re fois un vaste ensemble de photographies vintage, et de portraits, retrouv\u00e9s dans les archives de Malick Sidib\u00e9. Les photographies iconiques,\u00a0en noir et blanc, de celui qui fut surnomm\u00e9 \u00ab l'\u0153il de Bamako \u00bb r\u00e9v\u00e8lent comment ce dernier a su saisir, d\u00e8s le d\u00e9but des ann\u00e9es 1960, la vitalit\u00e9 de la jeunesse bamakoise. Un style unique, reconnu aujourd'hui dans le monde entier.   En 1995, la Fondation Cartier pr\u00e9sentait la premi\u00e8re exposition monographique du photographe malien Malick Sidib\u00e9 hors du continent africain. Disparu en avril 2016, l'exposition  Mali Twist  lui rend hommage. Une r\u00e9trospective qui met en lumi\u00e8re des \u0153uvres iconiques, ainsi qu'un vaste ensemble de photographies vintage et de portraits retrouv\u00e9s dans les archives de l'artiste.", "price": " entr\u00e9e 10,50\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac, gratuit -13 ans, mercredi : gratuit -18 ans.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Tr\u00e9sors de la Terre", "img_url": "https://files.offi.fr/evenement/55404/images/120/81cec2dba48a01bdb37aaa237ad8ee51.jpeg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/galerie-de-mineralogie-2453/tresors-de-la-terre-55404.html", "genre": "Sciences & Techniques", "location": "Galerie de Min\u00e9ralogie et de G\u00e9ologie - Paris 5e", "d_start": "2014-12-19", "d_end": "2018-12-31", "timetable": "Tous les jours (sauf mar) 10h-17h (fermet. caisses 45 mn avt).", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "\r\n\tLa collection de min\u00e9ralogie du  Mus\u00e9um national d'Histoire naturelle  figure parmi les plus importantes au monde : tant par son volume que par sa valeur scientifique et historique.\u00a0Pr\u00e8s de 130 000 sp\u00e9cimens ont \u00e9t\u00e9 acquis depuis bient\u00f4t 400 ans. La majeure partie de ces \u00e9chantillons est conserv\u00e9e au coeur de la Galerie de Min\u00e9ralogie et de G\u00e9ologie. \r\n \r\n\tL'exposition  Tr\u00e9sors de la Terre  constitue une v\u00e9ritable immersion au c\u0153ur de la min\u00e9ralogie. Le parcours propose d'investir huit \"chambres noires\" aux th\u00e8mes vari\u00e9s : d'\u00e9tonnants sp\u00e9cimens c\u00f4toient ici \u00e9crans tactiles et vid\u00e9os. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 6\u20ac, tarif r\u00e9duit 4\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Turbulences dans les Balkans", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1237835/images/120/cba55c431368ad44592657da137e1774.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/halle-saint-pierre-2437/turbulences-dans-les-balkans-65715.html", "genre": "Art contemporain", "location": "Halle Saint-Pierre - Paris 18e", "d_start": "2017-09-07", "d_end": "2018-07-31", "timetable": "Tous les jours (sauf 1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre) 11h-18h, samedi 11h-19h, dimanche 12h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La sc\u00e8ne artistique des Balkans.   Avec l'exposition  Turbulences dans les Balkans , la Halle Saint-Pierre poursuit ses prospections, depuis maintenant plus de 20 ans, aux fronti\u00e8res de l'art brut. Complexit\u00e9 et diversit\u00e9 d\u00e9finissent assez bien la sc\u00e8ne artistique des Balkans. Les artistes inventent des mondes singuliers travaill\u00e9s par une Histoire d\u00e9cha\u00een\u00e9e, ainsi que par des sentiments et des instincts excessifs qui enflamment leur relation au monde.", "price": " ent 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Un chef d'\u0153uvre dans ton salon !", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1267120/images/120/38499ef84dd8c557df6459cf39cad1b2.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-dart-et-histoire-1447/un-chef-doeuvre-dans-ton-salon-66455.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Saint-Denis - Saint-Denis (93)", "d_start": "2017-11-10", "d_end": "2018-03-05", "timetable": "Tous les jours (sauf mardi, 23-31 d\u00e9c inclus., f\u00e9ri\u00e9s) 10h-17h30, jeudi jsq 20h, samedi et dimanche 14h-18h30.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Cherchant \u00e0 favoriser l'acc\u00e8s du plus grand nombre aux \u0153uvres d'art,  Edmond Frapier (1878-1960) , collectionneur et galeriste, entreprend d'\u00e9diter des estampes pendant l'entre-deux-guerres parisien. \r\n \r\nEntre 1924 et 1935, il publie sous le nom de la Galerie des Peintres-Graveurs les estampes des plus grands ma\u00eetres de son \u00e9poque : Pierre Bonnard, Antoine Bourdelle ou encore\u00a0Maurice Denis. L'exposition met en lumi\u00e8re la d\u00e9marche de l'\u00e9diteur qui, bien que peu connu du public, a eu un r\u00f4le majeur dans l'histoire de l'estampe. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 5\u20ac, tarif r\u00e9duit 3\u20ac, gratuit -16 ans.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Un Orient sans mirages", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1263783/images/120/89b14696853169d23193bd0be119e500.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-lambinet-2581/un-orient-sans-mirages-66367.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Mus\u00e9e Lambinet - Versailles (78)", "d_start": "2017-11-04", "d_end": "2018-02-18", "timetable": "Tous les jours (sauf vendredi et f\u00e9ri\u00e9s) 14h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'exposition  Un Orient sans mirages  est con\u00e7ue comme une suite logique \u00e0 celle que le Mus\u00e9e Lambinet a consacr\u00e9 il y a quelques mois au peintre orientaliste Andr\u00e9 Sur\u00e9da (20 mai-16 juillet 2017). Ces deux expositions se compl\u00e8tent. Elles proposent deux regards quasi contemporains sur l'Orient : objet de fascination pour les peintres comme pour les \u00e9crivains et musiciens d'Occident depuis le XVIIIe si\u00e8cle.  ", "price": " entr\u00e9e 6\u20ac, tarif r\u00e9duit 4\u20ac, gratuit -18 ans.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Un peu, beaucoup, \u00e0 la folie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1250337/images/120/e792010c9d7f4e0e6226652d437c8af8.jpeg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-la-toile-de-jouy-3280/un-peu-beaucoup-a-la-folie-66017.html", "genre": "Beaux-Arts", "location": "Mus\u00e9e de la Toile de Jouy - Jouy-en-Josas (78)", "d_start": "2017-10-03", "d_end": "2018-02-14", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 25 d\u00e9cembre) 11h-18h, mardi 14h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le mus\u00e9e de la Toile de Jouy pr\u00e9sente, \u00e0 travers l'exposition Un peu, beaucoup, \u00e0 la folie, des pi\u00e8ces s\u00e9lectionn\u00e9es parmi les grands classiques de la fameuse toile imprim\u00e9e, cr\u00e9\u00e9e par Oberkampf au XVIIIe si\u00e8cle. Le parcours met ainsi en lumi\u00e8re \u00ab toutes \u00bb les fa\u00e7ons d'aimer (l\u00e9g\u00e8re, tragique, voluptueuse et conjugale), de 1760 \u00e0 nos jours. \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 7\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Un photographe pour Eurazeo", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1288664/images/120/aa02c25736d43b37581d364f792a672d.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-europeenne-de-la-photographie-2699/un-photographe-pour-eurazeo-66891.html", "genre": "Photographie", "location": "Maison europ\u00e9enne de la photographie - Paris 4e", "d_start": "2018-01-17", "d_end": "2018-02-25", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, mardi et f\u00e9ri\u00e9s) 11h-20h (fermet. caisses 30 mn avt).", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Eurazeo est l'une des premi\u00e8res soci\u00e9t\u00e9s d'investissement europ\u00e9ennes. Engag\u00e9e depuis 15 ans dans une politique de soutien \u00e0 la photographie, l'acquisition d'\u0153uvres originales et la cr\u00e9ation d'un Grand Prix qui r\u00e9compense depuis 2010 le travail de photographes issus d'horizons vari\u00e9s sont au c\u0153ur de ses engagements. Le parcours revient ici sur les th\u00e8mes qui ont fait les sept \u00e9ditions du Grand Prix. Le travail du laur\u00e9at 2017, s\u00e9lectionn\u00e9 sur le th\u00e8me \u00ab\u00a0R\u00e9-enchanter l'entreprise\u00a0\u00bb est \u00e9galement \u00e0 d\u00e9couvrir.  ", "price": " entr\u00e9e 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Lino Ventura", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1253579/images/120/41b4b5214772cd5e2673c16224e94e13.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-des-avelines-3709/lino-ventura-66097.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Mus\u00e9e des Avelines - Mus\u00e9e d\u2019Art et d\u2019Histoire de Saint-Cloud - Saint-Cloud (92)", "d_start": "2017-10-12", "d_end": "2018-01-21", "timetable": "Du mercredi au samedi (sauf f\u00e9ri\u00e9s, vac. de No\u00ebl) 12h-18h, dimanche 14h-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'exposition  Lino Ventura  pr\u00e9sente entre autres des affiches, photographies, documents d'archives, t\u00e9moignages, musiques de films, objets et sc\u00e9narios \u00e9voquant la carri\u00e8re d'un monstre sacr\u00e9 du cin\u00e9ma fran\u00e7ais. Ses amiti\u00e9s avec des com\u00e9diens ainsi que les r\u00e9alisateurs avec lesquels il a tourn\u00e9 sont au c\u0153ur du parcours \u00e0 d\u00e9couvrir au mus\u00e9e des Avelines.   Lino Ventura a v\u00e9cu pr\u00e8s de trois d\u00e9cennies \u00e0 Saint-Cloud, ville dans laquelle il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 22 octobre 1987. Le mus\u00e9e des Avelines lui rend ici hommage \u00e0 l'occasion du trenti\u00e8me anniversaire de sa disparition. La carri\u00e8re de cet acteur populaire et pudique qui a jou\u00e9 dans plus de 70 films, dont beaucoup d'immenses succ\u00e8s publics, est ici retrac\u00e9e \u00e0 travers cette exposition \u00e9ponyme.", "price": " entr\u00e9e libre.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Le Vin au Moyen \u00c2ge", "img_url": "https://files.offi.fr/evenement/44705/images/120/8f70ce62ee7c2f02c647522c85f29093.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/tour-jean-sans-peur-3283/le-vin-au-moyen-age-44705.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Tour Jean sans Peur - Paris 2e", "d_start": "2018-01-06", "d_end": "2018-05-02", "timetable": "Du mercredi au dimanche (sauf 25 d\u00e9cembre et 1er janvier) 13h30-18h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La  Tour Jean sans Peur  pr\u00e9sente l'exposition  Le Vin au Moyen \u00c2ge  ou le r\u00f4le majeur du vin dans la soci\u00e9t\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale \u00e0 travers cinq grand th\u00e8mes, une centaine d'images et la restitution d'une taverne. \r\n\u00a0 \r\n  ", "price": " entr\u00e9e 6\u20ac, tarif r\u00e9duit 3,50\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Visiteurs de Versailles : 1682-1789", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256879/images/120/eac314b2271837495bd5f4a23a46f672.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/chateau-de-versailles-1782/visiteurs-de-versailles-1682-1789-66202.html", "genre": "Histoire / Civilisations", "location": "Ch\u00e2teau de Versailles - Versailles (78)", "d_start": "2017-10-22", "d_end": "2018-02-25", "timetable": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre) 9h-18h30 (avril \u00e0 octobre) ou 17h30 (novembre \u00e0 mars). Fermet. caisses 30 mn avt.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Voyageurs fran\u00e7ais et \u00e9trangers, princes et ambassadeurs, artistes, \u00e9crivains et philosophes, architectes et savants : tous sont venus \u00e0 Versailles. De l'ambassade du Siam en 1686 \u00e0 l'ambassade du royaume indien de Mysore en 1788, des repr\u00e9sentants de tous les continents s'y sont rendus. Plus de 300 \u0153uvres composent cette exposition qui est la premi\u00e8re \u00e0 s'int\u00e9resser \u00e0 ce sujet. Le parcours met en lumi\u00e8re ces visiteurs de la seconde moiti\u00e9 du XVIIe si\u00e8cle jusqu'\u00e0 la R\u00e9volution.   Le Ch\u00e2teau de Versailles compte pr\u00e8s de 10 millions de visiteurs par an. Il figure parmi les sites historiques les plus fr\u00e9quent\u00e9s du monde. Chaque visite \u00e9tait l'occasion de d\u00e9couvrir le pittoresque des costumes nationaux ainsi que l'originalit\u00e9 des pr\u00e9sents apport\u00e9s. Les gazettes et les journaux litt\u00e9raires, comme les m\u00e9moires officiels, ont gard\u00e9 la trace des plus importants de ces visiteurs et des f\u00eates qui leur ont \u00e9t\u00e9 offertes.", "price": " entr\u00e9e 18\u20ac (audioguides inclus), tarif r\u00e9duit 13\u20ac, gratuit -26 ans ue, 1er dimanche du mois (novembre \u00e0 mars) ; passeport 1 journ\u00e9e pr tt le site : 20\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
{"title": "Women House", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256851/images/120/214b5db8cb52acb6dbf45749077c76bc.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/la-monnaie-de-paris-2818/women-house-66184.html", "genre": "Art contemporain", "location": "11 Conti \u2014 Monnaie de Paris - Paris 6e", "d_start": "2017-10-20", "d_end": "2018-01-28", "timetable": "Tous les jours (sauf lun) 11h-19h, jeudi jsq 21h.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Women House  est une exposition collective d'artistes femmes. C'est une rencontre entre un genre (le f\u00e9minin) et un espace (le domestique). L'architecture et l'espace public ont \u00e9t\u00e9 masculins, tandis que l'espace domestique a \u00e9t\u00e9 longtemps la prison ou le refuge des femmes. Une \u00e9vidence historique mais non une fatalit\u00e9, voil\u00e0 ce que veulent montrer ces 40 artistes des XXe et XXIe si\u00e8cles.   L'exposition  Women House  met la femme au centre d'une histoire dont elle \u00e9tait absente. Si la maison repr\u00e9sente pour certaines artistes un symbole d'enfermement et d'ali\u00e9nation, elle est pour d'autres une source d'inspiration et de r\u00e9invention de soi. Quarante artistes femmes mettent ici la maison sens dessus dessous : le symbole de l'enfermement devient alors celui de la construction de l'identit\u00e9, l'intime devient politique, l'espace priv\u00e9 devient un espace public et le corps se transforme en architecture.", "price": " entr\u00e9e 12\u20ac, tarif r\u00e9duit 10\u20ac, 1er jeudi du mois de 19h \u00e0 21h : 8\u20ac.", "source": "offSpectacles"}
