{"title": "Henri Landier", "type": "En cours", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1277655/images/120/917a693b32c1923f5608a4647f4cb8d2.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/atelier-dart-lepic-3680/henri-landier-1277655.html", "prog": "Tous les jours (sauf lun) 14h-19h.", "date_start": " 1 d\u00e9cembre 2017", "date_end": " 23 d\u00e9cembre 2017", "location": "Atelier d'Art Lepic - Paris 18e", "description": "Exposition des gravures de l'artiste Henri Landier."}
{"title": "Les 20 ans !", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1278262/images/120/f94af3049157877c302faa4b571e5d7c.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-des-arts-de-malakoff-5037/les-20-ans-66698.html", "prog": "Du mercredi au vendredi 12h-18h, samedi et dimanche 14h-18h.", "date_start": " 2 d\u00e9cembre 2017", "date_end": " 17 d\u00e9cembre 2017", "location": "Maison des arts de Malakoff - Malakoff (92)", "description": "Histoire et futurs projets de la Maison d'Art \u00e0 l'occasion de son 20e anniversaire."}
{"title": "\u00c0 l'aube du japonisme", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1270429/images/120/c9b8d5d3d952ae4dd8009306ca992433.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-de-la-culture-du-japon-2667/a-laube-du-japonisme-66536.html", "prog": "Du mardi au samedi (sauf f\u00e9ri\u00e9s et 23 d\u00e9cembre-3 janvier) 12h-20h.", "date_start": " 22 novembre 2017", "date_end": " 20 janvier 2018", "location": "Maison de la culture du Japon - Paris 15e", "description": "Premiers contacts entre la France et le Japon au XIXe si\u00e8cle."}
{"title": "\u00c0 tous crins : l'\u00e9conomie du cheval dans l'Est parisien (1850-1914)", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1244085/images/120/f7917539a249516b5dfb14dac9764658.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/pavillon-de-lermitage-2184/a-tous-crins-leconomie-du-cheval-dans-lest-parisien-1850-1914-65862.html", "prog": "Du jeudi au dimanche 14h-17h30 (fermeture ao\u00fbt et mi-d\u00e9cembre- d\u00e9but mars : voir d\u00e9tails aupr\u00e8s du lieu).", "date_start": " 21 septembre 2017", "date_end": " 17 d\u00e9cembre 2017", "location": "Pavillon de l'Ermitage - Paris 20e", "description": "Compagnon des mara\u00eechers, auxiliaire du travail en carri\u00e8res ou force motrice des premiers v\u00e9hicules : le cheval repr\u00e9sente, au XIXe si\u00e8cle, une (\u2026)"}
{"title": "L'Art du pastel : de Degas \u00e0 Redon", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1250375/images/120/e14c6d804504814c6230dee0dd408d7d.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/petit-palais-2991/lart-du-pastel-de-degas-a-redon-66031.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h, nocturne vendredi jsq 21h.", "date_start": " 15 septembre 2017", "date_end": " 8 avril 2018", "location": "Mus\u00e9e du Petit Palais - Paris 8e", "description": ""}
{"title": "Au seuil de l'enfer", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1240867/images/120/6af3acb67ace8581f91da50e09185348.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/memorial-de-la-shoah-drancy-5528/au-seuil-de-lenfer-65779.html", "prog": "Du dimanche au jeudi (sauf 1er et 31 mai, 14 juillet, 4 ao\u00fbt- 2 septembre inclus, 21 septembre, 5 et 12 octobre, 25 d\u00e9cembre-1er janvier inclus) 10h-18h.", "date_start": " 17 septembre 2017", "date_end": " 15 avril 2018", "location": "M\u00e9morial de la Shoah de Drancy - Drancy (93)", "description": "Dessins de Georges Horan-Koiransky."}
{"title": "Aux origines des trucages : Segundo de Chom\u00f3n", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1274081/images/120/7158c00607ab7fb91466608a3dfd68f5.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/fondation-jerome-seydoux-pathe-6069/aux-origines-des-trucages-segundo-de-chomon-66618.html", "prog": "Du mardi au jeudi 13h-19h, vendredi 14h-20h, samedi 11h30-19h.", "date_start": " 29 novembre 2017", "date_end": " 19 d\u00e9cembre 2017", "location": "Fondation J\u00e9r\u00f4me Seydoux-Path\u00e9 - Paris 13e", "description": "Segundo de Chom\u00f3n est l\u2019un des pionniers les plus fascinants des d\u00e9buts du cin\u00e9ma en Europe. Il est cr\u00e9ateur d\u2019effets sp\u00e9ciaux, coloriste, (\u2026)"}
{"title": "\u00c9lisabeth Ballet, Tout En Un Plus Trois", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256874/images/120/913f0ac886b050a9f59b44a4feebbf09.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/mac-val-1444/elisabeth-ballet-tout-en-un-plus-trois-66198.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h ; samedi, dimanche et f\u00e9ri\u00e9s 12h-19h.", "date_start": " 21 octobre 2017", "date_end": " 25 f\u00e9vrier 2018", "location": "MAC VAL - Vitry-sur-Seine (94)", "description": "Trente ann\u00e9es de travail de l'artiste."}
{"title": "Barbara", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1213983/images/120/0e344c4db951a9b9130839585c90d818.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/espace-dexposition-temporaire-6150/barbara-65114.html", "prog": "Tous les jours (sauf lun) 12h-18h, vendredi jsq 20h, samedi et dimanche 10h-20h.", "date_start": " 13 octobre 2017", "date_end": " 28 janvier 2018", "location": "Espace d'exposition temporaire - Paris 19e", "description": "L'exposition Barbara d\u00e9voile des manuscrits, des correspondances, des dessins ainsi que des documents in\u00e9dits confi\u00e9s par des proches de la (\u2026)"}
{"title": "Barbara, Du bout des l\u00e8vres", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1288087/images/120/7a0ae9d361728b4a50b0302afb7bc34d.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/palais-brongniart-4027/barbara-du-bout-des-levres-66871.html", "prog": "Horaires non disp.", "date_start": " 11 novembre 2017", "date_end": " 31 janvier 2018", "location": "Palais Brongniart - Paris 2e", "description": "L'Institut national de l'audiovisuel (Ina) ce\u0301le\u0300bre Barbara en conjuguant innovation nume\u0301rique et valorisation patrimoniale. Chaque photo expos\u00e9e (\u2026)"}
{"title": "Eug\u00e8ne Beaudouin et Marcel Lods : architectes d'avant-garde", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1267122/images/120/5feaf6a24a603e295bf7e189e9736992.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-dhistoire-urbaine-et-sociale-5761/eugene-beaudouin-et-marcel-lods-architectes-davant-garde-66456.html", "prog": "Du mercredi au dimanche (sauf f\u00e9ri\u00e9s, premi\u00e8re quinzaine d'ao\u00fbt, 24 et 31 d\u00e9cembre) 14h-18h.", "date_start": " 8 novembre 2017", "date_end": " 24 juin 2018", "location": "Mus\u00e9e d'Histoire Urbaine et Sociale - Suresnes (92)", "description": "Un duo d'architectes qui a marqu\u00e9 l'entre-deux-guerres par un modernisme et une organisation scientifique du chantier."}
{"title": "La Belle vie num\u00e9rique !", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1270427/images/120/db4a80381357f065a795093c5123ba6c.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/espace-fondation-edf-3640/la-belle-vie-numerique-66534.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 12h-19h.", "date_start": " 17 novembre 2017", "date_end": " 18 mars 2018", "location": "Espace Fondation EDF - Paris 7e", "description": "Les technologies num\u00e9riques et la transformation de la vie quotidienne."}
{"title": "Hicham Berrada, 74 803 jours", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1250288/images/120/c609ac531090a821dc73119cffc2d8cc.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/abbaye-cistercienne-de-maubuisson-1348/hicham-berrada-74-803-jours-66013.html", "prog": "Tous les jours (sauf mar) 13h-18h, WE et f\u00e9ri\u00e9s (sauf 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 14h-18h.", "date_start": " 8 octobre 2017", "date_end": " 22 avril 2018", "location": "Abbaye cistercienne de Maubuisson - Saint-Ouen-l'Aum\u00f4ne (95)", "description": "La nature, au c\u0153ur de l'exposition de l'artiste."}
{"title": "Alexandra Bircken, Stretch", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1237841/images/120/f4262c5558e1f12ddc513712924e8492.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/le-credac-3861/alexandra-bircken-stretch-65721.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi et f\u00e9ri\u00e9s) 14h-18h, WE 14h-19h.", "date_start": " 8 septembre 2017", "date_end": " 17 d\u00e9cembre 2017", "location": "Le Cr\u00e9dac - Ivry-sur-Seine (94)", "description": "Le corps et ses enveloppes au c\u0153ur des sculptures de l'artiste."}
{"title": "Marie-Claire Blais : Entrouvrir, Entrevoir, Enclore", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1277707/images/120/01ed48d90d088337a14336af85394642.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/centre-culturel-canadien-1679/marie-claire-blais-entrouvrir-entrevoir-enclore-66692.html", "prog": "Du lundi au vendredi 10h-18h.", "date_start": " 29 novembre 2017", "date_end": " 19 janvier 2018", "location": "Centre culturel canadien - Paris 7e", "description": "Une r\u00e9flexion sur l'espace et le lieu."}
{"title": "Maurice Blaussyld & Samuel Richardot : Duographie", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1278272/images/120/e51895106ee7367d8d8b89ca3a45311e.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/fondation-ricard-3638/maurice-blaussyld-samuel-richardot-duographie-66699.html", "prog": "Du mardi au samedi (sauf f\u00e9ri\u00e9s) 11h-19h.", "date_start": " 28 novembre 2017", "date_end": " 13 janvier 2018", "location": "Fondation Ricard - Paris 8e", "description": "Les \u0153uvres de deux artistes tr\u00e8s diff\u00e9rents autour du th\u00e8me du silence."}
{"title": "Bourdelle et l'antique", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1250279/images/120/48c6608c6b1555aacd0778263c96c13b.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-bourdelle-1569/bourdelle-et-lantique-66007.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h.", "date_start": " 4 octobre 2017", "date_end": " 4 f\u00e9vrier 2018", "location": "Mus\u00e9e Bourdelle - Paris 15e", "description": "Une passion moderne."}
{"title": "Bourse du Talent 2017", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1282417/images/120/40f1d24c0b9207e50ec169370bbe6b6a.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/bibliotheque-nationale-de-france-site-francois-mitterrand-1553/bourse-du-talent-2017-66775.html", "prog": "Tous les jours 9h-20h, dimanche 13h-19h, lundi 14h-20h.", "date_start": " 15 d\u00e9cembre 2017", "date_end": " 4 mars 2018", "location": "Biblioth\u00e8que nationale de France - site Fran\u00e7ois-Mitterrand - Paris 13e", "description": "La Bourse du Talent s\u2019organise en quatre sessions th\u00e9matiques annuelles : reportage, portrait, mode et paysage. L\u2019exposition, \u00e0 la BnF, \u00e0 travers (\u2026)"}
{"title": "Brodbeck & De Barbuat : Les Mondes silencieux", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1264468/images/120/e144231b0c99ac246382084b18ddf656.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-europeenne-de-la-photographie-2699/brodbeck-de-barbuat-les-mondes-silencieux-66392.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, mardi et f\u00e9ri\u00e9s) 11h-20h (fermet. caisses 30 mn avt).", "date_start": " 8 novembre 2017", "date_end": " 7 janvier 2018", "location": "Maison europ\u00e9enne de la photographie - Paris 4e", "description": "L\u2019Homme face au monde et l'Homme dans la soci\u00e9t\u00e9."}
{"title": "Johanna Calle, Dibujos/Dessins", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1253566/images/120/3d8df64fc2e2d6c15ad50fee4223b61a.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-de-lamerique-latine-2679/johanna-calle-dibujos-dessins-66094.html", "prog": "Tous les jours (sauf dimanche, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-20h, samedi 14h-18h.", "date_start": " 11 octobre 2017", "date_end": " 22 d\u00e9cembre 2017", "location": "Maison de l'Am\u00e9rique latine - Paris 7e", "description": "Un nouvelle mani\u00e8re de dessiner."}
{"title": "Sophie Calle : Beau doubl\u00e9, Monsieur le marquis !", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1250287/images/120/0dfb9722c92d19fe763af7f279b1186c.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-la-chasse-et-de-la-nature-1772/beau-double-monsieur-le-marquis-66011.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 11h-18h, nocturne mercredi jsq 21h30.", "date_start": " 10 octobre 2017", "date_end": " 11 f\u00e9vrier 2018", "location": "Mus\u00e9e de la Chasse et de la Nature - Paris 3e", "description": "Plusieurs d\u00e9cennies de cr\u00e9ation de l\u2019artiste \u00e0 d\u00e9couvrir pour la premi\u00e8re fois en France depuis 2003."}
{"title": "La Caricature raconte l'histoire de France", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1240876/images/120/e0743bd4385a623e2067e5555afcae46.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-2832/la-caricature-raconte-lhistoire-de-france-65787.html", "prog": "Mardi, mercredi, jeudi, dimanche (sauf f\u00e9ri\u00e9s, 31 janvier, 1er avril, 24 juillet-25 ao\u00fbt, 24 et 31 d\u00e9cembre) 14h-18h, samedi 10h-12h et 14h-18h.", "date_start": " 16 septembre 2017", "date_end": " 31 mai 2018", "location": "Mus\u00e9e de Nogent-sur-Marne - Nogent-sur-Marne (94)", "description": "Une centaine de documents au service de l'histoire de France."}
{"title": "Carnets de voyage et d'aventures en Arabie heureuse...", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1207164/images/120/baae16425d32930d5363013f473c2b22.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/espace-reine-de-saba-3641/carnets-de-voyage-et-daventures-en-arabie-heureuse-64948.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 13 mai, 14 juillet, 25 d\u00e9cembre) 14h30-18h30.", "date_start": " 5 d\u00e9cembre 2017", "date_end": " 12 janvier 2018", "location": "Espace Reine de Saba - Paris 19e", "description": "Yemen, Hadramawt, Mer Rouge, Oc\u00e9an Indien."}
{"title": "Caro/Jeunet", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1237836/images/120/5dda2262a1a15ac2c272ffb5cfede570.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/halle-saint-pierre-2437/caro-jeunet-65716.html", "prog": "Tous les jours (sauf 1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre) 11h-18h, samedi 11h-19h, dimanche 12h-18h.", "date_start": " 7 septembre 2017", "date_end": " 31 juillet 2018", "location": "Halle Saint-Pierre - Paris 18e", "description": "Une plong\u00e9e au c\u0153ur de l'univers des deux artistes."}
{"title": "Alex Cecchetti, Tamam Shud", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1267118/images/120/9ac17a3dba5837916b5b24ee30331bd4.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/la-ferme-du-buisson-2316/alex-cecchetti-tamam-shud-66453.html", "prog": "Du mercredi au dimanche (sauf 25 juillet-30 ao\u00fbt) 14h-19h30.", "date_start": " 11 novembre 2017", "date_end": " 25 f\u00e9vrier 2018", "location": "La Ferme du Buisson - Noisiel (77)", "description": "Un voyage au c\u0153ur de l'imagination."}
{"title": "Cent portraits pour un centenaire", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1267115/images/120/778deefc321bf2888129f4d0523e46b3.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-la-legion-dhonneur-2591/cent-portraits-pour-un-centenaire-66450.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, mardi, 1er janvier, 1er mai, 15 ao\u00fbt, 1er novembre, 24 et 25 d\u00e9cembre) 13h-18h.", "date_start": " 11 novembre 2017", "date_end": " 11 f\u00e9vrier 2018", "location": "Mus\u00e9e de la L\u00e9gion d'Honneur - Paris 7e", "description": "Les soldats de Foch vus par Burnand."}
{"title": "C\u00e9sar", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1213545/images/120/71e4d7a02ba5c3dc64fcac8c274f309a.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/centre-georges-pompidou-1728/cesar-65095.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, 1er mai) 11h-21h (fermet. caisses 1h avt), jeudi jsq 23h.", "date_start": " 13 d\u00e9cembre 2017", "date_end": " 26 mars 2018", "location": "Centre Georges-Pompidou - Paris 4e", "description": "Premi\u00e8re r\u00e9trospective compl\u00e8te de l\u2019\u0153uvre de l'artiste."}
{"title": "Patrice Ch\u00e9reau, Mettre en sc\u00e8ne l'op\u00e9ra", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1270426/images/120/f3f520ad3c501170e775506bd0c1f4e9.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/bibliotheque-musee-de-lopera-palais-garnier-5960/patrice-chereau-mettre-en-scene-lopera-66533.html", "prog": "Tous les jours 10h-17h (fermet. caisses 30 mn avt.).", "date_start": " 18 novembre 2017", "date_end": " 3 mars 2018", "location": "Biblioth\u00e8que-mus\u00e9e de l'Op\u00e9ra - Palais Garnier - Paris 9e", "description": "Patrice Ch\u00e9reau, Mettre en sc\u00e8ne l'op\u00e9ra met \u00e0 l\u2019honneur l\u2019\u0153uvre de Patrice Ch\u00e9reau pour la sc\u00e8ne lyrique. Metteur en sc\u00e8ne, (\u2026)"}
{"title": "Chr\u00e9tiens d'Orient", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1207242/images/120/e6c826f737309fa2f7cda4e278b73f1d.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/institut-du-monde-arabe-2504/chretiens-dorient-64959.html", "prog": "Tous les jours (sauf lun) 10h-18h, WE et jrs f\u00e9ri\u00e9s (sauf 1er mai) jsq 19h (fermet. caisses 45 mn avt). Visites guid\u00e9es (billet+4\u20ac) : WE et jrs f\u00e9ri\u00e9s.", "date_start": " 26 septembre 2017", "date_end": " 14 janvier 2018", "location": "Institut du Monde Arabe - Paris 5e", "description": "2000 ans d'histoire."}
{"title": "Christian Dior, couturier du r\u00eave", "type": "Architecture / Design", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1180856/images/120/88e61982f910a54c16d981912dc7eed5.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/les-arts-decoratifs-1462/christian-dior-le-couturier-du-reve-64544.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 11h-18h, nocturne jeudi jsq 21h, samedi et dimanche 11h-19h (fermet. caisses 45 mn avt).", "date_start": " 5 juillet 2017", "date_end": " 7 janvier 2018", "location": "Les Arts D\u00e9coratifs - Paris 1er", "description": "L'exposition Christian Dior, couturier du r\u00eave est une plong\u00e9e dans l\u2019univers du fondateur de la maison Christian Dior, ainsi que des (\u2026)"}
{"title": "Jean Cocteau, le mythologue", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/evenement/61071/images/120/032cbd63b433e8f69becdae3dfc283e9.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-jean-cocteau-4564/jean-cocteau-le-mythologue-61071.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, mardi, 1er janvier, 25 d\u00e9cembre) 14h-19h (mars-octobre inclus) ou WE uniq. 14h-18h (novembre-mi-d\u00e9cembre).", "date_start": " 2 avril 2016", "date_end": " 17 d\u00e9cembre 2017", "location": "Maison Jean Cocteau - Milly-la-For\u00eat (91)", "description": "Affiches, photos de tournage et de plateau, peintures \u00e0 l\u2019huile, dessins, esquisses de maquette de d\u00e9cors..."}
{"title": "Cl\u00e9ment Cogitore, Braguino ou la communaut\u00e9 impossible", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1240854/images/120/10364d694a29b936edb9c611efd98c0a.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/le-bal-4819/clement-cogitore-braguino-ou-la-communaute-impossible-65775.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, mar) 12h-19h, nocturne mercredi jsq 22h.", "date_start": " 15 septembre 2017", "date_end": " 23 d\u00e9cembre 2017", "location": "Le Bal - Paris 18e", "description": "Prix Le Bal de la Jeune cr\u00e9ation avec L'ADAGP 2017."}
{"title": "Constance Guisset Design, Actio !", "type": "Architecture / Design", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1264488/images/120/09bafd9bc6922e25a2f2cf1183876436.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/les-arts-decoratifs-1462/constance-guisset-design-actio-66401.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 11h-18h, nocturne jeudi jsq 21h.", "date_start": " 14 novembre 2017", "date_end": " 11 mars 2018", "location": "Les Arts D\u00e9coratifs - Paris 1er", "description": "Retour sur une d\u00e9cennie de cr\u00e9ation."}
{"title": "Cosmopolis #1 : Collective intelligence", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256902/images/120/57d9530e525952b9cc3f72338ee3e969.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/centre-georges-pompidou-1728/cosmopolis-1-collective-intelligence-66213.html", "prog": "Tous les jours (sauf mar) 11h-21h (fermet. caisses 1h avt).", "date_start": " 18 octobre 2017", "date_end": " 18 d\u00e9cembre 2017", "location": "Centre Georges-Pompidou - Paris 4e", "description": "Une plateforme de recherche et de partage de savoirs artistiques."}
{"title": "Crimes et rapines - Petites et grandes affaires criminelles de l'Est parisien (1880-1914)", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1244084/images/120/856b523b830599e31d42fc57304ef654.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/pavillon-de-lermitage-2184/crimes-et-rapines-petites-et-grandes-affaires-criminelles-de-lest-parisien-1880-1914-64626.html", "prog": "Du jeudi au dimanche 14h-17h30 (fermeture ao\u00fbt et mi-d\u00e9cembre- d\u00e9but mars : voir d\u00e9tails aupr\u00e8s du lieu).", "date_start": " 21 septembre 2017", "date_end": " 17 d\u00e9cembre 2017", "location": "Pavillon de l'Ermitage - Paris 20e", "description": "L\u2019atelier, le lavoir, l\u2019h\u00f4pital, le domicile et la rue fournissent les cadres du forfait ordinaire, relay\u00e9 par les premiers m\u00e9dias de masse. Des (\u2026)"}
{"title": "Dada Africa", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1228985/images/120/4510e6cf31a8cd0c7a8f52b94d81aca0.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-lorangerie-2889/dada-africa-65457.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, matin du 14 juillet, 25 d\u00e9cembre) 9h-18h (fermet. caisses 30 mn avt).", "date_start": " 18 octobre 2017", "date_end": " 19 f\u00e9vrier 2018", "location": "Mus\u00e9e de l'Orangerie - Paris 1er", "description": "Sources et influences extra-occidentales."}
{"title": "Daho l'aime pop", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1213988/images/120/74b1c3828d0ec2a37c6839307683d7a2.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-la-musique-2833/daho-laime-pop-65116.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 12h-18h, vendredi jsq 20h, samedi et dimanche 10h-20h.", "date_start": " 5 d\u00e9cembre 2017", "date_end": " 29 avril 2018", "location": "Mus\u00e9e de la Musique - Paris 19e", "description": "La \u00ab playlist \u00bb id\u00e9ale de l'artiste \u00c9tienne Daho \u00e0 travers ses propres photographies."}
{"title": "Dans la peau d'un soldat", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1226687/images/120/db081ec851a6029df424ae2471b21585.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-larmee-1441/dans-la-peau-dun-soldat-65404.html", "prog": "Tous les jours (sauf 1er lundi du mois, 25 d\u00e9cembre, 1er janvier) 10h-18h (avril \u00e0 octobre) ou 10h-17h (novembre \u00e0 mars). Fermet. caisse 30 mn avt.", "date_start": " 12 octobre 2017", "date_end": " 28 janvier 2018", "location": "Mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e - Paris 7e", "description": "De la Rome antique \u00e0 nos jours"}
{"title": "Dans la place", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1247265/images/120/b471d1cd43cb3b2d79c692016b912d1c.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/pavillon-carre-de-baudouin-4168/dans-la-place-65941.html", "prog": "Du mardi au samedi (sauf f\u00e9ri\u00e9s) 11h-18h.", "date_start": " 22 septembre 2017", "date_end": " 23 d\u00e9cembre 2017", "location": "Pavillon Carr\u00e9 de Baudouin - Paris 20e", "description": "Le travail de 18 mois de r\u00e9sidences artistiques \u00e0 La Villa Belleville."}
{"title": "De l'intuition au r\u00e9el \u2014 Hommage \u00e0 Jacques Ripault", "type": "Architecture / Design", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256873/images/120/8c7f35df393d57499fc465d17af18fd9.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/mac-val-1444/de-lintuition-au-reel-hommage-a-jacques-ripault-66197.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h ; samedi, dimanche et f\u00e9ri\u00e9s 12h-19h.", "date_start": " 21 octobre 2017", "date_end": " 28 janvier 2018", "location": "MAC VAL - Vitry-sur-Seine (94)", "description": "Hommage \u00e0 l'architecte du mus\u00e9e, Jacques Ripault (1953-2015)."}
{"title": "Degas Danse Dessin", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1261030/images/120/b870453f68c8d34e72af19157853d75c.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-dorsay-2897/degas-danse-dessin-66305.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 9h30-18h (fermet. caisses 1h avt), jeudi jsq 21h45 (fermet. caisses 45 mn avt).", "date_start": " 28 novembre 2017", "date_end": " 25 f\u00e9vrier 2018", "location": "Mus\u00e9e d'Orsay - Paris 7e", "description": "Un hommage \u00e0 Degas avec Paul Val\u00e9ry."}
{"title": "Raymond Depardon, Traverser", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1226709/images/120/7c31e26dd2cb9c4f6d96dfab4a8c8902.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/fondation-henri-cartier-bresson-2335/raymond-depardon-traverser-65405.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 13h-18h30, nocturne mercredi jsq 20h30, samedi 11h-18h45 (fermeture des caisses 30 mn avt).", "date_start": " 13 septembre 2017", "date_end": " 17 d\u00e9cembre 2017", "location": "Fondation Henri Cartier-Bresson - Paris 4e", "description": "L'\u0153uvre de l'artiste, de ses premiers pas jusqu'\u00e0 aujourd'hui."}
{"title": "Andr\u00e9 Derain", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1213543/images/120/ae89b12cf6932d8113f7ce47cfd1ce56.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/centre-georges-pompidou-1728/andre-derain-1904-1914-65093.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, 1er mai) 11h-21h (fermet. caisses 1h avt), jeudi jsq 23h.", "date_start": " 4 octobre 2017", "date_end": " 29 janvier 2018", "location": "Centre Georges-Pompidou - Paris 4e", "description": "La d\u00e9cennie radicale (1904-1914)."}
{"title": "Dessiner en plein air", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1213534/images/120/2d6b81875f934c7f67fcb135cd46b161.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-du-louvre-2615/dessiner-en-plein-air-65089.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 9h-17h30, nocturne mercredi et vendredi jsq 21h45.", "date_start": " 18 octobre 2017", "date_end": " 29 janvier 2018", "location": "Mus\u00e9e du Louvre - Paris 1er", "description": "Variations du dessin sur nature dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle."}
{"title": "Dessiner pour b\u00e2tir", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1282422/images/120/ab2fe1ddabd915fe28e4c621cbe9cce2.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/archives-nationales-3615/dessiner-pour-batir-66776.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-17h30, samedi et dimanche 14h-19h.", "date_start": " 13 d\u00e9cembre 2017", "date_end": " 12 mars 2018", "location": "Archives Nationales - Paris 3e", "description": "Le m\u00e9tier d'architecte au XVIIe si\u00e8cle."}
{"title": "L'Eau au c\u0153ur de la science", "type": "Sciences & Techniques", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256860/images/120/42e4907cc19e22b6363281d6c4281647.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/pavillon-de-leau-3644/leau-au-coeur-de-la-science-66191.html", "prog": "Tous les jours (sauf samedi, dimanche, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h.", "date_start": " 9 octobre 2017", "date_end": " 7 mars 2018", "location": "Pavillon de l'Eau - Paris 16e", "description": "L'eau : un des d\u00e9fis majeurs du XXIe si\u00e8cle."}
{"title": "Effets sp\u00e9ciaux - Crevez l'\u00e9cran !", "type": "Sciences & Techniques", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1253551/images/120/e08740ba8125c588a1dbb6764dc2f46c.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/cite-des-sciences-et-de-lindustrie-1864/effets-speciaux-crevez-lecran-66087.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h, dimanche jsq 19h.", "date_start": " 17 octobre 2017", "date_end": " 19 ao\u00fbt 2018", "location": "Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie - Paris 19e", "description": "Les coulisses d'un plateau de cin\u00e9ma."}
{"title": "Elle \u00e9tait une fois \u2014 Acte II", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1278224/images/120/9b8d86ffadee7a431b39f144d2849f30.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-singer-polignac-3637/elle-etait-une-fois-acte-ii-66693.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, mar) 14h-19h.", "date_start": " 1 d\u00e9cembre 2017", "date_end": " 28 f\u00e9vrier 2018", "location": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de l'H\u00f4pital Sainte-Anne - Paris 14e", "description": "La Collection Sainte-Anne : autour de 1950."}
{"title": "Enqu\u00eates vagabondes \u2014 Le voyage illustr\u00e9 d'\u00c9mile Guimet en Asie", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1216245/images/120/4a48eb9c6bad747a93ff0ae2cb6cebf2.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-guimet-2426/enquetes-vagabondes-le-voyage-illustre-demile-guimet-en-asie-65160.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h (fermet. caisses 45 mn avt).", "date_start": " 6 d\u00e9cembre 2017", "date_end": " 12 mars 2018", "location": "Mus\u00e9e Guimet - Paris 16e", "description": "L\u2019exposition Enqu\u00eates vagabondes \u2014 Le voyage illustr\u00e9 d'\u00c9mile Guimet en Asie \u00e9voque le voyage d\u2019\u00c9mile Guimet, accompagn\u00e9 du peintre (\u2026)"}
{"title": "Et 1917 devient R\u00e9volution...", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256857/images/120/b63d3355f451fd698dae2a46d6188cd7.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-dhistoire-contemporaine-bdic-4090/et-1917-devient-revolution-66188.html", "prog": "Tous les jours (sauf f\u00e9ri\u00e9s) 10h-17h.", "date_start": " 18 octobre 2017", "date_end": " 18 f\u00e9vrier 2018", "location": "Biblioth\u00e8que de Documentation Internationale Contemporaine (BDIC) - Paris 7e", "description": "La R\u00e9volution russe."}
{"title": "\u00c9tranger r\u00e9sident : La collection Marin Karmitz", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1253556/images/120/c870d561944dc96d000ed6847c6ebed6.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/la-maison-rouge-fondation-antoine-de-galbert-2705/etranger-resident-66089.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 11h-19h, nocturne jeudi jsq 21h.", "date_start": " 15 octobre 2017", "date_end": " 21 janvier 2018", "location": "La Maison Rouge - Paris 12e", "description": "La collection Marin Karmitz, r\u00e9alis\u00e9e depuis une trentaine d\u2019ann\u00e9es, est la derni\u00e8re r\u00e9alisation et production d'un homme surtout connu pour les (\u2026)"}
{"title": "\u00catre moderne : le MoMA \u00e0 Paris", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1226669/images/120/3fd55f95a75defdbff83dd6eca042672.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/fondation-louis-vuitton-6084/etre-moderne-le-moma-a-paris-65400.html", "prog": "Tous les jours (sauf mar) 11h-20h, vendredi jsq 21h, samedi et dimanche 9h-21h.", "date_start": " 11 octobre 2017", "date_end": " 5 mars 2018", "location": "Fondation Louis Vuitton - Paris 16e", "description": "L'exposition \u00catre moderne : le MoMA \u00e0 Paris pr\u00e9sente 200 \u0153uvres qui retracent l\u2019histoire du MoMA dans son r\u00f4le de collectionneur. (\u2026)"}
{"title": "\u00catre pierre", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1247263/images/120/0c3db60dfea323caeff99ddc890345c5.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-zadkine-3398/etre-pierre-65940.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h.", "date_start": " 29 septembre 2017", "date_end": " 11 f\u00e9vrier 2018", "location": "Mus\u00e9e Zadkine - Paris 7e", "description": "La pierre, au c\u0153ur de la production de plusieurs g\u00e9n\u00e9rations d'artistes."}
{"title": "L'Europe autrement !", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1244083/images/120/0b7470bae21f939d76865fc19d17237d.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/atelier-neerlandais-6008/leurope-autrement-65861.html", "prog": "Tous les jours (sauf lun) 13h-19h.", "date_start": " 21 septembre 2017", "date_end": " 17 d\u00e9cembre 2017", "location": "Atelier n\u00e9erlandais - Paris 7e", "description": "Trois regards sur l'Europe."}
{"title": "L'Exp\u00e9rience de la couleur", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1253588/images/120/1b9cfaa5330f12ceb68bdaee56849eef.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/sevres-cite-de-la-ceramique-1748/lexperience-de-la-couleur-66098.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-17h.", "date_start": " 13 octobre 2017", "date_end": " 2 avril 2018", "location": "S\u00e8vres - Cit\u00e9 de la C\u00e9ramique - S\u00e8vres (92)", "description": "La perception des couleurs par les artistes vu sous un angle sensoriel."}
{"title": "L'Exposition d'un r\u00eave", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1250280/images/120/fc7611aa73ce93caf40c5b71823df06e.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/centre-calouste-gulbenkian-3635/lexposition-dun-reve-66008.html", "prog": "Tous les jours (sauf mar) 9h-18h, samedi et dimanche 11h-18h.", "date_start": " 7 octobre 2017", "date_end": " 17 d\u00e9cembre 2017", "location": "Fondation Calouste Gulbenkian - Paris 7e", "description": "Le r\u00eave au c\u0153ur de cette exposition collective en mouvement."}
{"title": "Les Faits du hasard", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1281854/images/120/d703d1878c7368b5bbc695dda0527fc4.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/le-centquatre-3480/les-faits-du-hasard-66751.html", "prog": "Mercredi, jeudi, samedi et dimanche 14h-19h ; pdt vacances scolaires : tous les jours (sauf lun) 14h-19h.", "date_start": " 9 d\u00e9cembre 2017", "date_end": " 4 mars 2018", "location": "Le Centquatre - Paris 19e", "description": "Exposition collective autour du th\u00e8me de l'art num\u00e9rique."}
{"title": "Alain Fleischer, Passages clandestins", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1244096/images/120/57662a0d16dcdd87d1d346666c04d4d7.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/centre-des-arts-1720/alain-fleischer-passages-clandestins-65871.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi et f\u00e9ri\u00e9s) 11h-19h, samedi 14h-19h, dimanche 14h-18h.", "date_start": " 22 septembre 2017", "date_end": " 31 d\u00e9cembre 2017", "location": "Centre des Arts d'Enghien-les-Bains - Enghien-les-Bains (95)", "description": "La trace, l'empreinte, le report, le transfert des formes."}
{"title": "La Folie en t\u00eate", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1270428/images/120/206c193b241e7e741e2ff32b581b8965.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-de-victor-hugo-3366/la-folie-en-tete-66535.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h.", "date_start": " 16 novembre 2017", "date_end": " 18 mars 2018", "location": "Maison de Victor Hugo - Paris 4e", "description": "Aux racines de l'art brut."}
{"title": "Les For\u00eats natales", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1216208/images/120/c4474325599685d2389ed8b4127636df.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-du-quai-branly-3039/les-forets-natales-65143.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 11h-19h ; nocturne jeudi, vendredi et samedi jsq 21h (fermet. caisse 1h avt).", "date_start": " 3 octobre 2017", "date_end": " 21 janvier 2018", "location": "Mus\u00e9e du Quai Branly - Jacques Chirac - Paris 4e", "description": "Arts de l'Afrique \u00e9quatoriale atlantique."}
{"title": "William Forsythe X Ryoji Ikeda", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1277695/images/120/e8010c48019cb08a728ceb4752f3f389.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/grande-halle-de-la-villette-2411/william-forsythe-x-ryoji-ikeda-66690.html", "prog": "Tous les jours (sauf lun) 13h-20h, dimanche jsq 18h.", "date_start": " 1 d\u00e9cembre 2017", "date_end": " 31 d\u00e9cembre 2017", "location": "Grande Halle de la Villette - Paris 19e", "description": "Art et performance."}
{"title": "Fortuny : un espagnol \u00e0 Venise", "type": "Architecture / Design", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1213978/images/120/bb7cdc359c010a08b0c1b2a21a3dcd12.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-galliera-2366/fortuny-un-espagnol-a-venise-65113.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h, jeudi jsq 21h.", "date_start": " 4 octobre 2017", "date_end": " 7 janvier 2018", "location": "Palais Galliera - Paris 16e", "description": "L'exposition Fortuny : un espagnol \u00e0 Venise pr\u00e9sente une centaine de pi\u00e8ces issues du fonds Galliera et du Museo del Traje \u00e0 Madrid. Le (\u2026)"}
{"title": "Fran\u00e7ois Ier et l'art des Pays-Bas", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1213487/images/120/c2d1ea0377276e323a9d46d8a05da560.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-du-louvre-2615/francois-ier-et-lart-des-pays-bas-65088.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 9h-17h30, nocturne mercredi et vendredi jsq 21h45.", "date_start": " 18 octobre 2017", "date_end": " 15 janvier 2018", "location": "Mus\u00e9e du Louvre - Paris 1er", "description": "Le r\u00e8gne de Fran\u00e7ois Ier s\u2019inscrit dans une tradition d\u2019implantation en France d\u2019artistes originaires des Pays-Bas. Jean Clouet et Corneille de (\u2026)"}
{"title": "Gauguin l'alchimiste", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1207896/images/120/c003a58b71a56a014cc075d0806d6baa.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/grand-palais-galeries-nationales-3516/gauguin-lalchimiste-64978.html", "prog": "Tous les jours (sauf mar) 10h-20h ; mercredi, vendredi et samedi jsq 22h.", "date_start": " 11 octobre 2017", "date_end": " 22 janvier 2018", "location": "Galeries nationales - Paris 8e", "description": "Une plong\u00e9e au c\u0153ur du processus de cr\u00e9ation de l'artiste."}
{"title": "Agn\u00e8s Geoffray, Before the eye-lid's laid", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1250340/images/120/c8bc5b4aaa91de60defda5bb55a039c5.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/centre-photographique-dile-de-france-3647/agnes-geoffray-before-the-eye-lids-laid-66019.html", "prog": "Uniquement en p\u00e9riode d'exposition : du mercredi au vendredi (sauf f\u00e9ri\u00e9s) 13h-18h, samedi et dimanche 14h-18h.", "date_start": " 8 octobre 2017", "date_end": " 23 d\u00e9cembre 2017", "location": "Centre photographique d'\u00cele-de-France - Pontault-Combault (77)", "description": "Un temps d\u2019arr\u00eat ; un moment interm\u00e9diaire entre objet et image, vision et regard. Un moment o\u00f9 l\u2019on retient son souffle."}
{"title": "Globes", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1264474/images/120/d600910dfdb5b2e116eb138819ef28f2.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/cite-de-larchitecture-et-du-patrimoine-1851/globes-66400.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi et mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 11h-19h, nocturne jeudi jsq 21h.", "date_start": " 10 novembre 2017", "date_end": " 26 mars 2018", "location": "Cit\u00e9 de l'Architecture et du Patrimoine - Paris 16e", "description": "Architecture et sciences explorent le monde."}
{"title": "M\u00e9cislas Golberg (1869-1907) dans les collections de la SHLP/BPP", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1278238/images/120/fc88378356f703972e6f737b6880e79e.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-chopin-mickiewicz-biegas-bibliotheque-polonaise-1804/mecislas-golberg-1869-1907-dans-les-collections-de-la-shlp-bpp-66695.html", "prog": "Du mercredi au samedi (sauf 14 et 15 mai / 25-29 mai ; 14 juillet-18 juillet ; 1er et 11 novembre ; 23 d\u00e9cembre-2 janvier) 14h15-18h.", "date_start": " 22 novembre 2017", "date_end": " 21 d\u00e9cembre 2017", "location": "Mus\u00e9e Chopin, Mickiewicz, Biegas - Biblioth\u00e8que Polonaise - Paris 4e", "description": "Penseur po\u00e8te, th\u00e9oricien politique, anthropologue, esth\u00e9ticien et critique, M\u00e9cislas Golberg (1869-1907) est n\u00e9 \u00e0 P\u0142ock comme Mieczyslaw (\u2026)"}
{"title": "Juliana Gongora, Les Humeurs", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256876/images/120/717d2bc017d0ef7835ee64240497e782.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/mac-val-1444/juliana-gongora-les-humeurs-66200.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h ; samedi, dimanche et f\u00e9ri\u00e9s 12h-19h.", "date_start": " 21 octobre 2017", "date_end": " 2 janvier 2018", "location": "MAC VAL - Vitry-sur-Seine (94)", "description": "Un parcours autour de l'histoire personnelle de l'artiste, sa place de femme dans la soci\u00e9t\u00e9 ainsi que sa premi\u00e8re exp\u00e9rience culturelle en France."}
{"title": "Ren\u00e9 Goscinny, Au-del\u00e0 du rire", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1209376/images/120/7ebd16e4d5ee0a7befb9b4995eeeca0e.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-dart-et-dhistoire-du-judaisme-1445/rene-goscinny-au-dela-du-rire-64988.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai) 11h-18h, nocturne mercredi jsq 21h, samedi et dimanche 10h-19h.", "date_start": " 27 septembre 2017", "date_end": " 4 mars 2018", "location": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire du Juda\u00efsme - Paris 3e", "description": "L'exposition Ren\u00e9 Goscinny, au-del\u00e0 du rire marque les 40 ans de la disparition du co-auteur d'Ast\u00e9rix. Le mus\u00e9e d'Art et d'Histoire (\u2026)"}
{"title": "Goscinny et le cin\u00e9ma", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1250278/images/120/42ad4977f4e713da7df7cc726dd965cb.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/cinematheque-francaise-1833/goscinny-et-le-cinema-66006.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre) 12h-19h, jeudi jsq 21h ; samedi et dimanche 11-20h \u2014 Vacances scolaires Zone C : tous les jours (sauf mar) 11h-20h.", "date_start": " 4 octobre 2017", "date_end": " 4 mars 2018", "location": "Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise - Paris 12e", "description": "Ast\u00e9rix, Lucky Luke & Cie."}
{"title": "Guillonnet, \u00c0 la recherche de la lumi\u00e8re", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1270431/images/120/f5c315a4ebffed5252bc3877245a49cd.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/parc-5947/guillonnet-a-la-recherche-de-la-lumiere-66537.html", "prog": "Tous les jours (sauf lun) 14h-18h.", "date_start": " 18 novembre 2017", "date_end": " 17 d\u00e9cembre 2017", "location": "Parc de la Propri\u00e9t\u00e9 Caillebotte - Yerres (91)", "description": "Victor Guillonnet (1872-1967), peintre officiel de la IIIe R\u00e9publique."}
{"title": "Habitants et b\u00e2tisseurs de banlieue : 1955-1975", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1163311/images/120/4cca44fa7e746ebeb1c44035abadc6de.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/ecomusee-du-val-de-bievre-2021/habitants-et-batisseurs-de-banlieue-1955-1975-64231.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er mai, ao\u00fbt (sauf expo. temp.) et 23 d\u00e9cembre-2 janvier inclus) 14h-18h ; mercredi et samedi 10h-12h et 14h-18h.", "date_start": " 24 mars 2017", "date_end": " 18 f\u00e9vrier 2018", "location": "\u00c9comus\u00e9e du Val de Bi\u00e8vre - Fresnes (94)", "description": "Fresnes : de village \u00e0 ville en 20 ans."}
{"title": "Sarah Hassan, Ma'dan", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256859/images/120/301649f758958591ee4b910ba1114861.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/pavillon-de-leau-3644/sarah-hassan-madan-66190.html", "prog": "Tous les jours (sauf samedi, dimanche, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h.", "date_start": " 11 octobre 2017", "date_end": " 31 mars 2018", "location": "Pavillon de l'Eau - Paris 16e", "description": "La vie des marais m\u00e9sopotamiens."}
{"title": "Camille Henrot, Days are dogs", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256858/images/120/e3a3f25a919c19439794718f2e27349b.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/palais-de-tokyo-2905/camille-henrot-days-are-dogs-66189.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 12h-24h.", "date_start": " 18 octobre 2017", "date_end": " 7 janvier 2018", "location": "Palais de Tokyo - Paris 16e", "description": "Le quotidien au c\u0153ur de cette carte blanche."}
{"title": "H\u00e9ritage inesp\u00e9r\u00e9", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1219183/images/120/20e67b2a1f63e8e7769943ce38583984.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-dart-et-dhistoire-du-judaisme-1445/heritage-inespere-65212.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai) 11h-18h, nocturne mercredi jsq 21h (expo. temp.), samedi et dimanche 10h-19h.", "date_start": " 29 juin 2017", "date_end": " 28 janvier 2018", "location": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire du Juda\u00efsme - Paris 3e", "description": "Une d\u00e9couverte arch\u00e9ologique en Alsace."}
{"title": "Il \u00e9tait une for\u00eat...", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1260179/images/120/58acb840a2a9bb5089749d2149877abd.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/chateau-de-maisons-lafitte-1778/il-etait-une-foret-66278.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre) 10h-12h30 et 14h-17h ou 18h (mi-mai \u00e0 mi-septembre).", "date_start": " 29 octobre 2017", "date_end": " 5 mars 2018", "location": "Ch\u00e2teau de Maisons - Maisons-Laffitte (78)", "description": "L'exposition Il \u00e9tait une for\u00eat... pr\u00e9sente un parcours \u00e0 l\u2019aspect th\u00e9\u00e2tral, aux d\u00e9cors anim\u00e9s, aux lumi\u00e8res changeantes et aux sons (\u2026)"}
{"title": "Images birmanes \u2014 Tr\u00e9sors photographiques du MNAAG", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1216244/images/120/b13df7f4f206730b35bf65d006c9b4fd.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-guimet-2426/images-birmanes-tresors-photographiques-du-mnaag-65159.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h (fermet. caisses 45 mn avt).", "date_start": " 18 octobre 2017", "date_end": " 22 janvier 2018", "location": "Mus\u00e9e Guimet - Paris 16e", "description": "Images birmanes \u2014 Tr\u00e9sors photographiques du MNAAG pr\u00e9sente une centaine d\u2019\u0153uvres photographiques de la Birmanie de la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 (\u2026)"}
{"title": "L'Impressionnisme aujourd'hui dans la boucle de la Seine", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1278260/images/120/43653e7d468dec8bd1f6b114b1bcef60.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-la-grenouillere-4403/limpressionnisme-aujourdhui-dans-la-boucle-de-la-seine-66696.html", "prog": "Mercredi et dimanche 14h30-18h.", "date_start": " 19 novembre 2017", "date_end": " 29 avril 2018", "location": "Mus\u00e9e de la Grenouill\u00e8re - Croissy-sur-Seine (78)", "description": "Les paysages de la boucle de la Seine."}
{"title": "L'Intime & Le Monde", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1281851/images/120/4962271bf8874243d1a157f171314cd9.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/centre-wallonie-bruxelles-1746/lintime-le-monde-66750.html", "prog": "Tous les jours (sauf f\u00e9ri\u00e9s) 9h-19h, samedi et dimanche 11h-19h.", "date_start": " 8 d\u00e9cembre 2017", "date_end": " 4 f\u00e9vrier 2018", "location": "Centre Wallonie-Bruxelles - Paris 4e", "description": "Un hommage \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration des enfants juifs bruxellois ayant surv\u00e9cu \u00e0 l\u2019extermination durant la Seconde Guerre mondiale."}
{"title": "Invader, Hello My Game Is...", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1135800/images/120/a2a3448e5eb27c2d4a496d356d13bbe6.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-en-herbe-3855/invader-hello-my-game-is-63691.html", "prog": "Tous les jours (sauf f\u00e9ri\u00e9s) 10h-19h, jeudi jsq 21h.", "date_start": " 26 janvier 2017", "date_end": " 7 janvier 2018", "location": "Mus\u00e9e en Herbe - Paris 1er", "description": "Au c\u0153ur de l'univers atypique de l'artiste."}
{"title": "Inventons la M\u00e9tropole du Grand Paris", "type": "Architecture / Design", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1277702/images/120/03f663629e1550c563e08ef6ecdab81a.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/pavillon-de-larsenal-2974/inventons-la-metropole-du-grand-paris-66691.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi et 1er janvier) 11h-19h.", "date_start": " 30 novembre 2017", "date_end": " 4 mars 2018", "location": "Pavillon de l'Arsenal - Paris 4e", "description": "Au c\u0153ur d'une m\u00e9tropole en mutation."}
{"title": "Le Jardin secret des Hansen", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1207097/images/120/afbb79ccf14a85daec7acf143c7ba092.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-jacquemart-andre-2518/les-impressionnistes-de-la-collection-ordrupgaard-64942.html", "prog": "Tous les jours 10h-18h, nocturne lundi jsq 20h30.", "date_start": " 15 septembre 2017", "date_end": " 22 janvier 2018", "location": "Mus\u00e9e Jacquemart-Andr\u00e9 - Paris 8e", "description": "La collection Ordrupgaard."}
{"title": "Jean Cocteau et les Am\u00e9ricains", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1149450/images/120/ee487ce88e233759f1e840dd168ba6a2.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-jean-cocteau-4564/jean-cocteau-et-les-americains-63992.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, mardi, 1er janvier, 25 d\u00e9cembre) 14h-19h (mars-octobre inclus) ou WE uniq. 14h-18h (novembre-mi-d\u00e9cembre).", "date_start": " 1 mars 2017", "date_end": " 17 d\u00e9cembre 2017", "location": "Maison Jean Cocteau - Milly-la-For\u00eat (91)", "description": "Jean Cocteau et les \u00c9tats-Unis."}
{"title": "Jean Gabin dans la guerre 1939-1945", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1224324/images/120/ab87bffd28f3a2f3dce1dcac2196ae15.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/memorial-du-marechal-leclerc-et-de-la-liberation-de-paris-musee-jean-moulin-2769/jean-gabin-dans-la-guerre-1939-1945-65339.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi et f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h.", "date_start": " 5 septembre 2017", "date_end": " 18 f\u00e9vrier 2018", "location": "Mus\u00e9e du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc et de la Lib\u00e9ration de Paris - Mus\u00e9e Jean-Moulin - Paris 14e", "description": "L'exposition Jean Gabin dans la guerre 1939-1945 pr\u00e9sente des photographies d\u2019\u00e9poque, mais \u00e9galement des objets personnels et militaires, (\u2026)"}
{"title": "Steffani Jemison", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1216242/images/120/13e7ce9e55e5450aa940c02dcd7c7645.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/jeu-de-paume-2556/steffani-jemison-65158.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre) 11h-19h, nocturne mardi jsq 21h.", "date_start": " 17 octobre 2017", "date_end": " 21 janvier 2018", "location": "Jeu de Paume - Paris 8e", "description": "Le concept de \u00ab progr\u00e8s \u00bb et ses alternatives."}
{"title": "Pierre Jodlowski, David Coste : Soleil Blanc", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256894/images/120/7ee51302fad8c8a608fe9f587de66891.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-la-grande-guerre-du-pays-de-meaux-5979/pierre-jodlowski-david-coste-soleil-blanc-66210.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, premi\u00e8re quinzaine de janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 9h30-18h.", "date_start": " 21 octobre 2017", "date_end": " 31 d\u00e9cembre 2017", "location": "Mus\u00e9e de la Grande Guerre du Pays de Meaux - Meaux (77)", "description": "Des mises en sc\u00e8ne ; \u00e0 travers des photographies, des sons et des lumi\u00e8res ; de diff\u00e9rents \u00e9pisodes de la Grande Guerre."}
{"title": "Krzysztof Jung, Arbres et visages", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1278237/images/120/288b0dfe9b325e4b80571bd128c1dfda.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-chopin-mickiewicz-biegas-bibliotheque-polonaise-1804/krzysztof-jung-arbres-et-visages-66694.html", "prog": "Du mercredi au samedi (sauf 14 et 15 mai / 25-29 mai ; 14 juillet-18 juillet ; 1er et 11 novembre ; 23 d\u00e9cembre-2 janvier) 14h15-18h.", "date_start": " 22 novembre 2017", "date_end": " 21 d\u00e9cembre 2017", "location": "Mus\u00e9e Chopin, Mickiewicz, Biegas - Biblioth\u00e8que Polonaise - Paris 4e", "description": "Peintures et dessins."}
{"title": "Ali Kazma, Souterrain", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1216240/images/120/f442267db91d073c4ec11f93122e0f83.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/jeu-de-paume-2556/ali-kazma-souterrain-65156.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre) 11h-19h, nocturne mardi jsq 21h.", "date_start": " 17 octobre 2017", "date_end": " 21 janvier 2018", "location": "Jeu de Paume - Paris 8e", "description": "Le travail, la ma\u00eetrise de son environnement par l\u2019homme et la capacit\u00e9 de celui-ci \u00e0 transformer le monde sont au c\u0153ur des vid\u00e9os de l'artiste."}
{"title": "Sophie Kitching, Nuits Am\u00e9ricaines", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1253595/images/120/12a5d93641bf6f50b5b7f072249b856c.jpeg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-de-chateaubriand-2664/sophie-kitching-nuits-americaines-66100.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 25 d\u00e9cembre) 10h-12h et 13h-18h30 (mars \u00e0 octobre) ou 17h (novembre \u00e0 f\u00e9vrier).", "date_start": " 14 octobre 2017", "date_end": " 4 mars 2018", "location": "Maison de Chateaubriand - Ch\u00e2tenay-Malabry (92)", "description": "Des s\u00e9ries d\u2019\u0153uvres plastiques sur les diff\u00e9rentes versions donn\u00e9es par Chateaubriand sur une nuit dans le Nouveau Monde (non loin des chutes du (\u2026)"}
{"title": "Beate et Serge Klarsfeld, Les combats de la m\u00e9moire (1968-1978)", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1285466/images/120/d26f5a89f56bb190c900d8916b67e622.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/memorial-de-la-shoah-2768/beate-et-serge-klarsfeld-les-combats-de-la-memoire-1968-1978-66830.html", "prog": "Tous les jours (sauf samedi, 1er janvier, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 20 et 28 septembre, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h, nocturne jeudi jsq 22h.", "date_start": " 7 d\u00e9cembre 2017", "date_end": " 29 avril 2018", "location": "M\u00e9morial de la Shoah - Paris 4e", "description": "Cinquante ans apr\u00e8s la gifle administr\u00e9e par Beate Klarsfeld en 1968 au chancelier ouest-allemand Kurt Georg Kiesinger et quarante ans apr\u00e8s la (\u2026)"}
{"title": "L'Art de DC", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1149245/images/120/a9a39dafc9510bf9ba913287afb658ca.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-art-ludique-5835/lart-de-dc-63945.html", "prog": "Tous les jours 11h-20h. \u00c0 partir du 4 septembre : tous les jours (sauf mar) 11h-19h, jeudi jsq 22h, samedi et dimanche 10h-20h (fermet. caisses 45 mn avt).", "date_start": " 31 mars 2017", "date_end": " 7 janvier 2018", "location": "Mus\u00e9e Art Ludique - Paris 13e", "description": "L'aube des super-h\u00e9ros."}
{"title": "Bertrand Lamarche, Le Baphomet", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1240873/images/120/953656d5b2a984f6fe83a5cc996c0a1a.jpeg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/la-marechalerie-3659/bertrand-lamarche-le-baphomet-65784.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 14h-18h.", "date_start": " 16 septembre 2017", "date_end": " 17 d\u00e9cembre 2017", "location": "La Mar\u00e9chalerie - Versailles - Versailles (78)", "description": "Une technique mixte aux \u00e9vocations de fantastique et de litt\u00e9rature de science fiction."}
{"title": "Magali Lambert, Les oiseaux disparus", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1240871/images/120/19bd94434affdb0e6af6cbaac0721526.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/chateau-et-musee-1784/magali-lambert-les-oiseaux-disparus-65782.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, mar) 10h-12h et 14h-18h ou 17h (ven).", "date_start": " 16 septembre 2017", "date_end": " 17 juin 2018", "location": "Ch\u00e2teau et Mus\u00e9e de Dourdan - Dourdan (91)", "description": "Rencontre entre une collection d\u2019oiseaux naturalis\u00e9s et les \u0153uvres de la collection permanente du mus\u00e9e du Ch\u00e2teau."}
{"title": "Marie-H\u00e9l\u00e8ne Le Ny, Infinit\u00e9s Plurielles", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1253598/images/120/f65e96922830d1fb681798b64fa37134.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/archives-nationales-site-de-pierrefitte-sur-seine-6529/marie-helene-le-ny-infinites-plurielles-66102.html", "prog": "Tous les jours (sauf dimanche, f\u00e9ri\u00e9s) 9h-16h45.", "date_start": " 12 octobre 2017", "date_end": " 18 d\u00e9cembre 2017", "location": "Archives Nationales - Site de Pierrefitte-sur-Seine - Pierrefitte-sur-Seine (93)", "description": "Portraits de femmes scientifiques."}
{"title": "Lettres ouvertes", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1244095/images/120/e4915a66c9b61cff6057c5424f1942a4.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/institut-des-cultures-dislam-3645/lettres-ouvertes-65868.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 13h-20h, vendredi 16h-20h, samedi et dimanche 10h-20h.", "date_start": " 21 septembre 2017", "date_end": " 21 janvier 2018", "location": "Institut des Cultures d'Islam - Paris 18e", "description": "De la calligraphie au street art."}
{"title": "Lieux saints partag\u00e9s", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256849/images/120/8d9a0785f981664cb5a27e2dde488d1b.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/cite-de-lhistoire-de-limmigration-1853/lieux-saints-partages-66183.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-17h30, samedi et dimanche 10h-19h. Fermet. caisses 45 mn avt.", "date_start": " 24 octobre 2017", "date_end": " 21 janvier 2018", "location": "Mus\u00e9e de l'Histoire de l'Immigration - Paris 12e", "description": "Coexistences en Europe et en M\u00e9diterran\u00e9e."}
{"title": "Candice Lin, Un corps blanc exquis (A Hard White Body)", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1237842/images/120/ea3277f5caf0c4d323e076a009651432.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/betonsalon-3752/candice-lin-un-corps-blanc-exquis-a-hard-white-body-65722.html", "prog": "Du mardi au samedi (sauf f\u00e9ri\u00e9s et ao\u00fbt) 11h-19h.", "date_start": " 6 septembre 2017", "date_end": " 23 d\u00e9cembre 2017", "location": "B\u00e9tonsalon - Paris 13e", "description": "Une installation prolif\u00e9rante, vivante, liquide et odorante autour des d\u00e9placements des corps."}
{"title": "Piero Livio, Dustmuseum", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1264467/images/120/d34c68e897a04c6c8c83a2f6a49b04b0.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-europeenne-de-la-photographie-2699/piero-livio-dustmuseum-66393.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, mardi et f\u00e9ri\u00e9s) 11h-20h (fermet. caisses 30 mn avt).", "date_start": " 8 novembre 2017", "date_end": " 7 janvier 2018", "location": "Maison europ\u00e9enne de la photographie - Paris 4e", "description": "Des \u0153uvres hybrides o\u00f9 se m\u00ealent mati\u00e8res et m\u00e9diums."}
{"title": "Loov Kultuur : la nouvelle vague estonienne", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1281855/images/120/e6119d133f96ab315abff9a73a462380.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/cite-de-la-mode-et-du-design-4605/loov-kultuur-la-nouvelle-vague-estonienne-66752.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 25 d\u00e9cembre) 14h-18h.", "date_start": " 8 d\u00e9cembre 2017", "date_end": " 21 janvier 2018", "location": "Cit\u00e9 de la Mode et du Design - Paris 13e", "description": "Design, mode, street-art, photo."}
{"title": "Les Mains sans sommeil", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1274072/images/120/634d76c832753276f9bf033e36a38e3d.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/palais-de-tokyo-2905/les-mains-sans-sommeil-66617.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 12h-24h.", "date_start": " 24 novembre 2017", "date_end": " 7 janvier 2018", "location": "Palais de Tokyo - Paris 16e", "description": "Les r\u00e9sidences d'artistes de la Fondation Herm\u00e8s."}
{"title": "Pascal Maitre, Quand l'Afrique s'\u00e9clairera", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1264466/images/120/da4714f8182ee2782b064f313618f796.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-europeenne-de-la-photographie-2699/pascal-maitre-quand-lafrique-seclairera-66394.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, mardi et f\u00e9ri\u00e9s) 11h-20h (fermet. caisses 30 mn avt).", "date_start": " 8 novembre 2017", "date_end": " 7 janvier 2018", "location": "Maison europ\u00e9enne de la photographie - Paris 4e", "description": "Prix Photo AFD/POLKA."}
{"title": "Nalini Malani", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1221941/images/120/45bad37583f53edb93fd0cdec8b25f2b.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/centre-georges-pompidou-1728/nalini-malani-65285.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, 1er mai) 11h-21h.", "date_start": " 18 octobre 2017", "date_end": " 8 janvier 2018", "location": "Centre Georges-Pompidou - Paris 4e", "description": "R\u00e9trospective : 1969-2018."}
{"title": "Jumana Manna, L'\u00e9conomie du vivant", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1278261/images/120/4f85700f2d420083fd3790f7fa179a94.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-bernard-anthonioz-3657/jumana-manna-leconomie-du-vivant-66697.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, f\u00e9ri\u00e9s) 13h-18h, samedi et dimanche 12h-18h.", "date_start": " 30 novembre 2017", "date_end": " 4 f\u00e9vrier 2018", "location": "Maison d'art Bernard Anthonioz - Nogent-sur-Marne (94)", "description": "Avec Ali Cherri, Oscar Murillo et Steffani Jemison : arts visuels, arch\u00e9ologie, musique et litt\u00e9rature."}
{"title": "Georges Marchais : l'expo", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1281856/images/120/6b1b28dd09eb8d4a5937210660ef95eb.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/espace-niemeyer-siege-du-pcf-6435/georges-marchais-lexpo-66753.html", "prog": "Tous les jours (sauf dimanche, 23 et 30 d\u00e9cembre, 6 janvier) 10h-18h30.", "date_start": " 28 novembre 2017", "date_end": " 15 janvier 2018", "location": "Espace Niemeyer - Si\u00e8ge du P.C.F. - Paris 19e", "description": "Georges Marchais : l'expo revient sur le parcours de Georges Marchais, \u00e0 l'occasion du 20e anniversaire de sa mort : ses prestations (\u2026)"}
{"title": "Marie Curie : une femme au Panth\u00e9on", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1264512/images/120/047db22b007476455989a6b36355b6f5.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/pantheon-2918/marie-curie-une-femme-au-pantheon-66403.html", "prog": "Tous les jours (sauf 25 d\u00e9cembre et 1er janvier) 10h-18h (fermet. caisses 45 mn avt).", "date_start": " 8 novembre 2017", "date_end": " 4 mars 2018", "location": "Panth\u00e9on - Paris 5e", "description": "Au c\u0153ur des travaux scientifiques, et de la vie priv\u00e9e, d'une grande figure de l'Histoire."}
{"title": "Le Massacre des Innocents", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1237843/images/120/df8b6ed6b337436f6e9d5b68ae9f630d.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/chateau-et-musee-conde-1797/le-massacre-des-innocents-65723.html", "prog": "D'avril \u00e0 novembre : tous les jours 10h-18h / Nov, d\u00e9cembre, f\u00e9vrier et mars : tous les jours (sauf mar) 10h30-17h. Fermeture annuelle en janvier.", "date_start": " 11 septembre 2017", "date_end": " 7 janvier 2018", "location": "Ch\u00e2teau de Chantilly et Mus\u00e9e Cond\u00e9 - Chantilly (60)", "description": "Poussin, Picasso, Bacon."}
{"title": "Les Meilleurs Ouvriers de France", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1194072/images/120/d9af367e00a3b9e50fc4d8a30ea86d6f.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-des-arts-et-metiers-1463/les-meilleurs-ouvriers-de-france-64762.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h, nocturne jeudi jsq 21h30.", "date_start": " 30 mai 2017", "date_end": " 7 janvier 2018", "location": "Mus\u00e9e des Arts et M\u00e9tiers - Paris 3e", "description": "Les Meilleurs Ouvriers de France est une exposition \u00e0 la fois historique, ethnographique et d\u2019art contemporain. Elle met en lumi\u00e8re le (\u2026)"}
{"title": "Yassine Mekhnache, Alchymia", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1270436/images/120/522413d2e12c596372b5c96573e404a5.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/domaine-2002/yassine-mekhnache-alchymia-66539.html", "prog": "Du mercredi au vendredi (sauf f\u00e9ri\u00e9s) 14h-17h, samedi et dimanche 13h-17h.", "date_start": " 18 novembre 2017", "date_end": " 14 janvier 2018", "location": "Domaine de Chamarande - Chamarande (91)", "description": "Entre culture urbaine, passion pour la peinture et broderies marocaines et indiennes."}
{"title": "M\u00e9t\u00e9orites", "type": "Sciences & Techniques", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1222259/images/120/e53465670e43e9b98d86b8a90ac017c9.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/grande-galerie-de-levolution-2455/meteorites-65297.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi et 1er mai) 10h-18h (fermet. caisses 45 mn avt).", "date_start": " 18 octobre 2017", "date_end": " 10 juin 2018", "location": "Grande Galerie de l'\u00c9volution - Paris 5e", "description": "Entre ciel et terre : un voyage dans l\u2019espace et dans le temps."}
{"title": "Robert Milin : J'\u00e9tais jeune, j'avais quatorze ans, j'\u00e9tais berger", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1253605/images/120/fb2fc26c1bc4612b858de5dbb2251a18.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/la-terrasse-espace-dart-de-nanterre-5968/robert-milin-jetais-jeune-javais-quatorze-ans-jetais-berger-66103.html", "prog": "Du mardi au vendredi (sauf f\u00e9ri\u00e9s) 12h-18h, samedi 15h-18h.", "date_start": " 13 octobre 2017", "date_end": " 23 d\u00e9cembre 2017", "location": "La Terrasse - Espace d'art de Nanterre - Nanterre (92)", "description": "Exposition monographique."}
{"title": "Claude Mollard, Une anthropologie imaginaire", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1264471/images/120/ed863d9243596e31283c4055fe69f28a.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-europeenne-de-la-photographie-2699/claude-mollard-une-anthropologie-imaginaire-66398.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, mardi et f\u00e9ri\u00e9s) 11h-20h (fermet. caisses 30 mn avt).", "date_start": " 8 novembre 2017", "date_end": " 7 janvier 2018", "location": "Maison europ\u00e9enne de la photographie - Paris 4e", "description": "Photographie, philosophie et anthropologie."}
{"title": "Monet collectionneur", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1207224/images/120/9b7c2764d316ced6dbb23459ebaacb4a.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/marmottan-monet-2747/monet-collectionneur-64956.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h, nocturne jeudi jsq 21h.", "date_start": " 14 septembre 2017", "date_end": " 14 janvier 2018", "location": "Mus\u00e9e Marmottan Monet - Paris 16e", "description": "Renoir, Manet, Caillebotte, C\u00e9zanne, Pissarro, Morisot..."}
{"title": "Montmartre, d\u00e9cor de cin\u00e9ma", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1164224/images/120/7ab26087bba9496e5c407d2494017522.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-montmartre-2822/montmartre-decor-de-cinema-64261.html", "prog": "Tous les jours 10h-19h ou 18h (octobre \u00e0 mars), nocturne le dernier jeudi du mois jsq 21h (uniq. lors des p\u00e9riodes d'expos temp.).", "date_start": " 12 avril 2017", "date_end": " 14 janvier 2018", "location": "Mus\u00e9e de Montmartre - Paris 18e", "description": "Au c\u0153ur d'un quartier mythique."}
{"title": "Moyen \u00c2ge et publicit\u00e9", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1166895/images/120/22ebe99638dd797da8733c08a538bb2d.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/tour-jean-sans-peur-3283/moyen-age-et-publicite-64293.html", "prog": "Du mercredi au dimanche (sauf 25 d\u00e9cembre et 1er janvier) 13h30-18h.", "date_start": " 29 mars 2017", "date_end": " 31 d\u00e9cembre 2017", "location": "Tour Jean sans Peur - Paris 2e", "description": "L'exposition Moyen \u00c2ge et publicit\u00e9 pose plusieurs questions : comment diffuser la publicit\u00e9 commerciale, proclamer des festivit\u00e9s ou (\u2026)"}
{"title": "Next Level Craft", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256870/images/120/4114765a790feeb39fa9d01d0723a054.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/institut-suedois-1703/next-level-craft-66195.html", "prog": "Du mardi au jeudi 14h-20h, du vendredi au dimanche 12h-18h.", "date_start": " 21 octobre 2017", "date_end": " 7 janvier 2018", "location": "Institut su\u00e9dois - Paris 3e", "description": "Une trentaine de designers, d'artisans et d'artistes su\u00e9dois rendent hommage au travail manuel."}
{"title": "Nissim de Camondo et la Grande Guerre : 1914-1917", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1244082/images/120/d68ca8a18eb37d6e883b7a9a4f3327e8.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-nissim-de-camondo-2846/nissim-de-camondo-et-la-grande-guerre-1914-1917-65860.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-17h30.", "date_start": " 21 septembre 2017", "date_end": " 11 mars 2018", "location": "Mus\u00e9e Nissim de Camondo - Paris 17e", "description": "Avec Nissim de Camondo et la Grande Guerre : 1914-1917, les Arts D\u00e9coratifs c\u00e9l\u00e8brent le centenaire de la disparition de Nissim de Camondo, (\u2026)"}
{"title": "Nous et les autres", "type": "Sciences & Techniques", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1171168/images/120/1bac5acf5bbb06ca0d4fa6dea0b30d9d.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-lhomme-2462/nous-et-les-autres-64398.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h (fermet. caisses 30 mn avt).", "date_start": " 31 mars 2017", "date_end": " 8 janvier 2018", "location": "Mus\u00e9e de l'Homme - Paris 16e", "description": "des pr\u00e9jug\u00e9s au racisme."}
{"title": "Les Nuits Parisiennes", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1277685/images/120/45c5f30fe61d56c9ca15c57d29943473.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/hotel-de-ville-4472/les-nuits-parisiennes-66689.html", "prog": "Tous les jours (sauf dimanche, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h30.", "date_start": " 25 novembre 2017", "date_end": " 27 janvier 2018", "location": "Salle Saint-Jean - Paris 4e", "description": "Du Palais-Royal au Palace."}
{"title": "Ob-jectum", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256890/images/120/30e186ac3314cb328f4fb02a49504265.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/ecomusee-du-val-de-bievre-2021/ob-jectum-66209.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er mai, ao\u00fbt (sauf expo. temp.) et 23 d\u00e9cembre-2 janvier inclus) 14h-18h ; mercredi et samedi 10h-12h et 14h-18h.", "date_start": " 14 octobre 2017", "date_end": " 18 f\u00e9vrier 2018", "location": "\u00c9comus\u00e9e du Val de Bi\u00e8vre - Fresnes (94)", "description": "L'objet \u00e0 travers la photographie."}
{"title": "Obsession Marlene \u2014 Pierre Passebon collectionneur", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1264470/images/120/0b7dc750e1f6c23fab6135e8727cd341.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-europeenne-de-la-photographie-2699/obsession-marlene-pierre-passebon-collectionneur-66397.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, mardi et f\u00e9ri\u00e9s) 11h-20h (fermet. caisses 30 mn avt).", "date_start": " 8 novembre 2017", "date_end": " 7 janvier 2018", "location": "Maison europ\u00e9enne de la photographie - Paris 4e", "description": "Pierre Passebon a r\u00e9uni plus de 2 000 photographies de Marlene Dietrich. Cette derni\u00e8re est pour lui un mythe du XXe si\u00e8cle incroyablement moderne et (\u2026)"}
{"title": "L'Or du pouvoir", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/evenement/61083/images/120/dbb04ba995b084cf2ef31f1b4c5a7544.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/crypte-archeologique-du-parvis-de-notre-dame-1966/lor-du-pouvoir-61083.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h (fermet. caisses 30 mn avt).", "date_start": " 27 mai 2016", "date_end": " 31 d\u00e9cembre 2017", "location": "Crypte arch\u00e9ologique du parvis Notre-Dame - Paris 4e", "description": "De Jules C\u00e9sar \u00e0 Marianne."}
{"title": "Orchid\u00e9es de Colombie : sur les pas de Humboldt et Bonpland", "type": "Sciences & Techniques", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1281839/images/120/d43a73d25fd591241ca543814b692814.jpeg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/la-galerie-de-botanique-5849/orchidees-de-colombie-sur-les-pas-de-humboldt-et-bonpland-66749.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 25 d\u00e9cembre) 10h-17h. En \u00e9t\u00e9 : samedi, dimanche et f\u00e9ri\u00e9s jsq 18h. Fermet. caisses 30 mn avt.", "date_start": " 6 d\u00e9cembre 2017", "date_end": " 5 mars 2018", "location": "Galerie de Botanique - Paris 5e", "description": "Orchid\u00e9es de Colombie : sur les pas de Humboldt et Bonpland est une collaboration entre le Mus\u00e9um d'Histoire naturelle et l\u2019Association (\u2026)"}
{"title": "Pasteur, l'exp\u00e9rimentateur", "type": "Sciences & Techniques", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1282412/images/120/77d4ddbf5e47f4ed0ed7e21231a25cc5.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/palais-de-la-decouverte-2904/pasteur-lexperimentateur-66774.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre) 9h30-18h, dimanche 10h-19h.", "date_start": " 14 d\u00e9cembre 2017", "date_end": " 19 ao\u00fbt 2018", "location": "Palais de la D\u00e9couverte - Paris 8e", "description": "Pasteur, l'exp\u00e9rimentateur revient sur l\u2019homme et le travail du scientifique. L'exposition s'int\u00e9resse au contexte de ses travaux, (\u2026)"}
{"title": "Pierre Paulin : boom boom, run run", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1244094/images/120/4fe675fe62097142c5d3113cbad2f4c9.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/le-plateau-3012/pierre-paulin-boom-boom-run-run-65867.html", "prog": "Du mercredi au dimanche (sauf 1er mai, 23 d\u00e9cembre-1er janvier inclus) 14h-19h, nocturne jsq 21h les 1ers mercredi du mois.", "date_start": " 21 septembre 2017", "date_end": " 17 d\u00e9cembre 2017", "location": "Le Plateau - Paris 19e", "description": "Premi\u00e8re exposition monographique consacr\u00e9e \u00e0 l'artiste."}
{"title": "Paysages fran\u00e7ais", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256848/images/120/7454017c1f5460705659af9c4389a1f8.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/bibliotheque-nationale-de-france-site-francois-mitterrand-1553/paysages-francais-66182.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-19h, dimanche 13h-19h.", "date_start": " 24 octobre 2017", "date_end": " 4 f\u00e9vrier 2018", "location": "Biblioth\u00e8que nationale de France - site Fran\u00e7ois-Mitterrand - Paris 13e", "description": "Une aventure photographique : 1984-2017."}
{"title": "Irving Penn", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1180846/images/120/cba4e0c74fbe79736b82a52dea4831c7.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/grand-palais-galeries-nationales-3516/irving-penn-64542.html", "prog": "Tous les jours (sauf mar) 10h-20h, mercredi jsq 22h.", "date_start": " 21 septembre 2017", "date_end": " 29 janvier 2018", "location": "Galeries nationales - Paris 8e", "description": "Retour sur 70 ann\u00e9es de carri\u00e8re."}
{"title": "Le P\u00e9rou avant les Incas", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1216209/images/120/08bbb601cd5de09395d3e20a95d9cda4.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-du-quai-branly-3039/le-perou-avant-les-incas-65144.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 11h-19h ; nocturne jeudi, vendredi et samedi jsq 21h (fermet. caisse 1h avt).", "date_start": " 14 novembre 2017", "date_end": " 1 avril 2018", "location": "Mus\u00e9e du Quai Branly - Jacques Chirac - Paris 7e", "description": "L'exposition Le P\u00e9rou avant les Incas explore, \u00e0 travers des \u0153uvres issues des plus grands sites arch\u00e9ologiques de la c\u00f4te nord du P\u00e9rou, (\u2026)"}
{"title": "Les Petits pots dans les grands", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1274088/images/120/ee99d7fb12140bffd3710173376b9bf5.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-archea-4775/les-petits-pots-dans-les-grands-66619.html", "prog": "Du mercredi au vendredi (sauf 1er mai, 25 d\u00e9cembre-1er janvier inclus) 13h30-18h ; samedi, dimanche et f\u00e9ri\u00e9s 11h-18h.", "date_start": " 24 novembre 2017", "date_end": " 20 mai 2018", "location": "Mus\u00e9e Arch\u00e9a - Louvres (95)", "description": "Potiers antiques et m\u00e9di\u00e9vaux du Pays de France."}
{"title": "Photographisme", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1264493/images/120/b488a6da2a486629560ad29a29d9eb96.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/galerie-de-photographies-6096/photographisme-66402.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi et 1er mai) 11h-21h.", "date_start": " 8 novembre 2017", "date_end": " 29 janvier 2018", "location": "Galerie de Photographies - Paris 4e", "description": "Photographie et arts graphiques : Klein, Ifert, Zamecznik."}
{"title": "Picasso 1932", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1221954/images/120/3266201d9abee1c57e56d314c605fef1.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-picasso-2998/picasso-1932-65295.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h30-18h (9h30-18h en p\u00e9riode de vacances scolaires), WE 9h30-18h.", "date_start": " 10 octobre 2017", "date_end": " 11 f\u00e9vrier 2018", "location": "Mus\u00e9e Picasso - Paris 3e", "description": "Ann\u00e9e \u00e9rotique."}
{"title": "Picasso devant la nature", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1240866/images/120/6a3bb7ee2fca1e339a86e686f0e65a00.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-lile-de-france-2494/picasso-devant-la-nature-65778.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 14h-18h30 (mars \u00e0 octobre) ou 13h-17h (novembre \u00e0 f\u00e9vrier).", "date_start": " 15 septembre 2017", "date_end": " 31 d\u00e9cembre 2017", "location": "Mus\u00e9e du Domaine d\u00e9partemental de Sceaux - Sceaux (92)", "description": "En collaboration avec le mus\u00e9e national Picasso - Paris, le mus\u00e9e du Domaine d\u00e9partemental de Sceaux pr\u00e9sente une exposition consacr\u00e9e au traitement (\u2026)"}
{"title": "Pop Art", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1221942/images/120/373c30482978c02420d5105107c39f45.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-maillol-2639/pop-art-65294.html", "prog": "Tous les jours (sauf 25 d\u00e9cembre, 1er janvier) 10h30-18h30, nocturne vendredi jsq 21h30 (fermet. caisses 45 mn avt).", "date_start": " 22 septembre 2017", "date_end": " 21 janvier 2018", "location": "Mus\u00e9e Maillol - Paris 7e", "description": "Collection du Whitney Museum of American Art \u2014 New York."}
{"title": "Les Princes de Rambouillet", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1240870/images/120/28303079cee595e9b98291a77a912cbb.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/chateau-de-rambouillet-1780/les-princes-de-rambouillet-65781.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, f\u00e9ri\u00e9s) 9h50-12h et 13h50-17h ou 18h (avril \u00e0 septembre inclus).", "date_start": " 15 septembre 2017", "date_end": " 22 janvier 2018", "location": "Ch\u00e2teau de Rambouillet - Rambouillet (78)", "description": "Portraits de famille."}
{"title": "Prix Marcel Duchamp 2017", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1213539/images/120/28da629e36f94204e12be33d58c394f1.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/centre-georges-pompidou-1728/prix-marcel-duchamp-2017-65091.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, 1er mai) 11h-21h (fermet. caisses 1h avt).", "date_start": " 27 septembre 2017", "date_end": " 8 janvier 2018", "location": "Centre Georges-Pompidou - Paris 4e", "description": "Les quatre finalistes de la derni\u00e8re \u00e9dition du Prix."}
{"title": "Punascha Parry", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1253572/images/120/bdbcd4c1ee56b1f534d49cd7c18c7ba6.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/villa-vassilieff-2823/punascha-parry-66095.html", "prog": "Du mardi au samedi 11h-19h.", "date_start": " 14 octobre 2017", "date_end": " 23 d\u00e9cembre 2017", "location": "Villa Vassilieff - Paris 15e", "description": "Le vocabulaire visuel de l\u2019art moderne indien."}
{"title": "Regard sur les Collections III", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256889/images/120/582ec1505f40f1a21a8ffd4ba7c1f897.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-dart-et-histoire-louis-senlecq-1448/regards-sur-les-collections-iii-66208.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, mardi, 1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 24 et 25 d\u00e9cembre) 14h-18h.", "date_start": " 21 octobre 2017", "date_end": " 11 mars 2018", "location": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire Louis-Senlecq - L'Isle-Adam (95)", "description": "Un fonds constitu\u00e9 de plus de 4 000 pi\u00e8ces."}
{"title": "Albert Renger-Patzsch, Les choses", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1216241/images/120/7374f7794289d9f13cb3fc76c3247708.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/jeu-de-paume-2556/albert-renger-patzsch-les-choses-65157.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre) 11h-19h, nocturne mardi jsq 21h.", "date_start": " 17 octobre 2017", "date_end": " 21 janvier 2018", "location": "Jeu de Paume - Paris 8e", "description": "Panorama des grands th\u00e8mes, moments et genres qui ont marqu\u00e9 la production photographique de l'artiste."}
{"title": "Eugene Richards : La course du temps", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1269127/images/120/43a92f8600f440d21aa604ea9ee43483.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/grande-arche-de-la-defense-2409/eugene-richards-la-course-du-temps-66498.html", "prog": "Tous les jours de 10h \u00e0 19h.", "date_start": " 23 octobre 2017", "date_end": " 10 janvier 2018", "location": "Grande Arche de La D\u00e9fense - La D\u00e9fense (92)", "description": "Eugene Richards, photographe am\u00e9ricain originaire de Dorchester dans le Massachusetts, a travaill\u00e9 comme volontaire dans les forces civiles de VISTA, (\u2026)"}
{"title": "Les Romanov \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg : d'une n\u00e9cropole \u00e0 l'autre", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1270432/images/120/55ef84e61acabea647f16503327dc282.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/cathedrale-basilique-1647/les-romanov-a-saint-petersbourg-dune-necropole-a-lautre-66538.html", "prog": "Tous les jours (sauf 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre et pendant offices religieux) 10h-17h15 ou 18h15 (avril \u00e0 fin septembre), dimanche 12h-17h15 ou 18h15 (avril \u00e0 fin septembre). Fermet. caisses 30 mn avt.", "date_start": " 17 novembre 2017", "date_end": " 31 mars 2018", "location": "Basilique-Cath\u00e9drale de Saint-Denis - Saint-Denis (93)", "description": "Le Centre des monuments nationaux pr\u00e9sente Les Romanov \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg : d'une n\u00e9cropole \u00e0 l'autre. Cette exposition repr\u00e9sente le deuxi\u00e8me (\u2026)"}
{"title": "Rubens, portraits princiers", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1180852/images/120/b7a10c420e95a28dc0a8d4fc57c7f66e.png", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-du-luxembourg-2626/rubens-portraits-princiers-64543.html", "prog": "Tous les jours (sauf 25 d\u00e9cembre) 10h30-19h, jsq 22h le vendredi (fermet. caisses 45 mn avt).", "date_start": " 4 octobre 2017", "date_end": " 14 janvier 2018", "location": "Mus\u00e9e du Luxembourg - Paris 6e", "description": "L'\u0153uvre de Pierre Paul Rubens (1577-1640) aborda quasiment tous les sujets de la peinture. Un domaine essentiel de son travail reste cependant moins (\u2026)"}
{"title": "La Rue R\u00e9aumur : architecture industrielle et commerciale", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1190702/images/120/21cc0fcf32f8a0e9324eedfe27eaba9c.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/tour-jean-sans-peur-3283/la-rue-reaumur-architecture-industrielle-et-commerciale-64730.html", "prog": "Du mercredi au dimanche (sauf 25 d\u00e9cembre et 1er janvier) 13h30-18h.", "date_start": " 1 juin 2017", "date_end": " 31 d\u00e9cembre 2017", "location": "Tour Jean sans Peur - Paris 2e", "description": "Le percement de la rue R\u00e9aumur, engag\u00e9 en 1851, conna\u00eet une r\u00e9alisation fragment\u00e9e. Plus de 40 ann\u00e9es seront n\u00e9cessaires au trac\u00e9 des 1345 m\u00e8tres (\u2026)"}
{"title": "Salon No\u00ebl Gourmand", "type": "Expositions commerciales / Salons", "img_url": "https://files.offi.fr/lieu/4605/images/120/278b476f8b25fbe2b2593f211bd10bb7.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/cite-de-la-mode-et-du-design-4605/salon-noel-gourmand-51404.html", "prog": "Tous les jours 10h-20h, lundi jsq 18h.", "date_start": " 15 d\u00e9cembre 2017", "date_end": " 18 d\u00e9cembre 2017", "location": "Cit\u00e9 de la Mode et du Design - Paris 13e", "description": "Vin et gastronomie."}
{"title": "Antoine Schneck, Soldats inconnus", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/evenement/55231/images/120/2d384958fe616adcfa68f69c445eacc1.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/arc-de-triomphe-1423/antoine-schneck-soldats-inconnus-55231.html", "prog": "Tous les jours (sauf 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre - matin\u00e9es des 8 mai, 14 juillet et 11 novembre) 10h-22h30 ou 23h (avril \u00e0 septembre). Fermet. caisses 45 mn avt.", "date_start": " 27 novembre 2014", "date_end": " 27 novembre 2018", "location": "Arc de Triomphe - Paris 8e", "description": "Les uniformes des soldats de quelques-uns des pays engag\u00e9s dans le conflit de la Grande Guerre."}
{"title": "Stephen Shames", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1253591/images/120/ff1a816c211777c6d497feb174f17d93.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-robert-doisneau-3658/stephen-shames-66099.html", "prog": "Uniquement en p\u00e9riode d'exposition : du mercredi au vendredi (sauf f\u00e9ri\u00e9s) 13h30-18h30, samedi et dimanche jsq 19h.", "date_start": " 11 octobre 2017", "date_end": " 14 janvier 2018", "location": "Maison Robert Doisneau - Gentilly (94)", "description": "La soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine des ann\u00e9es 1960-1970."}
{"title": "Shoah et bande dessin\u00e9e", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1131918/images/120/0e1fc180e78a53bbebeb7fa8aa585280.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/memorial-de-la-shoah-2768/shoah-et-bande-dessinee-63593.html", "prog": "Tous les jours (sauf samedi, 1er janvier, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 20 et 28 septembre, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h, nocturne jeudi jsq 22h.", "date_start": " 19 janvier 2017", "date_end": " 7 janvier 2018", "location": "M\u00e9morial de la Shoah - Paris 4e", "description": "Tabou ou totem ?"}
{"title": "Malick Sidib\u00e9, Mali Twist", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1221960/images/120/ac323dfb0bf12ed9d5902f4126b4d6ae.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/fondation-cartier-pour-lart-contemporain-2334/malick-sidibe-mali-twist-65296.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 25 d\u00e9cembre) 11h-20h, nocturne mardi jsq 22h. Visite guid\u00e9e (comprise dans le prix du billet) \u00e0 18h en semaine (dans la limite des places disponibles).", "date_start": " 20 octobre 2017", "date_end": " 25 f\u00e9vrier 2018", "location": "Fondation Cartier pour l'art contemporain - Paris 14e", "description": "La vitalit\u00e9 de la jeunesse bamakoise \u00e0 travers celui qui fut surnomm\u00e9 \u00ab l\u2019\u0153il de Bamako \u00bb."}
{"title": "Terra Data", "type": "Sciences & Techniques", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1166862/images/120/4c113942d8c053684f1bfaf7743de785.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/cite-des-sciences-et-de-lindustrie-1864/terra-data-64284.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h, dimanche jsq 19h.", "date_start": " 4 avril 2017", "date_end": " 7 janvier 2018", "location": "Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie - Paris 19e", "description": "Nos vies \u00e0 l'\u00e8re du num\u00e9rique."}
{"title": "Tr\u00e9sors de la Terre", "type": "Sciences & Techniques", "img_url": "https://files.offi.fr/evenement/55404/images/120/81cec2dba48a01bdb37aaa237ad8ee51.jpeg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/galerie-de-mineralogie-2453/tresors-de-la-terre-55404.html", "prog": "Tous les jours (sauf mar) 10h-17h (fermet. caisses 45 mn avt).", "date_start": " 19 d\u00e9cembre 2014", "date_end": " 31 d\u00e9cembre 2018", "location": "Galerie de Min\u00e9ralogie et de G\u00e9ologie - Paris 5e", "description": "Au c\u0153ur de la min\u00e9ralogie."}
{"title": "Turbulences dans les Balkans", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1237835/images/120/cba55c431368ad44592657da137e1774.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/halle-saint-pierre-2437/turbulences-dans-les-balkans-65715.html", "prog": "Tous les jours (sauf 1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre) 11h-18h, samedi 11h-19h, dimanche 12h-18h.", "date_start": " 7 septembre 2017", "date_end": " 31 juillet 2018", "location": "Halle Saint-Pierre - Paris 18e", "description": "La sc\u00e8ne artistique des Balkans."}
{"title": "Un chef d'\u0153uvre dans ton salon !", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1267120/images/120/38499ef84dd8c557df6459cf39cad1b2.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-dart-et-histoire-1447/un-chef-doeuvre-dans-ton-salon-66455.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, 23-31 d\u00e9c inclus., f\u00e9ri\u00e9s) 10h-17h30, jeudi jsq 20h, samedi et dimanche 14h-18h30.", "date_start": " 10 novembre 2017", "date_end": " 5 mars 2018", "location": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Saint-Denis - Saint-Denis (93)", "description": "Edmond Frapier ou les estampes de grands ma\u00eetres \u00e0 port\u00e9e de tous."}
{"title": "Un Orient sans mirages", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1263783/images/120/89b14696853169d23193bd0be119e500.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-lambinet-2581/un-orient-sans-mirages-66367.html", "prog": "Tous les jours (sauf vendredi et f\u00e9ri\u00e9s) 14h-18h.", "date_start": " 4 novembre 2017", "date_end": " 18 f\u00e9vrier 2018", "location": "Mus\u00e9e Lambinet - Versailles (78)", "description": "Georges Gast\u00e9 (1869-1910) : peintures et photographies."}
{"title": "Un peu, beaucoup, \u00e0 la folie", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1250337/images/120/e792010c9d7f4e0e6226652d437c8af8.jpeg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-la-toile-de-jouy-3280/un-peu-beaucoup-a-la-folie-66017.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 25 d\u00e9cembre) 11h-18h, mardi 14h-18h.", "date_start": " 3 octobre 2017", "date_end": " 14 f\u00e9vrier 2018", "location": "Mus\u00e9e de la Toile de Jouy - Jouy-en-Josas (78)", "description": "L'Amour dans les Toiles de Jouy."}
{"title": "Val\u00e9rian et Laureline en mission pour la Cit\u00e9", "type": "Sciences & Techniques", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1197631/images/120/307189a65a8deeb8793e0cebd5025807.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/cite-des-sciences-et-de-lindustrie-1864/valerian-et-laureline-en-mission-pour-la-cite-64809.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 10h-18h, dimanche jsq 19h.", "date_start": " 13 juin 2017", "date_end": " 14 janvier 2018", "location": "Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie - Paris 19e", "description": "L'univers des deux agents spatio-temporels, imagin\u00e9s par Jean-Claude M\u00e9zi\u00e8res et Pierre Christin, d\u00e9cod\u00e9 de mani\u00e8re scientifique."}
{"title": "Lino Ventura", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1253579/images/120/41b4b5214772cd5e2673c16224e94e13.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-des-avelines-3709/lino-ventura-66097.html", "prog": "Du mercredi au samedi (sauf f\u00e9ri\u00e9s, vac. de No\u00ebl) 12h-18h, dimanche 14h-18h.", "date_start": " 12 octobre 2017", "date_end": " 21 janvier 2018", "location": "Mus\u00e9e des Avelines - Mus\u00e9e d\u2019Art et d\u2019Histoire de Saint-Cloud - Saint-Cloud (92)", "description": "Une gueule de cin\u00e9ma."}
{"title": "Le Verre, un Moyen \u00c2ge inventif", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1214044/images/120/6e7068431704d63072ab64cad635246c.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/musee-de-cluny-2830/le-verre-un-moyen-age-inventif-65127.html", "prog": "Tous les jours (sauf mardi, 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre) 9h15-17h45 (fermet. caisses 30 mn avt).", "date_start": " 20 septembre 2017", "date_end": " 8 janvier 2018", "location": "Mus\u00e9e de Cluny - Paris 5e", "description": "Le Moyen-\u00c2ge et le verre ont entretenu une relation privil\u00e9gi\u00e9e. Vitraux, gobelets, \u00e9mail et verres d'optiques t\u00e9moignent ici de la fascination des (\u2026)"}
{"title": "Visiteurs de Versailles : 1682-1789", "type": "Histoire / Civilisations", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256879/images/120/eac314b2271837495bd5f4a23a46f672.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/chateau-de-versailles-1782/visiteurs-de-versailles-1682-1789-66202.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, 1er janvier, 1er mai, 15 ao\u00fbt, 25 d\u00e9cembre) 9h-18h30 (avril \u00e0 octobre) ou 17h30 (novembre \u00e0 mars). Fermet. caisses 30 mn avt.", "date_start": " 22 octobre 2017", "date_end": " 25 f\u00e9vrier 2018", "location": "Ch\u00e2teau de Versailles - Versailles (78)", "description": "Voyageurs fran\u00e7ais et \u00e9trangers, princes et ambassadeurs, artistes, \u00e9crivains et philosophes, architectes et savants : tous sont venus \u00e0 Versailles. (\u2026)"}
{"title": "Voyage d'hiver", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256881/images/120/e4b2528d9777082377f30ee77aff402b.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/jardins-4990/voyage-dhiver-66205.html", "prog": "Tous les jours (sauf lun) 10h-17h.", "date_start": " 22 octobre 2017", "date_end": " 7 janvier 2018", "location": "Jardins - Versailles (78)", "description": "Les bosquets et jardins du Ch\u00e2teau \u00e0 travers les yeux d'artistes contemporains."}
{"title": "Zhong Weixing, Face \u00e0 face", "type": "Photographie", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1264472/images/120/de829dada0f46aa01106b4ff28e28384.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/maison-europeenne-de-la-photographie-2699/zhong-weixing-face-a-face-66399.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, mardi et f\u00e9ri\u00e9s) 11h-20h (fermet. caisses 30 mn avt).", "date_start": " 8 novembre 2017", "date_end": " 7 janvier 2018", "location": "Maison europ\u00e9enne de la photographie - Paris 4e", "description": "Un photographe \u00e0 travers le regard d'un autre photographe."}
{"title": "Women House", "type": "Art contemporain", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1256851/images/120/214b5db8cb52acb6dbf45749077c76bc.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/la-monnaie-de-paris-2818/women-house-66184.html", "prog": "Tous les jours (sauf lun) 11h-19h, jeudi jsq 21h.", "date_start": " 20 octobre 2017", "date_end": " 28 janvier 2018", "location": "11 Conti \u2014 Monnaie de Paris - Paris 6e", "description": "Exposition collective f\u00e9minine qui met la femme au centre d'une histoire dont elle \u00e9tait absente."}
{"title": "Anders Zorn", "type": "Beaux-Arts", "img_url": "https://files.offi.fr/programmation/1213486/images/120/809d2a443eb0266cb806a6aae5a78595.jpg", "url": "https://www.offi.fr/expositions-musees/petit-palais-2991/anders-zorn-65087.html", "prog": "Tous les jours (sauf lundi, f\u00e9ri\u00e9s) 10h-18h, nocturne vendredi jsq 21h.", "date_start": " 15 septembre 2017", "date_end": " 17 d\u00e9cembre 2017", "location": "Mus\u00e9e du Petit Palais - Paris 8e", "description": "Le ma\u00eetre de la peinture su\u00e9doise."}
