{"title": "\u00catre moderne : le MoMA \u00e0 Paris", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--KfbuxcnH--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/ahm9fvizpsz5w7oigt5j.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/185783", "genre": [], "location": "Fondation Louis Vuitton", "d_start": "2017-10-11", "d_end": "2018-03-05", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La Fondation Louis Vuitton propose cet automne, dans l'ensemble des espaces de l'architecture de Frank Gehry, une exposition exceptionnelle consacr\u00e9e \u00e0 la collection du MoMA pr\u00e9sentant plus de deux cents chefs d'\u0153uvre et pi\u00e8ces ma\u00eetresses du mus\u00e9e new-yorkais.\n\nCette exposition met en avant le r\u00f4le fondateur du mus\u00e9e, de ses conservateurs et du programme d\u2019expositions qui l'ont accompagn\u00e9, dans l'\u00e9criture de l'histoire de l'art du XXe et XXIe si\u00e8cle.\n\nAlors que le MoMA est engag\u00e9 dans un important projet d\u2019agrandissement et d\u2019expansion de son b\u00e2timent, il choisit de s\u2019associer \u00e0 la Fondation Louis Vuitton pour pr\u00e9senter son engagement artistique l\u00e9gendaire \u00e0 Paris et proposer une forme de manifeste pour continuellement \u00ab \u00eatre moderne \u00bb.\n\n\n\nNEW YORK & PARIS, le 17 juillet 2017 \u2014 Organis\u00e9e par la Fondation Louis Vuitton et le Museum of Modern Art de New York, l\u2019exposition \u00ab \u00catre moderne : le MoMA \u00e0 Paris \u00bb r\u00e9unit un ensemble repr\u00e9sentatif d\u2019\u0153uvres dont le MoMA a fait l\u2019acquisition depuis sa cr\u00e9ation en 1929. Pr\u00e9sent\u00e9e du 11 octobre 2017 au 5 mars 2018, l\u2019exposition comprend des chefs-d\u2019\u0153uvre allant de la naissance de l\u2019art moderne \u00e0 la p\u00e9riode la plus contemporaine, en passant par l\u2019abstraction am\u00e9ricaine, le minimalisme et le pop art.\n\nUne s\u00e9lection pluridisciplinaire de 200 \u0153uvres, provenant des six d\u00e9partements du MoMA et refl\u00e9tant l\u2019histoire et les choix de ce mus\u00e9e mythique, occupera l\u2019ensemble du b\u00e2timent de la Fondation.\nL\u2019exposition r\u00e9pond \u00e0 un double souhait : montrer \u00e0 Paris un ensemble d\u2019\u0153uvres significatives de la collection du MoMA et pr\u00e9figurer l\u2019accrochage plus fluide et interdisciplinaire que les visiteurs du MoMA pourront d\u00e9couvrir lorsque son projet d\u2019expansion et r\u00e9novation sera termin\u00e9.\nParmi les 200 pi\u00e8ces pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 la Fondation Louis Vuitton figurent des chefs-d\u2019\u0153uvre de Paul C\u00e9zanne, Gustav Klimt, Paul Signac, Ernst Ludwig Kirchner, Pablo Picasso, Henri Matisse, Giorgio de Chirico, Edward Hopper, Max Beckmann, Ludwig Mies van der Rohe, Marcel Duchamp, Francis Picabia, Alexander Calder, Ren\u00e9 Magritte, Walker Evans, Yayoi Kusama, Willem de Kooning, Barnett Newman, Jasper Johns, Yvonne Rainer ou Frank Stella\u2026 La s\u00e9lection alternera chefs-d\u2019\u0153uvre reconnus et \u0153uvres moins famili\u00e8res du public mais tout aussi significatives. Sont \u00e9galement pr\u00e9sent\u00e9es des archives du MoMA, rarement expos\u00e9es, retra\u00e7ant l\u2019histoire du Mus\u00e9e et permettant de contextualiser les \u0153uvres.\n\nCertaines \u0153uvres sont expos\u00e9es en France pour la premi\u00e8re fois : bronze de L'oiseau dans l'espace de Constantin Brancusi (1928) ; Identical Twins, Roselle, New Jersey de Diane Arbus (1967) ; Campbell\u2019s Soup Cans d\u2019Andy Warhol (1962) ; Tomb de Philip Guston (1978) ; (Untitled) \u00ab USA Today \u00bb de Felix Gonzalez-Torres (1990) ; 144 Lead Square de Carl Andre (1969) ; Untitled de Christopher Wool (1990) ; Untitled (You Invest in the Divinity of the Masterpiece) de Barbara Kruger (1982) ; Patchwork Quilt de Romare Bearden (1970).", "price": "14\u20ac"}
{"title": "William Forsythe x Ryoji Ikeda, Nowhere and everywhere at the same time - Test pattern", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--GqhA8t7s--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/bxr7v2ftrkozwyl6tf4c.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/186350", "genre": ["installation"], "location": "La Grande Halle de la Villette", "d_start": "2017-12-01", "d_end": "2017-12-31", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La Villette r\u00e9unit sous ses cimes deux artistes hors normes pour un dialogue au sommet de l\u2019art et de la performance : William Forsythe et Ryoji Ikeda. Deux installations coexistent au sein de la Grande halle, toutes en contrastes : l\u2019une blanche et apaisante, l\u2019autre noire et obs\u00e9dante.\n\nL'EXPOSITION : \n\nAvec les Choreographic Objects, dont fait partie l\u2019installation Nowhere and Everywhere at the same time, l\u2019\u00e9minent chor\u00e9graphe William Forsythe pose la question de la cr\u00e9ation du mouvement. Par chor\u00e9graphie, on sous-entend g\u00e9n\u00e9ralement la mise en mouvement de l\u2019humain par l\u2019humain. Ce terme trompeur et \u00e9vanescent cache en r\u00e9alit\u00e9 une multitude de possibilit\u00e9s. William Forsythe nous convie \u00e0 une exp\u00e9rimentation au contact d\u2019objets qui amplifient et anamorphosent les actions du public. Le visiteur peut ici explorer une fa\u00e7on personnelle de se mouvoir au milieu de centaines de pendules en balancier permanent.\nMusicien et plasticien, Ryoji Ikeda a con\u00e7u Test Pattern comme un syst\u00e8me cr\u00e9atif capable de transformer n\u2019importe quelle donn\u00e9e, texte, photo, son ou vid\u00e9o en codes-barres, des motifs binaires de z\u00e9ro et une seconde. Traduit en installation audio-visuelle, Test Pattern plonge le visiteur dans un environnement hertzien ultra-changeant qui bouleverse ses perceptions.\nEn collaboration avec la Galerie Gagosian et la Galerie Almine Rech", "price": "8\u20ac"}
{"title": "Rubens, portraits princiers", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--HqXWQwPJ--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/ouet173gyqx4kcesgl00.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/184692", "genre": ["peinture"], "location": "Mus\u00e9e du Luxembourg", "d_start": "2017-10-04", "d_end": "2018-01-14", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Rubens fut, sans doute un peu malgr\u00e9 lui, un immense portraitiste de cour. S\u2019il se voulait d\u2019abord peintre des grands sujets historiques, il excella dans le domaine du portrait d\u2019apparat, visitant les plus brillantes cours d\u2019Europe. Pris\u00e9 pour son \u00e9rudition et sa conversation, il joua aussi un r\u00f4le diplomatique important, jouissant d\u2019une position sociale sans \u00e9gale chez les artistes de son temps. Autour des portraits de Charles Quint, Louis XIII ou encore Marie de M\u00e9dicis r\u00e9alis\u00e9s par Rubens et par quelques c\u00e9l\u00e8bres contemporains (Pourbus, Champaigne, Vel\u00e1zquez, Van Dyck\u2026), l\u2019exposition plonge le visiteur au c\u0153ur des intrigues diplomatiques du XVIIe si\u00e8cle.", "price": "12,50\u20ac"}
{"title": "Patrice Ch\u00e9reau, mettre en sc\u00e8ne l'op\u00e9ra", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--NbCHjy2D--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/lgtcjgrxbcxd7psewrg7.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190138", "genre": [], "location": "L'Op\u00e9ra Garnier", "d_start": "2017-11-18", "d_end": "2018-03-03", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Metteur en sc\u00e8ne, cin\u00e9aste et com\u00e9dien, Patrice Ch\u00e9reau (1944-2013) a profond\u00e9ment marqu\u00e9 le paysage artistique de ces derni\u00e8res d\u00e9cennies. \u00c0 l\u2019occasion de la reprise de De la maison des morts de Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra Bastille, l\u2019Op\u00e9ra national de Paris et la Biblioth\u00e8que nationale de France s\u2019associent pour pr\u00e9senter la premi\u00e8re exposition exclusivement consacr\u00e9e \u00e0 son parcours sur les sc\u00e8nes lyriques.\n\n\u00c0 travers les onze productions qu\u2019il a r\u00e9alis\u00e9es, Patrice Ch\u00e9reau a apport\u00e9 un nouveau souffle \u00e0 la mise en sc\u00e8ne d\u2019op\u00e9ra, mettant ses talents de directeur d\u2019acteurs au service d\u2019une conception toujours plus incarn\u00e9e des r\u00f4les chant\u00e9s. L\u2019exposition invite \u00e0 d\u00e9couvrir les choix formels ou conceptuels op\u00e9r\u00e9s pour chacune de ces mises en sc\u00e8ne, et montre la richesse de l\u2019univers visuel ayant influenc\u00e9 Patrice Ch\u00e9reau et son sc\u00e9nographe Richard Peduzzi. Elle permet aussi d\u2019explorer la sp\u00e9cificit\u00e9 des processus de cr\u00e9ation mis en \u0153uvre par Ch\u00e9reau \u00e0 l\u2019op\u00e9ra : comment diriger les chanteurs comme des com\u00e9diens ? Comment travailler en concertation avec les chefs d\u2019orchestre ? Quelles relations \u00e9tablir entre la ligne musicale d\u2019une partition et l\u2019action qui se d\u00e9roule sur un plateau ?\n\nSe dessine un portrait du metteur en sc\u00e8ne au travail, dans un dialogue \u00e9troit avec l\u2019ensemble de ses collaborateurs, cherchant en permanence \u00e0 donner \u00e0 l\u2019op\u00e9ra la puissance d\u2019un \u00ab th\u00e9\u00e2tre grandi, port\u00e9 \u00e0 l\u2019incandescence par la musique, comme l\u2019\u00e9p\u00e9e de Siegfried \u00bb.\n\nInformations pratiques : \nLieu : \nPalais Garnier, Paris 9 - Biblioth\u00e8que-mus\u00e9e de l'Op\u00e9ra\n\nHoraires: \nTous les jours de 10h \u00e0 17h (dernier acc\u00e8s 16h30)\n\nTarifs : \nLa visite du Palais Garnier, inclut l'acc\u00e8s \u00e0 l'exposition\nPlein tarif avec exposition : 12\u20ac \nTarif r\u00e9duit avec exposition : 8\u20ac", "price": "12\u20ac"}
{"title": "L'art du pastel de Degas \u00e0 Redon", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--tXP6JVN_--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/k7crvw24gmerw2enscmh.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/176448", "genre": ["peinture"], "location": "Petit Palais", "d_start": "2017-09-15", "d_end": "2018-04-08", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Parmi une collection riche de plus de 200 pastels, le Petit Palais pr\u00e9sente pour la premi\u00e8re fois une s\u00e9lection de pr\u00e8s de 150 d\u2019entre eux offrant un panorama exhaustif des principaux courants artistiques de la seconde moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle, de l\u2019Impressionnisme au Symbolisme.\nL\u2019exposition permet de d\u00e9couvrir les fleurons de la collection avec des \u0153uvres de Berthe Morisot, Auguste Renoir, Paul Gauguin, Mary Cassatt et Edgar Degas, des artistes symbolistes comme Lucien L\u00e9vy-Dhurmer, Charles L\u00e9andre, Alphonse Osbert, \u00c9mile-Ren\u00e9 M\u00e9nard et un ensemble particuli\u00e8rement remarquable d\u2019\u0153uvres d\u2019Odilon Redon, mais aussi l\u2019art plus mondain d\u2019un James Tissot, de Jacques-\u00c9mile Blanche, de Victor Prouv\u00e9 ou Pierre Carrier-Belleuse.\n\nLa technique du pastel infiniment s\u00e9duisante par sa mati\u00e8re et ses couleurs, permet une grande rapidit\u00e9 d\u2019ex\u00e9cution et traduit une grande vari\u00e9t\u00e9 stylistique. De la simple esquisse color\u00e9e aux grandes \u0153uvres tr\u00e8s achev\u00e9es, le pastel est \u00e0 la crois\u00e9e du dessin et de la peinture. La grande majorit\u00e9 des pi\u00e8ces expos\u00e9es dat\u00e9es entre 1850 et 1914 illustrent le renouveau du pastel durant la seconde moiti\u00e9 XIXe si\u00e8cle.\n\nL\u2019exposition sera \u00e9galement l\u2019occasion d\u2019initier les visiteurs \u00e0 la technique du pastel et \u00e0 la question de la conservation des \u0153uvres sur papier, particuli\u00e8rement sensibles aux effets de la lumi\u00e8re et qui ne peuvent donc \u00eatre expos\u00e9es de fa\u00e7on permanente.", "price": "10\u20ac"}
{"title": "Irving Penn", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--ZG2S4Q3r--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/ggsxwxjkzcf07msk6uas.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/184691", "genre": ["photographie"], "location": "Grand Palais", "d_start": "2017-09-21", "d_end": "2018-01-29", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L\u2019ann\u00e9e 2017 c\u00e9l\u00e8bre le centenaire de la naissance d\u2019Irving Penn, l\u2019un des plus grands photographes du XXe si\u00e8cle. En partenariat avec le Metropolitan Museum of Art de New York, le Grand Palais rend hommage \u00e0 cet artiste talentueux, c\u00e9l\u00e8bre pour ses photographies de personnalit\u00e9s majeures telles que Pablo Picasso, Yves Saint Laurent, Audrey Hepburn, Alfred Hitchcock, etc. Son travail se caract\u00e9rise par une \u00e9l\u00e9gante simplicit\u00e9 et une rigueur remarquable, du studio jusqu\u2019au tirage auquel Penn accorde un soin m\u00e9ticuleux. Rest\u00e9 fid\u00e8le \u00e0 la photographie de studio, il cr\u00e9e, dans chaque portrait, une v\u00e9ritable intimit\u00e9 avec son mod\u00e8le, qui constitue la signature d\u2019Irving Penn.\nCette exposition est organis\u00e9e par le Metropolitan Museum of Art et la R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux \u2013 Grand Palais, en collaboration avec The Irving Penn Foundation.\n\nIrving Penn, Girl with Tobacco on Tongue (Mary Jane Russell), New York, 1951 / The Metropolitan Museum of Art, New York, Promised Gift of The Irving Penn Foundation \u00a9 Cond\u00e9 Nast", "price": "13\u20ac"}
{"title": "Christian Dior, Couturier du r\u00eave", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--U9PG_io0--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/sltighgtir3gzhtqcwlk.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/179981", "genre": ["mode"], "location": "Mus\u00e9e des Arts d\u00e9coratifs", "d_start": "2017-07-05", "d_end": "2018-01-07", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le mus\u00e9e des Arts d\u00e9coratifs c\u00e9l\u00e8bre l\u2019anniversaire marquant les 70 ans de la cr\u00e9ation de la maison Christian Dior. Cette exposition, riche et dense, invite le visiteur \u00e0 d\u00e9couvrir l\u2019univers de son fondateur et des couturiers de renom qui lui ont succ\u00e9d\u00e9 : Yves Saint Laurent, Marc Bohan, Gianfranco Ferr\u00e9, John Galliano, Raf Simons et tout r\u00e9cemment Maria Grazia Chiuri. \u00c9motions, histoires v\u00e9cues, affinit\u00e9s, inspirations, cr\u00e9ations et filiations relient cette s\u00e9lection de plus de 300 robes de haute couture con\u00e7ues de 1947 \u00e0 nos jours. \u00c0 leurs c\u00f4t\u00e9s, et pour la premi\u00e8re fois de mani\u00e8re aussi exhaustive, sont pr\u00e9sent\u00e9s toiles d\u2019atelier et photographies de mode, ainsi que plusieurs centaines de documents (illustrations, croquis, photographies de reportage, lettres et manuscrits, documents publicitaires\u2026), et d\u2019objets de mode (chapeaux, bijoux, sacs, chaussures, flacons de parfums\u2026). Et si Christian Dior fut aussi un homme de l\u2019art et un amoureux des mus\u00e9es, plus de 70 ann\u00e9es de cr\u00e9ation dialoguent \u00e9galement avec tableaux, meubles et objets d\u2019art. Ces \u0153uvres soulignent et prolongent le regard de Christian Dior en explorant les liens qu\u2019il a su tisser entre la couture et toutes les formes d\u2019art, d\u00e9finissant l\u2019empreinte de la maison. Les deux commissaires, Florence M\u00fcller et Olivier Gabet, ont construit leur propos selon un parcours chronologique et th\u00e9matique r\u00e9unissant et investissant, pour la premi\u00e8re fois r\u00e9unis ensemble, les espaces d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la mode ainsi que ceux de la nef du mus\u00e9e, soit pr\u00e8s de 3 000 m\u00e8tres carr\u00e9s.", "price": "10\u20ac"}
{"title": "Gauguin. L'alchimiste", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--oZQ3gaLS--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/muxs6dgbhruzszbxdsdz.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/184693", "genre": ["peinture"], "location": "Grand Palais", "d_start": "2017-10-11", "d_end": "2018-01-22", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Paul Gauguin (1848-1903) est l\u2019un des peintres fran\u00e7ais majeurs du XIXe si\u00e8cle et l\u2019un des plus importants pr\u00e9curseurs de l\u2019art moderne. L\u2019exposition du Grand Palais retrace son \u00e9tonnante carri\u00e8re, dans laquelle il a explor\u00e9 les arts les plus divers : peinture, dessin, gravure, sculpture, c\u00e9ramique, etc. Les chefs-d\u2019\u0153uvre r\u00e9unis mettent en avant le travail de l\u2019artiste sur la mati\u00e8re ainsi que son processus de cr\u00e9ation : Gauguin va b\u00e2tir son art sur la r\u00e9p\u00e9tition de th\u00e9matiques et de motifs r\u00e9currents.\n\nExposition organis\u00e9e par l\u2019Art Institute of Chicago, l\u2019Etablissement public des mus\u00e9es d\u2019Orsay et de l\u2019Orangerie et la R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux-Grand Palais, Paris.\n\nPaul Gauguin, Arearea (Joyeuset\u00e9s), 1892 Paris, mus\u00e9e d\u2019Orsay \u00a9 Photo RMN-Grand Palais (mus\u00e9e d\u2019Orsay) / Herv\u00e9 Lewandowski", "price": "14\u20ac"}
{"title": "Mus\u00e9e Yves Saint Laurent Paris Parcours inaugural", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--DxmN4ghd--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/ggyzhydniwuwhhkyhic0.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/189307", "genre": ["mode"], "location": "Mus\u00e9e Yves Saint-Laurent Paris", "d_start": "2017-10-03", "d_end": "2018-09-09", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "\u00c0 propos de la visite\nLe Mus\u00e9e Yves Saint Laurent Paris ouvre ses portes avec un parcours r\u00e9trospectif in\u00e9dit de l\u2019\u0153uvre d\u2019Yves Saint Laurent, pr\u00e9sent\u00e9 dans le lieu historique de l\u2019ancienne maison de couture.\n\nLes plus grandes cr\u00e9ations sous un angle nouveau\nLe parcours inaugural du Mus\u00e9e Yves Saint Laurent Paris rend compte du g\u00e9nie cr\u00e9atif du couturier \u00e0 partir d\u2019une s\u00e9lection d\u2019une cinquantaine de mod\u00e8les de haute couture accompagn\u00e9s d\u2019accessoires, de croquis, de photographies ou de films.\n\nDes mod\u00e8les les plus embl\u00e9matiques comme le smoking, la saharienne, le jumpsuit, le trench-coat, qui sont la quintessence du style Saint Laurent, \u00e0 ses hommages \u00e0 l\u2019art, en passant par ses collections inspir\u00e9es d\u2019horizons r\u00eav\u00e9s comme la Chine, le Maroc, l\u2019Espagne et bien s\u00fbr la Russie, cette pr\u00e9sentation aborde tous les grands th\u00e8mes.\n\nElle n\u2019en demeure pas moins tout \u00e0 fait in\u00e9dite : les cr\u00e9ations les plus c\u00e9l\u00e8bres comme la robe Mondrian ou les tenues d\u2019inspiration africaine, c\u00f4toient des pi\u00e8ces expos\u00e9es pour la toute premi\u00e8re fois \u00e0 travers des associations ou des dialogues imagin\u00e9s sp\u00e9cialement pour cette ouverture.\n\nUn lieu de m\u00e9moire\nInstall\u00e9 dans l\u2019h\u00f4tel particulier historique du 5 avenue Marceau o\u00f9 naquirent durant pr\u00e8s de trente ans, de 1974 \u00e0 2002, les cr\u00e9ations d\u2019Yves Saint Laurent, le parcours explore aussi la vie de la maison de couture et le processus de cr\u00e9ation d\u2019une collection. Il se veut enfin le t\u00e9moin de l\u2019Histoire du XX\u00e8me si\u00e8cle et d'une haute couture qui accompagnait un certain art de vivre aujourd\u2019hui disparu.\n\nDur\u00e9e de visite conseill\u00e9e : 1h30\nOuvert du mardi au dimanche de 11h \u00e0 18h (derni\u00e8re entr\u00e9e \u00e0 17h15). Nocturne le vendredi jusqu\u2019\u00e0 21h (derni\u00e8re entr\u00e9e \u00e0 20h15). L\u2019\u00e9vacuation des salles commence 20 minutes avant la fermeture du mus\u00e9e.", "price": "non pr\u00e9cis\u00e9"}
{"title": "Women House", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--ZapltgJQ--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/kuiyh9t9mihoihjf6edp.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/188092", "genre": ["exposition collective"], "location": "Monnaie de Paris - 11 Conti", "d_start": "2017-10-20", "d_end": "2018-01-28", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Premi\u00e8re exposition depuis l'ouverture au public du site du 11 Conti - Monnaie de Paris, Women House est la rencontre de deux notions : un genre \u2013 le f\u00e9minin \u2013 et un espace \u2013 le domestique. L\u2019architecture et l\u2019espace public ont \u00e9t\u00e9 masculins, tandis que l\u2019espace domestique a \u00e9t\u00e9 longtemps la prison, ou le refuge des femmes : cette \u00e9vidence historique n\u2019est pourtant pas une fatalit\u00e9 et l\u2019exposition Women House le d\u00e9montre. Elle rassemble sur 1000 m2 et dans une partie des cours de La Monnaie de la Paris, depuis peu accessibles librement, 40 artistes femmes du XXe et XXIe si\u00e8cle qui se saisissent de ce sujet complexe et mettent la femme au centre d\u2019une histoire dont elle \u00e9tait absente.\n\nApr\u00e8s l\u2019\u00e9tape parisienne, Women House s\u2019exposera au National Museum of Women in the Arts \u00e0 Washington D.C \u00e0 partir du 8 mars 2018.", "price": "12\u20ac"}
{"title": "Sophie Calle : beau doubl\u00e9, Monsieur le marquis !", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--akHSB74O--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/j1m7dp3qmherptnq6p5x.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/186390", "genre": [], "location": "Mus\u00e9e de la Chasse et de la Nature", "d_start": "2017-10-10", "d_end": "2018-02-11", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "\u00c0 partir du 10 octobre 2017, le mus\u00e9e de la Chasse et de la Nature invite pour l'exposition Sophie Calle, Beau doubl\u00e9, Monsieur le marquis ! Plac\u00e9e sous le signe du regard, l\u2019exposition est d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Bob Calle, p\u00e8re de l\u2019artiste.\n\nPour l\u2019occasion, Sophie Calle investit l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de l\u2019h\u00f4tel particulier de la rue des archives, jouant avec les collections permanentes du mus\u00e9e, faisant dispara\u00eetre certains objets et ins\u00e9rant les indices de sa propre pr\u00e9sence. Ainsi, elle incite le visiteur \u00e0 une nouvelle appr\u00e9hension du mus\u00e9e et l\u2019invite \u00e0 partir \u00e0 son tour \u00e0 la chasse, \u00e0 traquer dans la profusion d\u00e9corative des salles l'artiste et ses oeuvres.\n\nLa m\u00e9thode de cr\u00e9ation de Sophie Calle emprunte, par certains aspects, \u00e0 la pratique de la chasse. C\u2019est ainsi qu\u2019elle s\u2019est fait conna\u00eetre en s\u2019exer\u00e7ant au \u00ab pistage \u00bb d\u2019anonymes crois\u00e9s dans la rue, ou encore en endossant le r\u00f4le de la proie lorsqu\u2019elle confiait \u00e0 un d\u00e9tective priv\u00e9 le soin de la suivre et de rendre compte de ses faits et gestes. En d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, elle est all\u00e9e en r\u00e9sidence au domaine de Belval, lieu d\u2019accueil des artistes du mus\u00e9e de la Chasse et de la Nature. Cette exp\u00e9rience nourrit une partie du travail qu\u2019elle pr\u00e9sente dans cette exposition et qui emprunte \u00e0 la chasse ses images, ses mots ou ses codes.", "price": "8\u20ac"}
{"title": "POP ART - Icons that matter Collection du Whitney Museum of American Art, New York", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--YNnM1VpB--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/blordm0z4sztngigt6t5.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/185786", "genre": [], "location": "Mus\u00e9e Maillol", "d_start": "2017-09-22", "d_end": "2018-01-21", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Initi\u00e9e par la c\u00e9l\u00e8bre sculptrice et m\u00e9c\u00e8ne Gertrude Vanderbilt Whitney (1875-1942), la collection du Whitney Museum of American Art de New York offre une v\u00e9ritable anthologie de l\u2019art am\u00e9ricain du XXe si\u00e8cle. Cette collection comporte des pi\u00e8ces ma\u00eetresses du \u00ab Pop Art \u00bb. Peintures, sculptures, impressions... une soixantaine de ces oeuvres seront pr\u00e9sent\u00e9es pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Paris, au Mus\u00e9e Maillol du 22 septembre 2017 au 21 janvier 2018.\nDes figures majeures du mouvement Pop Art, Robert Rauschenberg et Jasper Johns, aux sculptures et toiles monumentales de Claes Oldenburg, Tom Wesselmann, James Rosenquist et Alex Katz, en passant par les s\u00e9rigraphies d\u2019Andy Warhol, les peintures de Jim Dine et de Roy Lichtenstein, l\u2019exposition pr\u00e9sente le Pop Art dans l\u2019art am\u00e9ricain de l\u2019apr\u00e8s-guerre, du d\u00e9but des ann\u00e9es 60 \u00e0 la fin des ann\u00e9es 70. Si l\u2019exposition convoque ses plus grands repr\u00e9sentants, elle va \u00e9galement permettre de d\u00e9couvrir des artistes am\u00e9ricains moins connus en France (George Segal, Rosalyn Drexler, May Stevens, John Wesley...) et d\u2019appr\u00e9cier la diversit\u00e9 des techniques employ\u00e9es.", "price": "13\u20ac"}
{"title": "Andr\u00e9 Derain 1904 - 1914 : La d\u00e9cennie radicale", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s---5R_gNNU--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/tpyo6ynwbho6icokcays.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/188667", "genre": [], "location": "Centre Georges Pompidou - Beaubourg", "d_start": "2017-10-04", "d_end": "2018-01-29", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le Centre Pompidou pr\u00e9sente Andr\u00e9 Derain 1904 - 1914. La d\u00e9cennie radicale, un nouveau regard port\u00e9 sur l\u2019\u0153uvre de cet artiste majeur du 20e si\u00e8cle, avec pour ambition de retracer les \u00e9tapes du parcours de l\u2019artiste avant-guerre, moment o\u00f9 le peintre participe aux mouvements d\u2019avant-garde les plus radicaux. Quelques ensembles exceptionnels sont r\u00e9unis pour l\u2019exposition : la production estivale de 1905 \u00e0 Collioure, la s\u00e9rie des vues de Londres et les tr\u00e8s grandes compositions autour des th\u00e8mes de la danse et des baigneuses.\n\nL\u2019art d\u2019Andr\u00e9 Derain n\u2019a pas donn\u00e9 lieu \u00e0 de grandes monographies depuis la r\u00e9trospective que le Mus\u00e9e d\u2019Art moderne de la Ville de Paris a consacr\u00e9 \u00e0 son \u0153uvre en 1994, soit depuis plus de vingt ans.\nCe peintre fran\u00e7ais a jou\u00e9 un r\u00f4le moteur et intellectuel dans l\u2019\u00e9closion des deux grandes avant-gardes du d\u00e9but du 20e si\u00e8cle, le fauvisme et le cubisme. Il engage en solitaire un retour pr\u00e9coce au r\u00e9alisme, annon\u00e7ant tous les mouvements figuratifs de r\u00e9alisme magique, depuis l\u2019Ingrisme de Picasso, la peinture m\u00e9taphysique de De Chirico ou la Nouvelle Objectivit\u00e9 allemande. L\u2019\u0153uvre d\u2019avant-guerre de Derain, d\u2019une tr\u00e8s grande inventivit\u00e9 et audace, est fascinante.\nProche de Maurice de Vlaminck et d\u2019Henri Matisse, puis de Georges Braque et de Pablo Picasso, Andr\u00e9 Derain se confronte avec force au fauvisme et au cubisme et d\u00e9veloppe jusqu\u2019\u00e0 la Premi\u00e8re Guerre mondiale une \u0153uvre puissante. Multipliant les exp\u00e9rimentations plastiques, il aborde la peinture, le dessin, la xylographie, la sculpture, la c\u00e9ramique, le cin\u00e9ma, et pratique jusqu\u2019\u00e0 la fin de sa vie, en parall\u00e8le de sa peinture, la photographie\u2026\n\nLa conception de cette exposition s\u2019appuie sur une exploration des archives in\u00e9dites de Derain \u2013 ses photographies, sa collection d\u2019estampes et de reproductions d\u2019\u0153uvres d\u2019art, ses \u00e9crits et sa correspondance \u2013 et \u00e9claire de mani\u00e8re sensible et in\u00e9dite une s\u00e9lection de ses \u0153uvres les plus embl\u00e9matiques, par des contrepoints visuels forts : les photographies prises par Andr\u00e9 Derain, ses r\u00e9f\u00e9rences artistiques atypiques telles que les gravures d\u2019Epinal, les objets maoris copi\u00e9s au British Museum en 1906 ou les sculptures africaines de sa collection.\nL\u2019exposition pr\u00e9sente environ 70 peintures ainsi qu\u2019un ensemble important d\u2019\u0153uvres sur papier \u2013 aquarelles, dessins, carnets de croquis, gravures -, des sculptures, une cinquantaine de photographies, des sculptures maories et africaines, des c\u00e9ramiques\u2026\n\n4 octobre 2017 - 29 janvier 2018\nde 11h \u00e0 21h ou de 11h \u00e0 23h \nGalerie 2 - Centre Pompidou, Paris", "price": "14\u20ac"}
{"title": "Fortuny, un Espagnol \u00e0 Venise", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--w1RgCfz5--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/bkao9dve33pta2snk5ma.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/188063", "genre": ["mode"], "location": "Palais Galliera, Mus\u00e9e de la mode de Paris", "d_start": "2017-10-04", "d_end": "2018-01-07", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Cette exposition \u00ab Fortuny, un Espagnol \u00e0 Venise \u00bb cl\u00f4t la Saison Espagnole du Palais Galliera, ouverte avec \u00ab Balenciaga, l\u2019oeuvre au noir \u00bb au mus\u00e9e Bourdelle, suivie de \u00ab Costumes espagnols, entre ombre et lumi\u00e8re \u00bb \u00e0 la Maison de Victor Hugo.\n\nUn mus\u00e9e porte son nom au coeur de la S\u00e9r\u00e9nissime, il est v\u00e9nitien d\u2019adoption, mais espagnol de naissance, c\u00e9l\u00e8bre pour son pliss\u00e9... C\u2019est Mariano Fortuny, et le Palais Galliera, mus\u00e9e de la mode de la Ville de Paris, lui consacre une r\u00e9trospective. \u00c0 travers une centaine de pi\u00e8ces issues du fonds Galliera, du Museo del Traje \u00e0 Madrid et du Museo Fortuny \u00e0 Venise, l\u2019exposition d\u00e9voilera la diversit\u00e9 de ses inspirations et de ses talents d\u2019inventeur : la robe \u00ab Delphos \u00bb cr\u00e9\u00e9e en 1909 en est l\u2019illustration la plus c\u00e9l\u00e8bre. Toute de soie unie, si finement pliss\u00e9e qu\u2019elle se range en boule et retrouve toute sa fluidit\u00e9 une fois d\u00e9pli\u00e9e\u2026\nFils du peintre espagnol Mariano Fortuny y Marsal (1838-1874), Mariano Fortuny y Madrazo (1871-1949) s\u2019oriente d\u2019abord vers la peinture. C\u2019est \u00e0 Venise, o\u00f9 il s\u2019\u00e9tablit en 1888, que son nom reste attach\u00e9. Ses go\u00fbts tr\u00e8s \u00e9clectiques le poussent \u00e0 s\u2019int\u00e9resser \u00e0 la gravure, \u00e0 la photographie, au design (mobilier et luminaires) et \u00e0 se passionner pour la mise en sc\u00e8ne et l\u2019\u00e9clairage sc\u00e9nique. D\u00e8s 1906, il se tourne vers le textile avec les ch\u00e2les \u00abCnossos\u00bb en voile de soie imprim\u00e9 de motifs inspir\u00e9s de la c\u00e9ramique cr\u00e9toise de Camar\u00e8s. OEuvrant \u00e0 la lib\u00e9ration des corps, revisitant l\u2019Antiquit\u00e9, le Moyen \u00c2ge et la Renaissance, il s\u2019attache \u00e0 la souplesse du v\u00eatement sans taille, en cr\u00e9ant des pi\u00e8ces intemporelles aux lignes droites.\nMariano Fortuny tient une place de premier rang dans l\u2019oeuvre de Marcel Proust. Le peintre Elstir dans \u00c0 la recherche du temps perdu rapporte: \u00abMais on dit qu\u2019un artiste de Venise, Fortuny, a retrouv\u00e9 le secret de leur fabrication et qu\u2019avant quelques ann\u00e9es les femmes pourront se promener, et surtout rester chez elles, dans des brocarts aussi magnifiques que ceux que Venise ornait, pour ses patriciennes, avec des dessins d\u2019Orient. \u00bb\nFortuny magnifie chaque tissu en une pi\u00e8ce unique aux subtils jeux de lumi\u00e8re. Le visiteur pourra admirer, parmi les robes port\u00e9es par la comtesse Greffulhe et sa fille \u00c9laine, Eleonora Duse, Ellen Terry, Oona Chaplin \u2026, ses savantes impressions \u00e0 base de poudres m\u00e9talliques sur velours de soie qui rendent hommage aux influences byzantines, japonaises, persanes. L\u2019exposition Mariano Fortuny est une invitation \u00e0 la fluidit\u00e9, aux atmosph\u00e8res miroitantes d\u2019un inventeur prolixe qui fut aussi un ardent d\u00e9fenseur de la lib\u00e9ration du corps et, luxe supr\u00eame, du confort. Une plong\u00e9e dans l\u2019\u00e9l\u00e9gance intemporelle.", "price": "10\u20ac"}
{"title": "Albert Renger-Patzsch Les choses", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--4CdMWL98--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/fzyq4xtfhzcgfshgd45p.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/185800", "genre": [], "location": "Jeu de Paume", "d_start": "2017-10-17", "d_end": "2018-01-21", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Ind\u00e9pendamment du r\u00f4le qu\u2019il joua dans la Nouvelle Objectivit\u00e9 \u2013 mouvement artistique apparu en Allemagne au d\u00e9but des ann\u00e9es 1920 \u2013, Albert Renger-Patzsch (1897-1966) est aujourd\u2019hui consid\u00e9r\u00e9 comme l\u2019une des figures les plus importantes et les plus influentes de l\u2019histoire de la photographie du XXe si\u00e8cle.\nL\u2019exposition rend hommage \u00e0 ce photographe hors norme et permet de red\u00e9couvrir la post\u00e9rit\u00e9 d\u2019une \u0153uvre qui nous invite \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir sur la nature de la photographie et sur son potentiel artistique et sp\u00e9culatif dans le contexte de l\u2019art et de la culture contemporaine.\nD\u2019une simplicit\u00e9 et d\u2019une originalit\u00e9 extr\u00eames, la photographie de Renger-Patzsch a ceci de particulier qu\u2019elle repose sur un style documentaire privil\u00e9giant la sobri\u00e9t\u00e9 et l\u2019imm\u00e9diatet\u00e9 du r\u00e9alisme, qui, pour lui, sont des caract\u00e9ristiques fondamentales de la repr\u00e9sentation photographique. Autrement dit, son \u0153uvre t\u00e9moigne d\u2019une approche technique et formelle rigoureuse, dans laquelle l\u2019appareil photo n\u2019intervient que pour intensifier notre vision et notre conscience de la r\u00e9alit\u00e9. Chez Renger-Patzsch, ce principe explique la d\u00e9marche qu\u2019il adopte mais, surtout, il justifie l\u2019identit\u00e9 esth\u00e9tique et conceptuelle de sa photographie en lui permettant de se distinguer nettement de l\u2019h\u00e9ritage du pictorialisme et de l\u2019exp\u00e9rimentalisme hybride qui caract\u00e9rise les avant-gardes du d\u00e9but du XXe si\u00e8cle.\n\nDans sa photographie et dans les divers textes o\u00f9 il d\u00e9veloppe ses id\u00e9es, Renger-Patzsch montre sa d\u00e9termination \u00e0 exploiter les qualit\u00e9s intrins\u00e8ques du m\u00e9dium photographique. Il d\u00e9finit son objectif en ces termes : \u00ab\u202futiliser des moyens photographiques pour cr\u00e9er une photographie qui existe par sa nature m\u00eame de photographie\u202f\u00bb. Ailleurs, il \u00e9crit que \u00ab\u202fles yeux ne sont pas isol\u00e9s de leur perception du monde. Au contraire, ils font partie de nos sens et, reli\u00e9s au cerveau, ils nous permettent de conna\u00eetre la chaleur, le froid, le vent, le bruit et les odeurs, et de construire rapidement une image remarquablement compact\u00e9e du monde, dont la plasticit\u00e9 et la densit\u00e9 d\u00e9pendent aussi de nos \u00e9tats \u00e9motionnels. La photographie r\u00e9duit le monde en couleur \u00e0 un rectangle en noir et blanc. Et logiquement, dans la mesure o\u00f9 c\u2019est le moins pr\u00e9tentieux des moyens d\u2019expression artistique, elle exige un go\u00fbt rigoureux et une aptitude \u00e0 l\u2019abstraction, \u00e0 l\u2019imagination et \u00e0 la concentration\u202f\u00bb.\nCes propos montrent, au-del\u00e0 de l\u2019exceptionnelle qualit\u00e9 de son travail et de sa pens\u00e9e, combien Renger-Patzsch se distingue par sa mani\u00e8re de concevoir la photographie documentaire et d\u2019en \u00e9tendre l\u2019horizon et la port\u00e9e. Pour lui, les qualit\u00e9s descriptives et objectives de la photographie se combinent \u00e0 des capacit\u00e9s esth\u00e9tiques, po\u00e9tiques et ph\u00e9nom\u00e9nologiques qui contribuent \u00e0 les exprimer.\n\nCette r\u00e9trospective dresse un panorama des grands th\u00e8mes, moments et genres qui ont marqu\u00e9 la production photographique de Renger-Patzsch ; elle se divise en trois p\u00e9riodes qui ont \u00e9t\u00e9 fondamentales dans le d\u00e9roulement de sa carri\u00e8re : ses d\u00e9buts, o\u00f9 il photographie des plantes pour les \u00e9diteurs Folkwang/Auriga, jusqu\u2019\u00e0 la profusion th\u00e9matique et \u00e0 l\u2019\u00e9clectisme qui jouent un r\u00f4le d\u00e9cisif dans l\u2019\u00e9laboration de son livre Die Welt ist sch\u00f6n (Le monde est beau), paru en 1928 ; la p\u00e9riode qui suit son installation \u00e0 Essen, marqu\u00e9e par une intense cr\u00e9ativit\u00e9 dans la r\u00e9gion de la Ruhr et qui porte notamment sur des sujets associ\u00e9s \u00e0 des lieux, des b\u00e2timents et des objets industriels ; enfin, apr\u00e8s la Seconde Guerre mondiale, l\u2019int\u00e9r\u00eat nouveau qu\u2019il se d\u00e9couvre pour la nature et les paysages, et en particulier pour les arbres et les rochers.\nR\u00e9unissant pr\u00e8s de 154 clich\u00e9s, cette r\u00e9trospective est l\u2019une des plus importantes consacr\u00e9es \u00e0 Renger-Patzsch \u00e0 ce jour, et certainement celle qui rassemble le plus d\u2019\u0153uvres provenant de collections institutionnelles ou priv\u00e9es : Collection Ann und Ju\u0308rgen Wilde / Pinakothek der Moderne Mu\u0308nchen (Munich), Folkwang Museum (Essen), Ludwig Museum (Cologne), Galerie Berinson (Berlin) et Centre Pompidou (Paris).\n\n\n\nCommissaire : S\u00e9rgio Mah, professeur \u00e0 l'Universidad NOVA, Lisbonne\n\nCr\u00e9dit photo : Landschaft bei Essen und Zeche \u201cRosenblumendelle\u201d]\n[Paysage pr\u00e8s d\u2019Essen et charbonnage \u00ab\u2009Rosenblumendelle\u2009\u00bb, 1928\nAlbert Renger-Patzsch\nAlbert Renger-Patzsch Archiv / Stiftung Ann und J\u00fcrgen Wilde, Pinakothek der Moderne, Munich. \u00a9 Albert Renger-Patzsch / Archiv Ann und J\u00fcrgen Wilde, Z\u00fclpich / ADAGP, Paris 2017", "price": "10\u20ac"}
{"title": "Picasso 1932", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--uorKczTw--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/o2qddsd7chgottvbye5s.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/178426", "genre": ["peinture"], "location": "Mus\u00e9e Picasso", "d_start": "2017-10-10", "d_end": "2018-02-11", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le 15 juin 1932, Pablo Picasso fait la \u00ab une \u00bb : T\u00e9riade publie une interview de l\u2019artiste dans l\u2019Intransigeant alors que doit s\u2019ouvrir la r\u00e9trospective de son \u0153uvre \u00e0 la galerie Georges Petit . Tandis que le critique l\u2019introduit en annon\u00e7ant, \u00ab On trouvera ici l\u2019expression de quelques-unes de ses id\u00e9es qui ne sont pas seulement d\u2019un peintre mais d\u2019un homme. \u00bb, Picasso d\u00e9livre une de ses affirmations les plus c\u00e9l\u00e8bres : \u00ab L\u2019\u0153uvre qu\u2019on fait est une fa\u00e7on de tenir son journal. \u00bb\n\nL\u2019une et l\u2019autre de ces phrases renvoie \u00e0 la dimension humaine et biographique de l\u2019\u0153uvre de Picasso qui prend, en effet, au cours de cette ann\u00e9e 1932, une importance de plus en plus pr\u00e9gnante. L\u2019artiste, plac\u00e9 face \u00e0 trente ans de son travail, int\u00e8gre la n\u00e9cessit\u00e9 de le documenter au jour le jour en datant ses tableaux, sculptures, dessins, gravures. D\u00e9marche qui rejoint sa capacit\u00e9 \u00e0 conserver les traces, des plus essentielles aux plus modestes, d\u2019une vie qu\u2019il sait exceptionnelle.\n\nPremi\u00e8re manifestation d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l\u2019\u0153uvre d\u2019un artiste du 1er janvier au 31 d\u00e9cembre, l\u2019exposition \u00ab Picasso 1932 \u00bb rend ainsi compte d\u2019une ann\u00e9e compl\u00e8te de la vie du peintre espagnol, \u00e0 travers la pr\u00e9sentation chronologique de ses \u0153uvres et de ses archives. Organis\u00e9e en partenariat avec la Tate de Londres, elle tente de saisir les mouvements de cette existence qui brasse, touche et attire les \u00e9v\u00e9nements, grands et petits, les personnages majeurs et secondaires.\n\nPr\u00e9sentant des chefs-d\u2019\u0153uvre essentiels dans la carri\u00e8re de l\u2019artiste comme Le R\u00eave, elle t\u00e9moigne \u00e9galement de la pl\u00e9nitude que go\u00fbte le peintre, riche, honor\u00e9, reconnu, ainsi que de la puissance paradoxale de son \u0153uvre qui joue avec son pass\u00e9 en inventant des formes nouvelles et \u00ab \u00e9crasantes \u00bb.\n\nLe R\u00eave\nPablo Picasso, 1932, collection particuli\u00e8re \u00a9 Christie\u2019s Images / Bridgeman Images \u00a9 Succession Picasso 2017", "price": "12,50\u20ac"}
{"title": "Les For\u00eats Natales, Arts de l\u2019Afrique \u00e9quatoriale atlantique", "img_url": "", "url": "https://www.parisbouge.com/event/184686", "genre": [], "location": "Mus\u00e9e du Quai Branly Jacques Chirac", "d_start": "2017-10-03", "d_end": "2018-01-28", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Au coeur de l\u2019aire culturelle de l\u2019Afrique \u00e9quatoriale atlantique, le g\u00e9nie plastique des artistes du sud du Cameroun, de la Guin\u00e9e \u00e9quatoriale, du Gabon et de l\u2019ouest de la R\u00e9publique du Congo s\u2019exprime depuis plus de trois si\u00e8cles au travers de la cr\u00e9ation d\u2019un foisonnement d\u2019oeuvres.\nStatues reli\u00e9es aux cultes domestiques des anc\u00eatres, masques montrant avec une grande vari\u00e9t\u00e9 de styles les nombreux aspects des entit\u00e9s spirituelles qui interviennent dans le fonctionnement des soci\u00e9t\u00e9s, pr\u00e8s de 400 chefs-d\u2019\u0153uvre du 18e si\u00e8cle au 20e si\u00e8cle sont rassembl\u00e9s au sein de cette exposition pour offrir un panorama d\u2019une cr\u00e9ativit\u00e9 et d\u2019une originalit\u00e9 exceptionnelles.", "price": "non pr\u00e9cis\u00e9"}
{"title": "Barbara", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--ZnntQfsi--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/icjcn9j0lrdztxise93c.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/184688", "genre": [], "location": "La Philharmonie de Paris", "d_start": "2017-10-13", "d_end": "2018-01-28", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Barbara : une longue dame brune, un visage aux traits dessin\u00e9s, des textes cisel\u00e9s charg\u00e9s de m\u00e9lancolie, telle est l\u2019image en clair-obscur qui s\u2019impose sur papier glac\u00e9. L'exposition propose de passer derri\u00e8re le rideau : elle raconte l\u2019histoire d\u2019une petite fille \u00e0 l\u2019enfance meurtrie qui d\u00e9cida que le spectacle serait sa vie et, le th\u00e9\u00e2tre, le d\u00e9cor de son quotidien. Elle d\u00e9voile la femme que devint Barbara, vibrante et lumineuse.\nManuscrits, correspondances, dessins, d\u2019innombrables documents in\u00e9dits confi\u00e9s par les proches de la chanteuse laissent deviner la Barbara intime et passionn\u00e9e.", "price": "11\u20ac"}
{"title": "Dessiner en plein air Variations du dessin sur nature dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du 19e si\u00e8cle", "img_url": "", "url": "https://www.parisbouge.com/event/185784", "genre": ["peinture dessin"], "location": "Le Mus\u00e9e du Louvre", "d_start": "2017-10-16", "d_end": "2018-01-29", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le dessin en plein air, sur le motif, est bien attest\u00e9 en France (comme en Europe) au 17e si\u00e8cle et devient courant au 18e si\u00e8cle. Au 19e si\u00e8cle, cette pratique jug\u00e9e indispensable \u00e0 la formation des jeunes artistes ne cesse d\u2019\u00e9voluer et prend une place capitale dans l\u2019histoire du dessin.\nLes expressions \u00ab sur nature \u00bb, \u00ab d\u2019apr\u00e8s nature \u00bb, \u00ab sur le vif \u00bb, \u00ab sur le motif \u00bb ont cependant une signification tr\u00e8s fluctuante, incertaine, d\u00e9signant aussi bien le dessin d\u2019observation ou d\u2019\u00e9tude scientifique que le croquis d\u2019\u00e9tude, l\u2019exercice d\u2019\u00e9l\u00e8ve, le relev\u00e9 d\u2019architecte, le dessin militaire, le dessin de m\u00e9moire, les notes de voyage \u2013 ou le rendu \u00e0 peine esquiss\u00e9 d\u2019une impression fugitive\u2026\nC\u2019est donc progressivement que le dessin sur nature se d\u00e9finit comme une oeuvre en soi, une oeuvre achev\u00e9e ayant sa propre justification, sa propre finalit\u00e9. L\u2019espace de l\u2019atelier et le plein air ne sont pas toujours des mondes distincts, et les artistes se situent souvent dans un va-et-vient entre les deux. Si le sujet est bien distinct de celui de la peinture de plein air, la question de la couleur, prise directement sur le motif ou retravaill\u00e9e en atelier \u00e0 partir de notes de plein air, s\u2019impose aussi au dessinateur.\nL\u2019exposition r\u00e9unit plus d\u2019une centaine de dessins et eaux-fortes, et permettra de voir une trentaine de carnets de croquis, instrument par excellence du dessin de plein air.\n\nCommissaire(s) :\nMarie-Pierre Sal\u00e9 avec la collaboration d\u2019H\u00e9l\u00e8ne Grollemund, d\u00e9partement des Arts graphiques, mus\u00e9e du Louvre.", "price": "15\u20ac collections et expo"}
{"title": "Degas Danse Dessin, Un hommage \u00e0 Degas avec Paul Val\u00e9ry", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--tH0GmoW3--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/i6ygmfvm1ltg1xmj1eob.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/184689", "genre": [], "location": "Mus\u00e9e d'Orsay", "d_start": "2017-11-28", "d_end": "2018-02-25", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "A l'occasion du centenaire de sa mort, le mus\u00e9e d'Orsay rend hommage \u00e0 Edgar Degas (1834-1917) avec une exposition dont le fil conducteur est l'ouvrage m\u00e9connu de l\u2019\u00e9crivain, po\u00e8te et penseur Paul Val\u00e9ry (1871-1945).\n\nL'amiti\u00e9 de plus de vingt ans de Degas et de Val\u00e9ry a, en effet, donn\u00e9 lieu \u00e0 un texte publi\u00e9 aux \u00e9ditions Vollard en 1937, Degas Danse Dessin. Tout \u00e0 la fois intime et universel, il offre une \u00e9vocation po\u00e9tique et fragmentaire de la personnalit\u00e9 du peintre et de son art, et comme une m\u00e9ditation sur la cr\u00e9ation. \n\nDans l'exposition, documents figur\u00e9s et documents d'archive donnent \u00e0 voir ces hommes et leurs sociabilit\u00e9s. Les nombreux dessins du premier et les fameux carnets du second, montrent l'importance de ces productions qui ont \u00e9t\u00e9, pour l'un et l'autre, le creuset de leur art.\n\nLes th\u00e8mes majeurs explor\u00e9s dans Degas Danse Dessin sont \u00e9voqu\u00e9s en associant des extraits du texte de Val\u00e9ry \u00e0 des oeuvres graphiques, des peintures et des sculptures de Degas.\n\nCet \u00e9cho entre texte et images invite \u00e0 appr\u00e9hender tour \u00e0 tour la pratique de dessinateur de l'artiste, puis son attachement aux univers de la danse et de l'\u00e9quitation, que Val\u00e9ry lie \u00e0 une m\u00eame recherche du trait et du mouvement.\n\nEdgar Degas (1834-1917)\nDanseuses montant un escalier, entre 1886 et 1890. Paris, mus\u00e9e d'Orsay\nLegs du comte Isaac de Camondo, 1911 \u00a9 RMN-Grand Palais (mus\u00e9e d'Orsay) / St\u00e9phane Mar\u00e9challe", "price": "non pr\u00e9cis\u00e9"}
{"title": "Expo Les Dessous des grands travaux", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--cJsmmIKi--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/gvzcgmhobraxicp1m5vx.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/133141", "genre": [], "location": "Mus\u00e9e des Arts et M\u00e9tiers", "d_start": "2013-06-25", "d_end": "2018-06-26", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le Mus\u00e9e des arts et m\u00e9tiers accueille l\u2019exposition-dossier Les dessous des grands travaux, une installation th\u00e9matique sur la g\u00e9otechnique propos\u00e9e par le Comit\u00e9 fran\u00e7ais de m\u00e9canique des sols et de g\u00e9otechnique (CFMS) et ses partenaires. Pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l\u2019occasion du 18e congr\u00e8s international de m\u00e9canique des sols et de g\u00e9otechnique \u00ab D\u00e9fis et innovations en g\u00e9otechnique \u00bb qui se tiendra \u00e0 Paris du 2 au 5 septembre 2013, l\u2019installation est une premi\u00e8re en France et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger.\n\nL'exposition Les Dessous des grands travaux est ouverte du mardi au mercredi, de 10h \u00e0 18h, le jeudi de 10h \u00e0 21h30 et du vendredi au dimanche de 10h \u00e0 18h.", "price": "6,50 \u20ac"}
{"title": "Turbulences dans les Balkans", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--JG8Ls0o6--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/x6hpaikgfkecff4esdvv.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/185781", "genre": [], "location": "Halle Saint Pierre", "d_start": "2017-09-07", "d_end": "2018-07-31", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L\u2019exposition Turbulences dans les Balkans poursuit les prospections que la Halle Saint Pierre m\u00e8ne depuis plus de vingt ans aux fronti\u00e8res de l\u2019art brut. La sc\u00e8ne artistique des Balkans donne \u00e0 voir ses territoires alternatifs riches de leur complexit\u00e9 et leur diversit\u00e9. Gardiens du grand h\u00e9ritage de l\u2019art populaire, ic\u00f4ne de la pop culture, explorateurs de langages archa\u00efques ou magiciens du mat\u00e9riau brut, tous ces artistes inventent des mondes singuliers travaill\u00e9s par une Histoire d\u00e9cha\u00een\u00e9e autant que par les sentiments et les instincts excessifs qui enflamment leur relation au monde. TURBULENCES, est la m\u00e9taphore de ces exp\u00e9riences intimes mises en images, en \u00e9motions et en r\u00e9flexions.", "price": "9\u20ac"}
{"title": "Caro/Jeunet", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--l-uIPaNN--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/o4eorwnvdxcbpriulpcv.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/185780", "genre": [], "location": "Halle Saint Pierre", "d_start": "2017-09-07", "d_end": "2018-07-31", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L\u2019exposition CARO/JEUNET est une invitation dans le monde singulier des r\u00e9alisateurs Jean-Pierre JEUNET et Marc CARO.\nLe cin\u00e9ma, \u00e0 travers extraits de films, objets, costumes et autres documents viendra dialoguer avec les dessins et peintures de Marc Caro et des \u0153uvres d\u2019art singulier r\u00e9alis\u00e9es ou collectionn\u00e9es par Jean-Pierre Jeunet.", "price": "9\u20ac"}
{"title": "Le jardin secret des Hansen La collection Ordrupgaard", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--ZcNlViIj--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/ai0f4bubmvyrnoififtp.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/185779", "genre": ["peinture"], "location": "Mus\u00e9e Jacquemart-Andr\u00e9", "d_start": "2017-09-15", "d_end": "2018-01-25", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Comme au Mus\u00e9e Jacquemart-Andr\u00e9, la collection d\u2019Ordrupgaard est constitu\u00e9e par un couple f\u00e9ru d\u2019art, les danois Wilhelm (1868 \u2013 1936) et Henny (1870 \u2013 1951) Hansen. Homme d\u2019affaires passionn\u00e9 d\u2019art, esprit ind\u00e9pendant et visionnaire, Wilhelm Hansen assemble en seulement deux ans entre 1916 et 1918 une collection unique en Europe d\u2019\u0153uvres repr\u00e9sentatives de l\u2019impressionnisme et du post-impressionnisme de la seconde moiti\u00e9 du XIXe et du d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. Une s\u00e9lection de plus de 40 tableaux est pr\u00e9sent\u00e9e pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Paris, au Mus\u00e9e Jacquemart-Andr\u00e9.\nDe Corot \u00e0 C\u00e9zanne et Matisse, en passant par les paysages changeants de Monet, Pissarro, Sisley et les doux portraits de Renoir, Morisot ou Gonzal\u00e8s, l\u2019exposition permettra de d\u00e9couvrir des tr\u00e9sors peu connus en France. Seront \u00e9galement mis \u00e0 l\u2019honneur des artistes aussi embl\u00e9matiques que Degas, Manet ou Courbet, avant un final consacr\u00e9 \u00e0 l\u2019art vibrant et sensuel de Gauguin.\nApr\u00e8s le Mus\u00e9e Jacquemart-Andr\u00e9, l\u2019exposition sera pr\u00e9sent\u00e9e dans d\u2019autres mus\u00e9es d\u2019envergure en Europe et dans le monde, comme le Mus\u00e9e des Beaux-Arts du Canada \u00e0 Ottawa.", "price": "13,50\u20ac"}
{"title": "Carte blanche \u00e0 Camille Henrot, days are dogs", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--vg2MxQh2--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/ptupuwfljfq64wpn6st6.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/184725", "genre": [], "location": "Palais de Tokyo", "d_start": "2017-10-18", "d_end": "2018-01-07", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "\u00c0 l\u2019automne 2017, le Palais de Tokyo confie \u00e0 Camille Henrot la totalit\u00e9 de ses espaces d\u2019exposition \u00e0 l\u2019occasion de la troisi\u00e8me \u00e9dition d\u2019une s\u00e9rie de cartes blanches, initi\u00e9e avec Philippe Parreno en 2013 et poursuivie avec Tino Sehgal en 2016. Cette carte blanche \u00e0 l\u2019artiste fran\u00e7aise \u2013 laur\u00e9ate du Lion d\u2019Argent de la 55e Biennale de Venise (2013) mais aussi des prix Nam June Paik (2014) et Edward Munch (2015) \u2013 permettra de rendre compte de la multiplicit\u00e9 de sa pratique, ainsi que de l\u2019ampleur des int\u00e9r\u00eats qu\u2019elle met en jeu.\nL\u2019exposition explore comment la \u00ab semaine \u00bb et les jours qui la composent structurent notre rapport au temps. Elle r\u00e9v\u00e8le la mani\u00e8re dont cette invention nous rassure \u2013 en nous offrant un cadre commun et des routines \u2013 autant qu\u2019elle nous ali\u00e8ne \u2013 en instaurant un ensemble de contraintes et de d\u00e9pendances.\n\nIntitul\u00e9e Days are Dogs en r\u00e9f\u00e9rence, notamment, \u00e0 l\u2019expression anglaise \u00ab Dog Days \u00bb qui d\u00e9signe les jours de canicule et d\u00e9rive elle-m\u00eame d\u2019une expression latine li\u00e9e \u00e0 l\u2019observation c\u00e9leste, l\u2019exposition se d\u00e9roule en sept grands chapitres th\u00e9matiques. Chacun est consacr\u00e9 \u00e0 un jour de la semaine, all\u00e9gorie d\u2019un ensemble d\u2019\u00e9motions et d\u2019actions dont les oeuvres se font l\u2019\u00e9cho. La structure des jours de la semaine, qui nous apparait comme une \u00e9vidence, r\u00e9v\u00e8le son origine, celle d\u2019une construction narrative issue de la mythologie : la lune pour lundi, Mars pour mardi, Mercure pour mercredi, Jupiter pour jeudi\u2026\n\nPour cette carte blanche, Camille Henrot a choisi de pr\u00e9senter un vaste ensemble d\u2019oeuvres, auxquelles s\u2019ajoutent des productions d\u2019artistes internationaux avec lesquels elle entretient un dialogue f\u00e9cond : David Horvitz, Maria Loboda, Nancy Lupo, Samara Scott et Avery Singer. Elle invite \u00e9galement le po\u00e8te Jacob Bromberg \u2013 avec lequel elle a collabor\u00e9 sur plusieurs de ses oeuvres \u2013 pour l\u2019\u00e9criture des textes accompagnant l\u2019exposition ainsi qu\u2019une oeuvre originale.\n\nConvoquant une large palette de m\u00e9diums \u2013 sculptures, dessins, vid\u00e9os, installations \u2013 et se r\u00e9f\u00e9rant pour son exposition au Palais de Tokyo tant \u00e0 l\u2019origine du b\u00e2timent qu\u2019\u00e0 sa qualit\u00e9 de \u00ab palais baroque \u00bb (en pr\u00e9sentant mosa\u00efques, fresques et bronzes), l\u2019exposition mettra en sc\u00e8ne de nombreuses oeuvres in\u00e9dites, notamment Saturday, son film le plus cons\u00e9quent depuis Grosse Fatigue (2013, prim\u00e9 \u00e0 la Biennale de Venise). Elle inclura \u00e9galement un ensemble de travaux r\u00e9cents con\u00e7us en pr\u00e9vision de cette carte blanche, pr\u00e9sent\u00e9s dans le cadre de ses expositions personnelles Monday \u00e0 la Fondazione Memmo (Rome, 2016), et If Wishes Were Horses \u00e0 la Kunsthalle Wien (Vienne, 2017), ou encore \u00e0 l\u2019occasion de la 9e Biennale de Berlin (2016).", "price": "non pr\u00e9cis\u00e9"}
{"title": "Fran\u00e7ois 1er et l'art des Pays-Bas", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--Z5O9QJS4--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/qidnf74fiynkaiwvmuue.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/184708", "genre": [], "location": "Le Mus\u00e9e du Louvre", "d_start": "2017-10-18", "d_end": "2018-01-15", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Si le go\u00fbt de Fran\u00e7ois Ier pour l\u2019art italien est bien connu et son m\u00e9c\u00e9nat essentiellement identifi\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation du foyer italianisant de Fontainebleau, son r\u00e8gne ne s\u2019inscrit pas moins dans une tradition tr\u00e8s vivace d\u2019implantation en France d\u2019artistes originaires des Pays- Bas.\nLes plus connus d\u2019entre ces artistes du Nord actifs en France sous son r\u00e8gne, Jean Clouet et Corneille de La Haye dit Corneille de Lyon se sp\u00e9cialis\u00e8rent dans le portrait. Mais tant \u00e0 Paris que dans les foyers normands, picards, champenois et bourguignons, s\u2019est largement \u00e9panouie, dans l\u2019art du manuscrit enlumin\u00e9 et dans la peinture religieuse principalement, une vague d\u2019influences septentrionales \u2013 anversoises, bruxelloises, leydoises, haarl\u00e9moises \u2013 que les recherches r\u00e9centes ont peu \u00e0 peu r\u00e9v\u00e9l\u00e9es en ressuscitant des artistes injustement tomb\u00e9s dans l\u2019oubli. Godefroy le Batave, No\u00ebl Bellemare, Gr\u00e9goire Gu\u00e9rard, Bartholomeus Pons, et d\u2019autres encore anonymes et non moins talentueux, qui se sont illustr\u00e9s dans des techniques aussi diverses que l\u2019enluminure, la peinture, le vitrail, la tapisserie, la sculpture. Le roi acheta par ailleurs abondamment des tapisseries, des pi\u00e8ces d\u2019orf\u00e8vrerie et des tableaux flamands.\nL\u2019exposition fait ainsi ressurgir tout un pan m\u00e9connu de la Renaissance fran\u00e7aise et se propose d\u2019en explorer la vari\u00e9t\u00e9, les extravagances et la monumentalit\u00e9.", "price": "15\u20ac"}
{"title": "Ali Kazma Souterrain", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--p-lrE3yH--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/zdxvl8f4xtqfzpws11xr.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/185799", "genre": ["photographie"], "location": "Jeu de Paume", "d_start": "2017-10-17", "d_end": "2018-01-21", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "N\u00e9 \u00e0 Istanbul en 1971, Ali Kazma est dipl\u00f4m\u00e9 de la New School, New York, en 1998. Il vit et travaille \u00e0 Istanbul depuis 2000.\nAyant recours dans son travail aux m\u00e9dias photographiques et filmiques, il parcourt la plan\u00e8te \u00e0 la recherche de situations, de lieux et de b\u00e2timents o\u00f9 entre en jeu l'aptitude de l'homme \u00e0 transformer le monde.\n\nApprofondissant des questions fondamentales portant sur le sens de l\u2019activit\u00e9 humaine qui se d\u00e9ploie dans les champs \u00e9conomique, industriel, scientifique, m\u00e9dical, social et artistique, chacune de ses vid\u00e9os met en exergue un aspect particulier de son \u00e9tude des changements qui s\u2019op\u00e8rent dans notre monde contemporain, constituant ainsi progressivement une vaste archive de la condition humaine. La d\u00e9marche d\u2019Ali Kazma est sous-tendue par la volont\u00e9 d\u2019ajouter \u00e0 la complexit\u00e9 et au myst\u00e8re du monde, d\u2019ouvrir et de susciter un discours esth\u00e9tique et \u00e9thique \u00e0 partir de l\u2019interconnexion d\u2019un ensemble de th\u00e8mes.\n\nIntitul\u00e9e \u00ab\u202fSouterrain\u202f\u00bb, l\u2019exposition personnelle d\u2019Ali Kazma au Jeu de Paume s\u2019attache \u00e0 montrer l\u2019\u00e9volution de son travail au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es. Elle comprend une vingtaine d\u2019\u0153uvres vid\u00e9o, dont deux ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es \u00e0 l\u2019occasion de cette exposition, et une publication photographique \u2013 un livre d\u2019artiste. Les vid\u00e9os sont pr\u00e9sent\u00e9es sous forme de projections murales de grand format. Immerg\u00e9 dans l\u2019espace, le spectateur fait face aux rythmes et aux couleurs de ces projections dont l\u2019impact visuel est \u00e9tonnamment spectaculaire. Depuis le d\u00e9but de son travail, Ali Kazma a r\u00e9alis\u00e9 plus d\u2019une soixantaine de vid\u00e9os. Ce corpus se compose de nombreux films ind\u00e9pendants, mais \u00e9galement de deux grandes s\u00e9ries intitul\u00e9es Obstructions (2005-en cours) et Resistance (2012-en cours).\n\n\nCommissaire de l'exposition : Pia Viewing.\n\nCalligraphy\nde la s\u00e9rie \"Resistance\", 2013\nAli Kazma\nVid\u00e9o, couleur, son, 6 min.\nCourtesy de l\u2019artiste et de l\u2019IstanbulFoundation for Culture and Arts. \u00a9 Ali Kazma", "price": "10\u20ac"}
{"title": "Carte blanche \u00e0 Jayashree Chakravarty", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--4I72p_bt--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/i76cpsdj9wfbksya8jce.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/185797", "genre": [], "location": "Mus\u00e9e Guimet", "d_start": "2017-10-18", "d_end": "2018-01-15", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Pour cette cinqui\u00e8me carte blanche contemporaine dans la rotonde du 4e \u00e9tage, le MNAAG a confi\u00e9 \u00e0 l\u2019artiste indienne Jayashree Chakravarty la cr\u00e9ation d\u2019une installation v\u00e9g\u00e9tale, occasion in\u00e9dite de pr\u00e9senter une \u0153uvre vivante, organique. C\u2019est sous cette forme que l\u2019artiste questionne la fragilit\u00e9 et la vuln\u00e9rabilit\u00e9 du dehors, les maisons repr\u00e9sentant les cocons ou les habitacles prot\u00e9g\u00e9s.\n\nComme pour faire vivre ces \u0153uvres, la lumi\u00e8re omnipr\u00e9sente les traverse et joue sur la mati\u00e8re v\u00e9g\u00e9tale utilis\u00e9e : aplats de plusieurs couches de papier n\u00e9palais, coton tr\u00e8s fin, feuilles, branches, mauvaises herbes, argile, glaise, tiges ou bandes d\u2019aluminium... Avec en toile de fond la nature comme capacit\u00e9 de r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration. Les diff\u00e9rentes couches de mati\u00e8res \u00e9voqu\u00e9es portent cette notion du mouvement inexorable de la vie. C\u2019est ainsi qu\u2019entrent en sc\u00e8ne les insectes, sans cesse plus nombreux \u00e0 la mesure du d\u00e9sastre. Leur pr\u00e9sence comme un signal, symbolise la prise de conscience et l\u2019alerte du moment crucial, celui d\u2019une disparition programm\u00e9e. Tel un squelette suspendu, voire en l\u00e9vitation, arrim\u00e9 par des fils invisibles, l\u2019insecte se montre dans un \u00e9tat presque fossile o\u00f9 le temps qui fait son \u0153uvre n\u2019exclut pas la fragilit\u00e9 de l\u2019instant. Entre cocon et chrysalide, les installations \u00e0 m\u00eame le sol en papier coton, comme une gaze, paraissent tout \u00e0 la fois solides et fragiles. Une \u0153uvre toute enti\u00e8re naturaliste appara\u00eet et nous rappelle le sentiment de l\u2019\u00e9ph\u00e9m\u00e8re et de l\u2019instant, une forme d\u2019acuit\u00e9 propre au monde des insectes \u00e0 l\u2019existence \u00e9ph\u00e9m\u00e8re.\n\nPhoto : Pr\u00e9figuration \u00a9 Jayashree Chakravarty/ Courtesy Akar Prakar Art", "price": "9,50\u20ac"}
{"title": "Black Dolls, la collection Deborah Neff", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--2XQeAYUI--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/ov6sk2hhtg5friz2ydij.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/185790", "genre": [], "location": "Maison Rouge", "d_start": "0218-02-23", "d_end": "2018-05-20", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Black Dolls montre pour la premi\u00e8re fois hors des Etats-Unis la collection Deborah Neff, un ensemble exceptionnel de plusieurs centaines de poup\u00e9es Africaines-Am\u00e9ricaines artisanales, et de photographies d\u2019\u00e9poque des ann\u00e9es 1850-1940. Cette collection non seulement r\u00e9v\u00e8le des poup\u00e9es m\u00e9connues dont la beaut\u00e9, plurielle, est extraordinaire, mais elle raconte aussi une histoire des Noirs Am\u00e9ricains et de l\u2019enfance am\u00e9ricaine, \u00e0 travers des objets aux fonctions multiples et parfois \u00e9nigmatiques.\nPendant pr\u00e8s d\u2019un si\u00e8cle, entre 1850 et 1940, des femmes africaines-am\u00e9ricaines ont con\u00e7u et fabriqu\u00e9 des poup\u00e9es de tissu pour leurs propres enfants, ou les enfants qu\u2019elles gardaient. Deborah Neff, une discr\u00e8te avocate du Connecticut, a construit en vingt-cinq ans la collection de ces poup\u00e9es la plus ample et la plus rigoureuse qui ait jamais exist\u00e9 : elle a patiemment mis au jour ces objets que l\u2019on consid\u00e9rait jusque-l\u00e0 comme des artefacts domestiques indignes de m\u00e9moire, pour en constituer un ensemble dont la beaut\u00e9, la diversit\u00e9 formelle, l\u2019originalit\u00e9 \u2013 en un mot, la valeur artistique \u2013 s\u2019impose imm\u00e9diatement au spectateur. S\u2019y ajoute un exceptionnel ensemble de photographies et daguerr\u00e9otypes repr\u00e9sentant l\u2019enfance am\u00e9ricaine de l\u2019\u00e9poque, blanche et noire, qui raconte l\u2019histoire complexe des relations que les enfants entretenaient avec leurs poup\u00e9es noires.", "price": "10\u20ac"}
{"title": "Paysages fran\u00e7ais Une aventure photographique (1984 - 2017)", "img_url": "", "url": "https://www.parisbouge.com/event/185793", "genre": ["photographie"], "location": "BNF - Biblioth\u00e8que Nationale de France", "d_start": "2017-10-23", "d_end": "2018-02-04", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Face \u00e0 un paysage en mutation, Raymond Depardon, Lewis Baltz, Elina Brotherus et une centained\u2019autres photographes tentent de dresser un nouveau \u00ab portrait \u00bb de la France. C\u2019est le r\u00e9cit de cette aventure photographique, commenc\u00e9e \u00e0 l\u2019or\u00e9e du XXIe si\u00e8cle, que la BnF vous invite \u00e0 d\u00e9couvrir au travers de quatre cents \u0153uvres.\nQu\u2019est-ce qu\u2019un paysage ? Une r\u00e9alit\u00e9 physique \u00ab plus \u00bb un regard. Les photographies rassembl\u00e9es dans l\u2019exposition, qui donnent une vision du paysage fran\u00e7ais durant les quarante derni\u00e8res ann\u00e9es, r\u00e9pondent parfaitement \u00e0 cette arithm\u00e9tique. \u00c0 la fin des Trente Glorieuses, la France, en effet, change de physionomie. Le pays devient \u00ab territoire \u00bb \u00e0 am\u00e9nager. Parall\u00e8lement, des photographes, jusqu\u2019alors inconnus ou d\u00e9j\u00e0 c\u00e9l\u00e8bres, sont d\u00e9p\u00each\u00e9s aux quatre coins du pays pour t\u00e9moigner sur pellicule de cette transformation. C\u2019est ainsi qu\u2019\u00e0 travers de grandes missions \u2013 financ\u00e9es par l\u2019\u00c9tat ou, plus fr\u00e9quemment aujourd\u2019hui, laiss\u00e9es \u00e0 l\u2019initiative de groupement d\u2019artistes, comme \u00ab France territoire liquide \u00bb \u2013 le regard sur le paysage fran\u00e7ais \u00e9volue. Le go\u00fbt, majoritaire, pour le pittoresque, c\u00e8de ainsi le pas \u00e0 une esth\u00e9tique sensible \u00e0 d\u2019autres miroitements. Po\u00e9sie du banal, \u00e9loge du quotidien, nature travers\u00e9e par l\u2019artefact. Loin de produire des figures du d\u00e9senchantement, ces images, ouvertes \u00e0 la fiction, donnent de nouvelles chances de r\u00e9-enchanter le r\u00e9el.\n\nExposition r\u00e9alis\u00e9e avec le soutien de Picto Foundation, le fonds de dotation des laboratoires Picto.\nAvec le soutien de la RATP.", "price": "11\u20ac"}
{"title": "L'oc\u00e9an r\u00e9gulateur du climat", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--MpNGlT7p--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/dhxr1vqk2wrrdepytaru.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/187177", "genre": ["aquarium tropical"], "location": "Mus\u00e9e de l'Histoire de l'Immigration - Palais de la Porte Dor\u00e9e", "d_start": "2017-09-07", "d_end": "2018-01-07", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "V\u00e9ritable hymne \u00e0 la biodiversit\u00e9 marine, l\u2019exposition L\u2019Oc\u00e9an r\u00e9gulateur du climat souhaite aider le grand public \u00e0 mieux comprendre le r\u00f4le des oc\u00e9ans dans le contr\u00f4le du climat.\n\nLes \u00e9cosyste\u0300mes marins et c\u00f4tiers ont un r\u00f4le capital dans la r\u00e9gulation du climat et dans l\u2019att\u00e9nuation des impacts des d\u00e9r\u00e8glements climatiques : amortissement de la houle et des vagues, lutte contre l\u2019\u00e9rosion, att\u00e9nuation de l\u2019impact des tsunamis, etc.\n\nAu travers de t\u00e9moignages de chercheurs, de photographies et d\u2019aquarelles, les visiteurs d\u00e9couvrent l\u2019extraordinaire capacit\u00e9 de r\u00e9gulation de ces \u00e9cosyst\u00e8mes, la complexit\u00e9 de leurs interactions et leur biodiversit\u00e9, qui contribuent \u00e0 renforcer la stabilit\u00e9 et la r\u00e9silience de notre plan\u00e8te.\n\nExposition du Fond fran\u00e7ais pour l\u2019environnement mondial (FFEM), en partenariat avec la Fondation Prince Albert II de Monaco et la Fondation Tara exp\u00e9ditions.", "price": "7 euros"}
{"title": "Cyclops. Explorateur des oc\u00e9ans", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--FCXSiiPN--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/lrc14shcjyeie2irzqor.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/187176", "genre": ["aquarium tropical"], "location": "Mus\u00e9e de l'Histoire de l'Immigration - Palais de la Porte Dor\u00e9e", "d_start": "2017-10-03", "d_end": "2018-09-02", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Petit crustac\u00e9 le plus abondant de notre plan\u00e8te, Cyclops emm\u00e8ne vos enfants en voyage \u00e0 travers 7 explorations sensorielles et interactives de la vie marine des oc\u00e9ans.\n\nImmersive et ludique, Cyclops est une nouvelle exposition de l'Aquarium tropical sur les oc\u00e9ans et destin\u00e9e aux enfants de 6 \u00e0 10 ans.\n\nCr\u00e9\u00e9e par Oc\u00e9anopolis, le grand aquarium de Brest, l'exposition Cyclops, \u00e0 la fois p\u00e9dagogique et scientifique, \u00e9veille la curiosit\u00e9 des enfants et leur permet de mieux comprendre le monde marin qui couvre pr\u00e8s de 70 % de la surface de notre plan\u00e8te. Le voyage propos\u00e9 est planctonique, polaire, abyssal, tropical, littoral, mais aussi cartographique et am\u00e8ne le visiteur jusqu\u2019\u00e0 la d\u00e9couverte d\u2019un laboratoire.\n\nDebout, assis ou couch\u00e9s, les enfants investissent les espaces d\u2019exposition pour devenir de v\u00e9ritables explorateurs. Dans chaque partie, des consignes d\u00e9crivent ce que chaque enfant peut d\u00e9couvrir en regardant, en \u00e9coutant ou en touchant. Les interactifs, jeux, manipulations et exp\u00e9rimentations diverses, sont autant de mani\u00e8res ludiques d\u2019en apprendre davantage sur l\u2019oc\u00e9an, de se sensibiliser au respect de l\u2019environnement et de comprendre le monde qui nous entoure.", "price": "7 euros"}
{"title": "C\u00e9sar : La r\u00e9trospective", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--twXXrpUj--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/x2jqqsbrexgq47ko0np9.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/188670", "genre": [], "location": "Centre Georges Pompidou - Beaubourg", "d_start": "2017-12-13", "d_end": "2018-03-26", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La r\u00e9trospective de l\u2019\u0153uvre de C\u00e9sar pr\u00e9sent\u00e9e par le Centre Pompidou co\u00efncide avec le vingti\u00e8me anniversaire de la mort de l\u2019artiste. Illustre d\u00e8s l\u2019\u00e2ge de 25 ans, C\u00e9sar a v\u00e9cu plus de cinquante ann\u00e9es de cr\u00e9ation. Il est la derni\u00e8re figure majeure du Nouveau R\u00e9alisme dont l\u2019\u0153uvre n\u2019a pas encore fait l\u2019objet d\u2019une r\u00e9trospective. \u00c0 travers une centaine d\u2019\u0153uvres\npr\u00e9sent\u00e9es dans la plus vaste de ses galeries d\u2019expositions, le Centre Pompidou propose de d\u00e9couvrir, dans toute son int\u00e9grit\u00e9 et sa richesse, le parcours de l\u2019un des plus grands sculpteurs de son temps. Avec les \u0153uvres majeures les plus c\u00e9l\u00e8bres, comme \u00e0 travers certains cycles plus m\u00e9connus, cette r\u00e9trospective pr\u00e9sente un ensemble in\u00e9dit \u00e0 ce jour.", "price": "14\u20ac"}
{"title": "G\u00e9n\u00e9ration Rivet", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--sQwYBqIn--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/qr18au7vilqiii87b8o6.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/185815", "genre": [], "location": "Mus\u00e9e du Quai Branly Jacques Chirac", "d_start": "2017-11-14", "d_end": "2018-01-28", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "\u00c0 travers documents et objets collect\u00e9s par Paul Rivet (1876-1958), notamment lors de missions en \u00c9quateur, sur l\u2019\u00cele de P\u00e2ques et au Vietnam, cette exposition \u00e9voque le legs du fondateur du Mus\u00e9e de l\u2019Homme, intellectuel engag\u00e9 qui fut l\u2019un des p\u00e8res de l\u2019ethnologie fran\u00e7aise dans les ann\u00e9es 1920-1930, aux c\u00f4t\u00e9s de Marcel Mauss.", "price": "10\u20ac"}
{"title": "Bourdelle et l'antique, une passion moderne", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--YK7Xh8HK--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/dkidwmsqvc2nat23zdgr.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/185810", "genre": [], "location": "Mus\u00e9e Bourdelle", "d_start": "2017-10-04", "d_end": "2018-02-04", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Dans l'histoire des formes comme des id\u00e9es, pas \"d'avanc\u00e9e\" qui ne proc\u00e8de d'un \"recul\", pas de r\u00e9volution esth\u00e9tique qui ne passe par la renaissance d'un pass\u00e9 enfoui, la reviviscence d'un patrimoine spirituel et plastique - en l'occurrence celui de la Gr\u00e8ce la plus antique. C'est l\u00e0 que le sculpteur Antoine Bourdelle viendra puiser pour cr\u00e9er les chefs-d\u2019\u0153uvres de sa maturit\u00e9 au tout d\u00e9but du XX\u00e8 si\u00e8cle.\nDe l\u2019\u00e9nergie primordiale du mythe, des figures fabuleuses des temps arch\u00e9ologiques \u2013 T\u00eate d\u2019Apollon (1898-1909), Pallas Ath\u00e9n\u00e9e (1905), H\u00e9rakl\u00e8s Archer (1910), Le Fruit ou la nudit\u00e9 des fruits ( 1906-1911), P\u00e9n\u00e9lope (1905-1912), Centaure mourant (1914)\u2026 \u2013 Bourdelle tire la force novatrice d\u2019un \u00ab travail net, d\u00e9pouill\u00e9 et sans nuance \u00bb, affranchi de l\u2019esth\u00e9tique de Rodin, des canons de l\u2019acad\u00e9misme comme des conventions du r\u00e9alisme. \nRepens\u00e9e en termes de masses et de plans, soumise \u00e0 un processus d\u2019\u00e9puration et d\u2019alt\u00e9ration, la sculpture de Bourdelle donne corps \u00e0 une beaut\u00e9 in\u00e9dite que la critique d\u00e9nonce, dans un premier temps, comme \u00ab un retour \u00e0 l\u2019idole du sauvage. \u00bb Paradoxalement le mouvement m\u00eame de ce retour \u00e0 \u00ab l\u2019origine \u00bb inscrit Bourdelle au coeur des prospections les plus audacieuses de l\u2019art moderne. \nL\u2019exposition confrontera donc la cr\u00e9ation de Bourdelle aux d\u00e9esses de Puvis de Chavannes, aux baigneuses de Picasso, \u00e0 la M\u00e9diterran\u00e9e de Maillol comme \u00e0 la Serpentine de Matisse \u2013 familiers, pour un temps, de l\u2019atelier du ma\u00eetre \u2013, aux sculptures de Modigliani et de Zadkine, aux faunes et ch\u00e8vre-pieds de Ker-Xavier Roussel et de Maurice Denis qui particip\u00e8rent tous deux \u00e0 la cr\u00e9ation du Th\u00e9\u00e2tre des Champs-\u00c9lys\u00e9es, aux figures chor\u00e9graphiques d\u2019Isadora Duncan et de Nijinski qui \"dans\u00e8rent l\u2019antique\"\u2026 Dans le laboratoire formel de cet archa\u00efsme moderne op\u00e9ratoire des ann\u00e9es 1890 aux ann\u00e9es 1920, l\u2019exposition rend \u00e0 Bourdelle la place d\u00e9terminante qui lui revient.\n\n\u00a9ARCP/Ville de Paris/Constance Asseman, 2017", "price": "10\u20ac"}
{"title": "Le P\u00e9rou avant les Incas", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--DYp63_uz--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/wdd9ggp4yjyr1apxwsom.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/185814", "genre": [], "location": "Mus\u00e9e du Quai Branly Jacques Chirac", "d_start": "2017-11-14", "d_end": "2018-04-01", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Cupisnique, Mochica, Chim\u00fa, Lambayeque\u2026 Loin d\u2019avoir dans notre imaginaire la puissance \u00e9vocatrice des Incas, ces cultures anciennes du Nord du P\u00e9rou ont pourtant port\u00e9 les germes du plus vaste empire pr\u00e9hispanique. Enqu\u00eate sur les traces de ces civilisations disparues avec pour toile de fond une r\u00e9flexion sur le pouvoir.\n\u00c0 PROPOS DE L'EXPOSITION\n\nAu pied de la cordill\u00e8re des Andes, sur la c\u00f4te nord du P\u00e9rou, se trouve l'un des d\u00e9serts les plus arides du globe. Un territoire inhospitalier sur lequel se sont \u00e9panouies de nombreuses cultures aujourd\u2019hui tomb\u00e9es dans l\u2019oubli, \u00e9clips\u00e9es dans l\u2019imaginaire par l\u2019Empire Inca. Parmi ces soci\u00e9t\u00e9s anciennes, les Mochicas (ou Moch\u00e9) \u2013 sans doute l\u2019une des premi\u00e8res \u00e0 avoir construit une structure \u00e9tatique \u2013 ont pos\u00e9, il y a plus de 1500 ans, les bases de la civilisation pr\u00e9hispanique. \nS\u2019appuyant sur les r\u00e9centes avanc\u00e9es arch\u00e9ologiques r\u00e9alis\u00e9es dans la r\u00e9gion \u2013 sur les sites des Huacas pr\u00e8s de Trujillo ou des tombes royales de Sip\u00e1n notamment \u2013, l\u2019exposition se propose d\u2019\u00e9tudier l\u2019origine et l\u2019organisation du pouvoir dans ces soci\u00e9t\u00e9s anciennes. Parmi les dieux c\u00e9lestes, les rois, les \u00e9lites et seigneurs urbains, les guerriers et pr\u00eatres ou pr\u00eatresses, qui d\u00e9tenait ce pouvoir ? Comment se manifestait-il ? \u00c0 travers pr\u00e8s de 300 pi\u00e8ces dont des c\u00e9ramiques uniques, une enqu\u00eate arch\u00e9ologique sur la succession des syst\u00e8mes politiques.", "price": "10\u20ac"}
{"title": "Le Myst\u00e8re Clouzot", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--kt-etUuP--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/ifc71rcr7fmxbxb3u8vp.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/185809", "genre": ["cin\u00e9ma"], "location": "Cin\u00e9math\u00e8que Fran\u00e7aise", "d_start": "2017-11-08", "d_end": "2018-07-29", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "LE MYST\u00c8RE CLOUZOT\nGalerie des donateurs - Du 8 novembre 2017 au 29 juillet 2018\n\n\u00c0 l\u2019occasion du 40\u00e8me anniversaire du d\u00e9c\u00e8s d\u2019Henri-Georges Clouzot, l\u2019exposition \u00e9voque, gr\u00e2ce \u00e0 une riche mus\u00e9ographie issue de nos collections, l\u2019itin\u00e9raire de ce \u00ab chercheur d\u2019absolu \u00bb qui fut un des grands noms du cin\u00e9ma fran\u00e7ais. Con\u00e7ue par No\u00ebl Herpe, elle met en \u00e9vidence un Clouzot souvent inattendu gr\u00e2ce \u00e0 un parcours en cinq sections : \u00ab R\u00e9fl\u00e9chir l\u2019art \u00bb (L\u2019Enfer, La Prisonni\u00e8re, Clouzot photographe), \u00ab Filmer le geste \u00bb (Picasso et Karajan), \u00ab Diriger les images \u00bb (de L\u2019Assassin habite au 21 au Salaire de la peur), \u00ab Diriger les acteurs \u00bb (Louis Jouvet, Pierre Fresnay, Suzy Delair, Brigitte Bardot\u2026), \u00ab Diriger les spectateurs \u00bb (Clouzot se met en sc\u00e8ne).", "price": "non pr\u00e9cis\u00e9"}
{"title": "GOSCINNY ET LE CIN\u00c9MA, AST\u00c9RIX, LUCKY LUKE ET CIE", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--gf2u2RJm--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/fhxbbbin48shwcgk9i0l.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/185807", "genre": ["cin\u00e9ma"], "location": "Cin\u00e9math\u00e8que Fran\u00e7aise", "d_start": "2017-10-04", "d_end": "2018-03-04", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "\u00c0 l\u2019occasion du quaranti\u00e8me anniversaire de la disparition de Ren\u00e9 Goscinny, la Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise et La Cit\u00e9 internationale de la bande dessin\u00e9e et de l\u2019image d\u2019Angoul\u00eame, en partenariat avec l\u2019Institut Ren\u00e9 Goscinny, ont souhait\u00e9 lui rendre hommage en concevant une grande exposition consacr\u00e9e aux influences du cin\u00e9ma sur son travail, ainsi qu\u2019\u00e0 sa propre \u0153uvre cin\u00e9matographique. Cette exposition explorera les rapports constants et \u00f4 combien f\u00e9conds entre un sc\u00e9nariste de g\u00e9nie et l\u2019objet de sa r\u00eaverie pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e : le cin\u00e9ma. Elle montrera aussi comment le cin\u00e9ma et ses genres les plus populaires (burlesque, p\u00e9plum, western\u2026) ont \u00e9t\u00e9 parodi\u00e9s et magnifi\u00e9s par un cr\u00e9ateur dont l\u2019originalit\u00e9 se nourrissait de son immense culture cin\u00e9matographique\n\n40 ans apr\u00e8s la mort de leur d\u00e9miurge, les personnages de Goscinny continuent de nourrir la culture populaire internationale. Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix, Lucky Luke ou Le Petit Nicolas sont devenus des personnages de cin\u00e9ma \u00e0 part enti\u00e8re. Et Goscinny m\u00e9rite plus que jamais le surnom affectueux que lui avait donn\u00e9 son ami Gotlib : \u00ab Walt Goscinny \u00bb.", "price": "11\u20ac"}
{"title": "Montmartre, d\u00e9cor de cin\u00e9ma", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--1gO2Tccv--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/ugox7cq7fzrzjlqzbb0n.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/187049", "genre": ["cin\u00e9ma"], "location": "Mus\u00e9e de Montmartre - Jardins Renoir", "d_start": "2017-04-12", "d_end": "2018-01-14", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "S'il est un lieu qui r\u00e9sume \u00e0 lui seul Paris, c'est bien Montmartre. Les \u00e9crivains et les peintres y ont depuis longtemps trouv\u00e9 leur inspiration, et on ne s'\u00e9tonnera pas que, d\u00e8s ses d\u00e9buts, le cin\u00e9ma ait cherch\u00e9 \u00e0 fixer sur pellicule une \u00e2me et une atmosph\u00e8re si singuli\u00e8res et si photog\u00e9niques.\n\nMontmartre et ses lieux mythiques : Pigalle et la rue Lepic, le Sacr\u00e9-Coeur et le Moulin-Rouge. Montmartre du plaisir et du crime. Montmartre o\u00f9 la r\u00e9alit\u00e9 et le r\u00eave se confondent.\n\nAutant d'aubaines pour les innombrables cin\u00e9astes, des plus grands artistes aux plus modestes artisans, qui ont mis en image ce symbole parisien par excellence. Film\u00e9 dans ses d\u00e9cors naturels ou r\u00e9invent\u00e9 en studio, en noir et blanc comme en couleur, Montmartre d\u00e9voile ses multiples facettes \u00e0 travers cette exposition. Ne dirait-on pas que, dans les films qui l'ont pris pour cadre, Montmartre parle, chante et vit comme un personnage \u00e0 part enti\u00e8re, nous faisant partager ses humeurs et ses \u00e9motions ?\n\nC'est cette pure fantasmagorie que l'exposition \"Montmartre, d\u00e9cor de cin\u00e9ma\" montrera dans sa diversit\u00e9 au plus large public, gr\u00e2ce \u00e0 un ensemble de documents exceptionnels : extraits de films, \u00e9vocations de d\u00e9cors, affiches originales, dessins pr\u00e9paratoires, maquettes, costumes et sc\u00e9narii.\n\nUne invitation \u00e0 rire, \u00e0 frissonner, \u00e0 pleurer. Comme au cin\u00e9ma\u2026\n\nLe commissariat de cette exposition est assur\u00e9 par Pierre Philippe, r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et \u00e9crivain, Saskia Ooms, responsable de la conservation au Mus\u00e9e de Montmartre, et Isabelle Ducatez, directrice de l\u2019association Le Vieux Montmartre. Le catalogue d\u2019exposition - \u00e9dit\u00e9 par Somogy en fran\u00e7ais et en anglais - comporte des textes de Fran\u00e7oise Lemerige et Jacques Ayroles de la Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise, Antoine de Baecque (historien, critique de cin\u00e9ma), Marc Durand (historien et arri\u00e8re-petit-neveu des Fr\u00e8res Lumi\u00e8re), Alain Roulleau (directeur du Studio 28), Jean-Fran\u00e7ois Pioud-Bert (r\u00e9alisateur, et critique du cin\u00e9ma), Jean-Pierre Jeunet (r\u00e9alisateur), et des textes des commissaires de l\u2019exposition.\u200b", "price": "11\u20ac"}
{"title": "Les visiteurs de Versailles 1682-1789", "img_url": "", "url": "https://www.parisbouge.com/event/185806", "genre": [], "location": "Ch\u00e2teau de Versailles", "d_start": "2017-10-24", "d_end": "2018-02-25", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Avec pr\u00e8s de 10 millions de visiteurs par an, le ch\u00e2teau de Versailles figure parmi les sites historiques les plus fr\u00e9quent\u00e9s du monde. Le palais et les jardins de Versailles ont attir\u00e9 le public depuis que le petit relais de chasse cr\u00e9\u00e9 par Louis XIII a \u00e9t\u00e9 transform\u00e9 par la volont\u00e9 de Louis XIV en l\u2019une des r\u00e9sidences les plus brillantes d\u2019Europe, ouverte \u00e0 tous, suivant le souhait du Roi.\n\nVoyageurs fran\u00e7ais et \u00e9trangers, princes et ambassadeurs, artistes, \u00e9crivains et philosophes, architectes et savants, touristes du \u00ab Grand Tour \u00bb , tous sont venus \u00e0 Versailles, lieu cosmopolite par excellence. Quand certains s\u2019y rendaient \u00e0 Versailles pour apercevoir le Roi ou solliciter ses faveurs, d\u2019autres y \u00e9taient officiellement re\u00e7us par le souverain, au coeur du Ch\u00e2teau, cadre d\u2019une intense activit\u00e9 diplomatique. De l\u2019ambassade du Siam en 1686 \u00e0 l\u2019ambassade du royaume indien de Mysore en 1788, des repr\u00e9sentants de tous les continents sont venus \u00e0 Versailles.\n\nChaque visite \u00e9tait l\u2019occasion de d\u00e9couvrir le pittoresque des costumes nationaux fi\u00e8rement port\u00e9s et l\u2019originalit\u00e9 des pr\u00e9sents apport\u00e9s. Les gazettes et les journaux litt\u00e9raires comme les m\u00e9moires officiels ont gard\u00e9 la trace des plus importants de ces visiteurs et des f\u00eates qui leur ont \u00e9t\u00e9 offertes.\n\n\u00c0 travers plus de trois cents oeuvres, l\u2019exposition, la premi\u00e8re sur ce sujet, mettra en lumi\u00e8re ces visiteurs de la seconde moiti\u00e9 du XVIIe si\u00e8cle jusqu\u2019\u00e0 la R\u00e9volution. M\u00ealant portraits peints et sculpt\u00e9s, costumes de cour, guides de voyages, tapisseries, porcelaine de S\u00e8vres et de Meissen, armes de parade ou tabati\u00e8res, elle illustrera ce que les voyageurs d\u00e9couvraient en arrivant \u00e0 Versailles. Quel accueil leur \u00e9tait r\u00e9serv\u00e9 ? Quelles \u00e9taients leurs impressions ? Quels cadeaux ou souvenirs rapportaient-ils ? Ainsi, les visiteurs d\u2019aujourd\u2019hui d\u00e9couvriront le Ch\u00e2teau par le regard de ceux qui les ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s au cours de l\u2019histoire.", "price": "18\u20ac"}
{"title": "Malick Sidib\u00e9 Mali Twist", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--pd24yVBT--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/w7aqfxve30fo73bxs7tp.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/185804", "genre": ["photographie"], "location": "Fondation Cartier pour l'art contemporain", "d_start": "2017-10-20", "d_end": "2018-02-02", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "En 1995, la Fondation Cartier pour l\u2019art contemporain pr\u00e9sentait la premi\u00e8re exposition monographique du photographe malien Malick Sidib\u00e9 hors du continent africain. Un an apr\u00e8s la disparition de l\u2019artiste le 14 avril 2016, elle lui rend hommage avec Mali Twist*, une grande exposition r\u00e9trospective accompagn\u00e9e d\u2019un ouvrage, con\u00e7us et dirig\u00e9s par Andr\u00e9 Magnin en collaboration avec Brigitte Ollier. \u00c0 c\u00f4t\u00e9 d\u2019\u0153uvres iconiques, l\u2019exposition montre pour la premi\u00e8re fois un vaste ensemble de photographies vintage et de portraits d\u2019une beaut\u00e9 intemporelle, retrouv\u00e9s dans les archives de l\u2019artiste. V\u00e9ritable plong\u00e9e dans la vie de celui qui fut surnomm\u00e9 \u00ab l\u2019\u0153il de Bamako \u00bb, cet ensemble exceptionnel de photographies en noir etblanc r\u00e9v\u00e8le comment Malick Sidib\u00e9 a su saisir, d\u00e8s le d\u00e9but des ann\u00e9es 1960, la vitalit\u00e9 de la jeunesse bamakoise et imposer son style unique, reconnu aujourd\u2019hui dans le monde entier.", "price": "12\u20ac"}
{"title": "Steffani Jemison Sensus Plenior Satellite 10 : une proposition de Osei Bonsu", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--YHPZMPeU--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/m1ym02jgewqlrswzynqk.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/185801", "genre": [], "location": "Jeu de Paume", "d_start": "2017-10-17", "d_end": "2018-01-28", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Steffani Jemison utilise des dispositifs photographiques temporels et discursifs pour interroger le concept de \u00ab\u202fprogr\u00e8s\u202f\u00bb et ses alternatives. Abordant dans son travail la culture afro-am\u00e9ricaine en relation avec le modernisme et la pratique conceptuelle, elle a adopt\u00e9, pour strat\u00e9gie d\u2019\u00e9tude, la lecture collective de la litt\u00e9rature historique noire.\nS\u2019appuyant sur une pratique assignant \u00e0 l\u2019histoire et \u00e0 la culture afro-am\u00e9ricaines une place situ\u00e9e au carrefour de l\u2019art conceptuel, Steffani Jemison sonde les strat\u00e9gies visuelles l\u00e9gu\u00e9es par le pass\u00e9 et la fa\u00e7on dont elles limitent et \u00e9largissent tout \u00e0 la fois notre acc\u00e8s \u00e0 l\u2019histoire.\n\nLe travail de Steffani Jemison est expos\u00e9 aux \u00c9tats-Unis et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, notamment par le Brooklyn Museum (New York), le Drawing Center (New York), LAXART (Los Angeles), le New Museum (New York), l\u2019Acad\u00e9mie royale danoise des Beaux-arts (Copenhague), le Studio Museum de Harlem (New York), Laurel Gitlen, la Team Gallery, entre autres.\n\nCommissaire : Osei Bonsu\n\nPersonal, 2014 Steffani Jemison, Vid\u00e9o, couleur, son. Courtesy de l\u2019artiste", "price": "10\u20ac"}
{"title": "FRAN\u00c7OIS 1ER ET L'ART DES PAYS-BAS", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--YbgNB6oN--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/cikgqi0hp8z2uuyl4wws.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/189281", "genre": ["peinture"], "location": "Le Mus\u00e9e du Louvre", "d_start": "2017-10-18", "d_end": "2018-01-15", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Si le go\u00fbt de Fran\u00e7ois Ier pour l\u2019art italien est bien connu et son m\u00e9c\u00e9nat essentiellement identifi\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation du foyer italianisant de Fontainebleau, son r\u00e8gne ne s\u2019inscrit pas moins dans une tradition tr\u00e8s vivace d\u2019implantation en France d\u2019artistes originaires des Pays- Bas.\nLes plus connus d\u2019entre ces artistes du Nord actifs en France sous son r\u00e8gne, Jean Clouet et Corneille de La Haye dit Corneille de Lyon se sp\u00e9cialis\u00e8rent dans le portrait. Mais tant \u00e0 Paris que dans les foyers normands, picards, champenois et bourguignons, s\u2019est largement \u00e9panouie, dans l\u2019art du manuscrit enlumin\u00e9 et dans la peinture religieuse principalement, une vague d\u2019influences septentrionales \u2013 anversoises, bruxelloises, leydoises, haarl\u00e9moises \u2013 que les recherches r\u00e9centes ont peu \u00e0 peu r\u00e9v\u00e9l\u00e9es en ressuscitant des artistes injustement tomb\u00e9s dans l\u2019oubli. Godefroy le Batave, No\u00ebl Bellemare, Gr\u00e9goire Gu\u00e9rard, Bartholomeus Pons, et d\u2019autres encore anonymes et non moins talentueux, qui se sont illustr\u00e9s dans des techniques aussi diverses que l\u2019enluminure, la peinture, le vitrail, la tapisserie, la sculpture. Le roi acheta par ailleurs abondamment des tapisseries, des pi\u00e8ces d\u2019orf\u00e8vrerie et des tableaux flamands.\nL\u2019exposition fait ainsi ressurgir tout un pan m\u00e9connu de la Renaissance fran\u00e7aise et se propose d\u2019en explorer la vari\u00e9t\u00e9, les extravagances et la monumentalit\u00e9.", "price": "15\u20ac"}
{"title": "Andres Serrano", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--NI4NRSZY--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/yn7awej5llqwn86metkb.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/189276", "genre": ["photographie"], "location": "Petit Palais", "d_start": "2017-10-07", "d_end": "2018-01-14", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, le Petit Palais achetait au Salon des oeuvres d\u2019artistes vivants pour constituer sa jeune collection. Depuis le transfert des oeuvres plus r\u00e9centes au Mus\u00e9e d\u2019Art moderne de la Ville de Paris lors de sa cr\u00e9ation en 1961, les collections du Petit Palais s\u2019arr\u00eatent en 1914. Pour renouer ce lien avec la cr\u00e9ation contemporaine, le mus\u00e9e a choisi, depuis trois ans, d\u2019inviter chaque ann\u00e9e un artiste contemporain \u00e0 dialoguer avec son prestigieux fonds ancien. Andres Serrano, artiste iconoclaste et figure majeure de la sc\u00e8ne artistique internationale contemporaine, rel\u00e8ve le d\u00e9fi cet automne en pr\u00e9sentant une quarantaine d\u2019oeuvres dans le circuit des collections permanentes du Petit Palais.\n\nDe formation classique, Andres Serrano, \u00ab artiste avec un appareil photo \u00bb, comme il aime \u00e0 se d\u00e9finir lui-m\u00eame, tient des grands ma\u00eetres anciens de la Renaissance et du Caravagisme jusqu\u2019\u00e0 ceux de l\u2019art moderne une part \u00e9vidente de son \u00e9loquence picturale. En vertu de cet h\u00e9ritage, ses oeuvres dialoguent ais\u00e9ment avec les tableaux du Petit Palais, et proposent ainsi une confrontation \u00e9difiante entre l\u2019ancien et le contemporain. \u00c0 travers l\u2019oeil de l\u2019artiste am\u00e9ricain, le public est ainsi invit\u00e9 \u00e0 d\u00e9couvrir autrement les collections \u00e9clectiques du mus\u00e9e. \u00ab Si provocation il y a chez Serrano, c\u2019est qu\u2019il exige de nous que nous regardions, droit dans les yeux, ce qu\u2019on a aujourd\u2019hui tendance, de plus en plus, \u00e0 \u00e9carter, \u00e0 ne pas vouloir savoir, et ne pas envisager. \u00bb Daniel Arasse, Les Transis, 1992.", "price": "11\u20ac"}
{"title": "Next Level Craft / Swedish Design Moves Paris", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--0URY4eCM--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/h2vtiadgiv1kbgee70tb.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/189227", "genre": ["exposition collective"], "location": "Institut Su\u00e9dois", "d_start": "2017-10-21", "d_end": "2018-01-07", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Dans le cadre de la saison Swedish Design Moves Paris.\nExpo artisanat + design + mode. Inspir\u00e9e par la nature nordique, Next Level Craft est une exposition \u00e0 l\u2019approche sensorielle qui casse les codes. Les objets, les sons et les images s\u2019y m\u00e9tamorphosent en une danse enchant\u00e9e qui traverse le jour et la nuit. Engag\u00e9e dans les questions de parit\u00e9 et de genre, Aia J\u00fcdes, commissaire d\u2019exposition et cr\u00e9atrice elle-m\u00eame, a s\u00e9lectionn\u00e9 les \u0153uvres d\u2019une trentaine de designers, d\u2019artisans et d\u2019artistes. \u00c2g\u00e9s de 20 \u00e0 85 ans, ils sont originaires de toute la Su\u00e8de, de la Laponie au nord jusqu\u2019\u00e0 Malm\u00f6 au sud, en passant par la c\u00f4te ouest. Next Level Craft prend le pouls de notre \u00e9poque digitalis\u00e9e en insistant sur la magie et le plaisir du travail manuel, accessible \u00e0 tous. Dans cet univers ludique, la haute couture, le verre souffl\u00e9, la vannerie sauvage, le tressage d\u2019\u00e9corces de bouleau se m\u00ealent de mani\u00e8re surprenante \u00e0 la musique \u00e9lectronique, le street art et le voguing.\n\nCommissaire d\u2019exposition : Aia J\u00fcdes.\nAvec le soutien du Conseil su\u00e9dois national de l\u2019artisanat et de la R\u00e9gion V\u00e4stra G\u00f6taland.\n\nMardi \u2013 jeudi / 14:00 \u2013 20:00\nVendredi \u2013 dimanche / 12:00 \u2013 18:00", "price": "Entr\u00e9e libre"}
{"title": "Les Faits du hasard", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--6V2v5f4w--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/yv5e7zw91gc935zzzh1a.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190006", "genre": ["art num\u00e9rique"], "location": "Centquatre - 104", "d_start": "2017-12-09", "d_end": "2018-03-04", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Vernissage public samedi 9 d\u00e9cembre de 14h \u00e0 21h. \nEntr\u00e9e libre\n\nAvec Arcadi, dans le cadre de N\u00e9mo, Biennale internationale des arts num\u00e9riques - Paris / \u00cele-de-France dans le cadre de l\u2019Ann\u00e9e France-Colombie 2017, avec le soutien de l\u2019Institut Fran\u00e7ais et de la Ville de Paris, et dans le cadre du Tandem Paris-Tokyo\n\nAccidents artistiques intentionnels et relecture po\u00e9tique d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 technologique per\u00e7ue \u00e0 l\u2019heure du num\u00e9rique sont au c\u0153ur de la prochaine exposition centrale de la Biennale internationale des arts num\u00e9riques au CENTQUATRE-PARIS, Les Faits du hasard. Une fa\u00e7on pour l\u2019homme de reprendre la main sur la machine ?", "price": "non pr\u00e9cis\u00e9"}
{"title": "AUX ORIGINES DES TRUCAGES : Segundo de Chom\u00f3n", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--xUdJhC3U--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/lxbaym8yyygsfmhaermw.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/189938", "genre": ["photographies", "exposition", "cin\u00e9ma"], "location": "Fondation J\u00e9r\u00f4me Seydoux-Path\u00e9", "d_start": "2017-11-21", "d_end": "2018-03-10", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Cr\u00e9ateur d\u2019effets sp\u00e9ciaux, coloriste, photographe, op\u00e9rateur et metteur en sc\u00e8ne, Segundo de Chom\u00f3n est l\u2019un des pionniers les plus fascinants des d\u00e9buts du cin\u00e9ma en Europe. D\u00e9butant sa carri\u00e8re \u00e0 Barcelone, il arrive \u00e0 Paris en 1906, puis retourne en Espagne avant de parfaire son art des effets sp\u00e9ciaux en Italie, aupr\u00e8s de Giovanni Pastrone.\n\nA la suite de Georges M\u00e9li\u00e8s, son mod\u00e8le, il s\u2019impose jusqu\u2019au d\u00e9but des ann\u00e9es 1920 comme le ma\u00eetre des trucages, employant tour \u00e0 tour le proc\u00e9d\u00e9 image par image, les ombres, l\u2019animation, les effets d\u2019\u00e9chelle, etc. \n\nL\u2019exposition que lui consacre la Fondation J\u00e9r\u00f4me Seydoux-Path\u00e9 s\u2019attache particuli\u00e8rement \u00e0 la p\u00e9riode 1906-1909, pendant laquelle Chom\u00f3n travaille chez Path\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alisation de sc\u00e8nes \u00e0 trucs dont le caract\u00e8re fantastique, merveilleux et comique enrichit le catalogue. Elle pr\u00e9sente pour la premi\u00e8re fois des affiches provenant de la collection de Pierre Tchernia, des photographies du fonds de l\u2019acteur et sc\u00e9nariste Max Bonnet, avec lequel travailla Chom\u00f3n, ainsi qu\u2019un ensemble de photographies d\u00e9pos\u00e9es au Museo Nazionale del Cinema de Torino par Robert de Chom\u00f3n, le fils de Segundo. La s\u00e9lection effectu\u00e9e par la Fondation J\u00e9r\u00f4me Seydoux-Path\u00e9, parmi un ensemble in\u00e9dit de plus de 350 pi\u00e8ces, pr\u00e9sente un rare travail de photographies de plateau au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. Elle t\u00e9moigne \u00e9galement de l\u2019art des d\u00e9cors et des trucages et nous montre les coulisses des th\u00e9\u00e2tres de prise de vues de Path\u00e9. Entre sciences de la mise en sc\u00e8ne, de la direction d\u2019\u00e9quipe, mais aussi du \u00ab bricolage \u00bb, le cin\u00e9ma de Segundo de Chom\u00f3n nous enchante par ses trouvailles. \n\nExposition \u00e0 d\u00e9couvrir en famille : un quiz destin\u00e9 aux enfants leur permet de mener une petite enqu\u00eate \u00e0 travers les affiches et les photographies de l\u2019exposition.", "price": "3\u20ac"}
{"title": "Ateliers photographiques en famille", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--hXOThkLS--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/x81l7cy4yadp2pnwxuey.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/189447", "genre": ["atelier pour enfants"], "location": "BNF - Biblioth\u00e8que Nationale de France", "d_start": "2017-11-03", "d_end": "2018-01-06", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Ces ateliers, destin\u00e9s \u00e0 un public familial, sont bas\u00e9s sur la d\u00e9marche artistique de photographes expos\u00e9s dans l'exposition \"Paysages fran\u00e7ais, une aventure photographique\" \u00e0 la BnF, et anim\u00e9s par les photographes eux - m\u00eames.\n\nDescriptif des ateliers photos:\n\nPublic : famille, c'est-\u00e0-dire parents + enfants \u00e0 partir de 8 ans\n\nJauge : 12 personnes max (parents + enfants)\n\nCo\u00fbt : 5\u20ac/personne (donc 10\u20ac pour 1 parent + 1 enfant)\n\nDur\u00e9e : 2h\n\nChaque atelier est bas\u00e9 sur la pratique / d\u00e9marche artistique des photographes\n\nVendredi 3 novembre et samedi 4 novembre 2017, de 15h \u00e0 17h\n\n2 ateliers anim\u00e9s par Guillaume Amat\n\nDescriptif de l'atelier : \"la petite fabrique des images\"\n\nLes participants d\u00e9couvrent le travail photographique de l'artiste devant les oeuvres de sa s\u00e9rie \"Open Fields\" pr\u00e9sent\u00e9es dans l'exposition Paysages fran\u00e7ais, une aventure photographique 1984-2017.\n\nGuilaume Amat pr\u00e9sente le processus de formation d'une image et sa d\u00e9marche artistique, notamment l'utilisation du miroir dans ses oeuvres.\n\nParents et enfants construisent, ensuite, leur propre \"appareil photographique\".\n\nVendredi 5 janvier et samedi 6 janvier 2018, de 15h \u00e0 17h\n\n2 ateliers anim\u00e9s par Fr\u00e9d\u00e9ric Delangle\n\nDescriptif de l'atelier : apr\u00e8s avoir pris des photographies de la BnF, depuis l'esplanade, les participants d\u00e9couvrent l'univers particuli\u00e8rement color\u00e9 de Fr\u00e9d\u00e9ric Delangle au travers ses photographies pr\u00e9sent\u00e9es dans l'exposition Paysages fran\u00e7ais, une aventure photographique 1984-2017. Ils r\u00e9alisent, ensuite, leur propre biblioth\u00e8que imaginaire \u00e0 la mani\u00e8re de la S\u00e9rie \"Paris-Delhi\"", "price": "10"}
{"title": "Malick Sidib\u00e9 Mali Twist", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--8s-OUq8M--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/v7yjj025gm2qfyvw10xc.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190014", "genre": ["photographie"], "location": "Fondation Cartier pour l'art contemporain", "d_start": "2017-10-20", "d_end": "2018-02-25", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "En 1995, la Fondation Cartier pour l\u2019art contemporain pr\u00e9sentait la premi\u00e8re exposition monographique du photographe malien Malick Sidib\u00e9 hors du continent africain. Un an apr\u00e8s la disparition de l\u2019artiste le 14 avril 2016, elle lui rend hommage avec Mali Twist*, une grande exposition r\u00e9trospective accompagn\u00e9e d\u2019un ouvrage, con\u00e7us et dirig\u00e9s par Andr\u00e9 Magnin en collaboration avec Brigitte Ollier. L\u2019exposition r\u00e9unit pour la premi\u00e8re fois ses photographies les plus exceptionnelles et embl\u00e9matiques ; des tirages d\u2019\u00e9poque r\u00e9alis\u00e9s par lui-m\u00eame de 1960 \u00e0 1980 ; un choix de \u00ab chemises \u00bb rassemblant ses prises de vue de soir\u00e9es ainsi qu\u2019un ensemble de portraits in\u00e9dits d\u2019une beaut\u00e9 intemporelle. V\u00e9ritable plong\u00e9e dans la vie de celui qui fut surnomm\u00e9 \u00ab l\u2019oeil de Bamako \u00bb, cet ensemble exceptionnel de photographies en noir et blanc r\u00e9v\u00e8le comment Malick Sidib\u00e9 a su saisir, d\u00e8s le d\u00e9but des ann\u00e9es 1960, la vitalit\u00e9 de la jeunesse bamakoise et imposer son style unique, reconnu aujourd\u2019hui dans le monde entier.", "price": "12\u20ac"}
{"title": "Carte blanche \u00e0 Tahar Ben Jelloun", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--szBZzmsK--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/ymovkfybzhbx2ggqhkga.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/189306", "genre": [], "location": "Institut du Monde Arabe", "d_start": "2017-10-10", "d_end": "2018-01-07", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "On le savait ancien professeur de philosophie, romancier, essayiste et po\u00e8te \u00e0 ses heures. On conna\u00eet moins le Tahar Ben Jelloun peintre. L'Institut du monde arabe lui donne carte blanche pour pr\u00e9senter une cr\u00e9ation en devenir \u2013 il a pris le pinceau en 2010 \u2013 qui r\u00e9unit ses travaux sur toile et papier, mis en regard d'\u0153uvres d\u2019artistes qu\u2019il aime et confront\u00e9s \u00e0 ses manuscrits. \n\nTahar Ben Jelloun a \u00e9crit sur diff\u00e9rents peintres et sculpteurs, marocains (Belkahia, Bellamine, Cha\u00efbia, Gharbaoui, Kacimi\u2026) ou non (Matisse, Giacometti, Claudio Bravo, Mimmo Rotella\u2026), vivants ou morts ; il a beaucoup regard\u00e9 les \u0153uvres. Si, comme il le dit, il a toujours griffonn\u00e9 et dessin\u00e9, ce n\u2019est que depuis 2010 qu\u2019il peint. D\u2019abord en coloriant, \u00e0 la demande d\u2019un ami, ses dessins agrandis, puis en abordant la toile blanche. La peinture est devenue pour lui un travail, comme l\u2019est l\u2019\u00e9criture. Un style s\u2019affirme au fur et \u00e0 mesure qu\u2019il approfondit et d\u00e9cline le motif : une porte, un marabout. Il gagne en confiance, il est heureux d\u2019attaquer une toile, m\u00eame s\u2019il a conscience d\u2019\u00eatre en train d\u2019apprendre \u00e0 peindre d\u2019une mani\u00e8re plus s\u00e9rieuse.\nTahar Ben Jelloun \u00e9crit sur la douleur du monde, son \u0153uvre litt\u00e9raire est n\u00e9e d\u2019un drame. En revanche il n\u2019y a pas de drame derri\u00e8re sa peinture ; elle est une joie retrouv\u00e9e. C\u2019est \u00e0 la d\u00e9couverte d\u2019une cr\u00e9ation en devenir qu\u2019invite l\u2019exposition ; elle r\u00e9unit ses travaux sur toile et papier en les mettant en regard de quelques \u0153uvres d\u2019artistes qu\u2019il aime. Elle confronte \u00e9galement ces travaux \u00e0 ses manuscrits pour d\u00e9voiler, un peu, les deux faces de l\u2019homme.", "price": "5\u20ac"}
{"title": "Chr\u00e9tiens d'Orient : Deux mille ans d'histoire", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--Ux2QI_3N--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/vvqwut3mrsvew7m6zns2.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/189305", "genre": [], "location": "Institut du Monde Arabe", "d_start": "2017-09-26", "d_end": "2018-01-14", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'exposition \u00ab Chr\u00e9tiens d'Orient. Deux mille ans d'histoire \u00bb \u00e9claire l'histoire d'une communaut\u00e9 plurielle et son r\u00f4le majeur au Proche-Orient, aux plans tant politique et culturel que social et religieux. Au fil du parcours, des chefs-d'\u0153uvre du patrimoine chr\u00e9tien sont \u00e0 d\u00e9couvrir, dont certains montr\u00e9s en Europe pour la premi\u00e8re fois.\n\nPlat repr\u00e9sentant saint Julien, Mar-Elian, protecteur de la ville d\u2019Em\u00e8se, actuelle Homs. Homs-Em\u00e8se (Syrie), VIIe si\u00e8cle, Argent martel\u00e9 et grav\u00e9, D.32 cm. Coll. George Antaki, Londres.", "price": "12\u20ac"}
{"title": "Exposition Alain Fleischer \"Passages Clandestins\"", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--qZVcEVqX--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/jiwh4tsfzdoebti36dul.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/189700", "genre": ["art contemporain"], "location": "Centre des arts", "d_start": "2017-09-22", "d_end": "2017-12-31", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Alain Fleischer est \u00e0 la fois \u00e9crivain, cin\u00e9aste, plasticien et photographe, et dit accepter le qualificatif d\u2019artiste multidisciplinaire, bien qu\u2019il se sente \u00eatre un individu diff\u00e9rent selon la discipline \u00e0 laquelle il travaille, c\u2019est-\u00e0-dire ce qu\u2019elle seule lui permet de dire.\n\nC\u2019est en tant que plasticien et \u00e9crivain qu\u2019il inaugure la saison artistique du Centre des arts avec \u00ab Passages Clandestins \u00bb, un double propos qui est \u00e0 la fois le titre de l\u2019exposition qui lui est consacr\u00e9e et le titre d\u2019une nouvelle publi\u00e9e \u00e0 cette occasion. Ce livre sera la premi\u00e8re clef de lecture de ce parcours d\u2019oeuvres, m\u00ealant ainsi son approche de l\u2019\u00e9criture\n\u00e0 celle de plasticien. \u00ab En fait, dit-il, c\u2019est la premi\u00e8re fois qu\u2019une oeuvre litt\u00e9raire constitue pour moi la sorte de partition d\u2019une exposition. Ici, le texte litt\u00e9raire tente de parcourir l\u2019inconscient de l\u2019exposition, de relier entre elles certaines oeuvres, et d\u2019annoncer le th\u00e8me du transfert des formes, de la transformation, du passage d\u2019un support \u00e0 un autre, sorte de travers\u00e9e des interfaces. Chacun de mes travaux d\u2019artiste commence par une recherche, une interrogation, qui s\u2019expriment par les mots. Mais pour la premi\u00e8re fois, les mots me servent \u00e0 explorer l\u2019imaginaire des oeuvres plus que leur pertinence par rapport \u00e0 un moyen d\u2019expression\ndonn\u00e9. Les oeuvres expos\u00e9es \u2013 et pour certaines reproduites dans le catalogue \u2013 ne seront pas des illustrations du texte mais des points de rep\u00e8re*. \u00bb\n\nD\u2019un support \u00e0 l\u2019autre, cette exposition prolonge l\u2019int\u00e9r\u00eat de l\u2019artiste pour la trace, l\u2019empreinte, le report, le transfert des formes, passant d\u2019une r\u00e9alit\u00e9 mat\u00e9rielle \u00e0 une autre \u2013 de l\u2019image au son, de la repr\u00e9sentation plane au volume tridimensionnel, du manuel au m\u00e9canique, de l\u2019analogique au num\u00e9rique.\n\n*Extrait de l\u2019entretien men\u00e9 avec Alain Fleischer et conduit par Emmanuel Cuisinier, Commissaire de l\u2019exposition.", "price": "0"}
{"title": "Tout En Un Plus Trois \u00c9lisabeth Ballet", "img_url": "", "url": "https://www.parisbouge.com/event/189283", "genre": [], "location": "MAC VAL", "d_start": "2017-10-21", "d_end": "2018-02-21", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Avec cette exposition d\u2019\u00c9lisabeth Ballet, le MAC VAL renoue avec la monographie en d\u00e9diant l\u2019ensemble de son plateau de 1300 m2 \u00e0 cette artiste fran\u00e7aise \u00e0 la longue carri\u00e8re qui s\u2019\u00e9tait un peu \u00e9loign\u00e9e des projecteurs. Si \u00ab Tout En Un Plus Trois \u00bb offre un \u00e9ventail de sa pratique sur plus de 30 ann\u00e9es de travail, elle n\u2019est pas totalement con\u00e7ue comme une r\u00e9trospective, car chaque \u0153uvre, extraite d\u2019une des nombreuses s\u00e9ries de l\u2019artiste - toutes ici repr\u00e9sent\u00e9es - est r\u00e9activ\u00e9e pour l\u2019occasion, remise en jeu voire r\u00e9interpr\u00e9t\u00e9e. Le commissaire, Frank Lamy, pr\u00e9f\u00e8re alors parler de \u00ab r\u00e9trospective prospective \u00bb. Ainsi, l\u2019exposition du MAC VAL \u00e9claire le travail d\u2019\u00c9lisabeth Ballet en 2017 en racontant une histoire non pas du pass\u00e9, mais du pr\u00e9sent. Les mati\u00e8res et les formes s\u2019encastrent, se compl\u00e8tent, se repoussent, s\u2019attirent et invitent les visiteurs \u00e0 d\u00e9ambuler dans un vaste dispositif qui se joue de l\u2019architecture et se fait architecture, o\u00f9 les corps rentrent en interaction avec les sculptures, o\u00f9 les \u0153uvres orientent les regards, dessinent des espaces de protection, cr\u00e9ent des perspectives, se font sculptures, chemins, corridors, seuils ; o\u00f9 parfois les mots se font \u0153uvres et o\u00f9 les \u0153uvres se jouent des mots. \nFid\u00e8le \u00e0 son habitude, \u00c9lisabeth Ballet livre ici des traces \u00e9parses de rep\u00e8res autobiographiques en laissant appara\u00eetre un habile jeu d\u2019opposition entre espace public et intime, laissant ainsi \u00e9merger l\u2019\u00e9bauche d\u2019un r\u00e9cit.\n\nLe MAC VAL est ouvert tous les jours de la semaine sauf le lundi :\nDu mardi au vendredi de 10h \u00e0 18h \nLe samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 12h \u00e0 19h", "price": "5\u20ac"}
{"title": "Clouzot et les arts plastiques: une suite contemporaine", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--hiRyB4m---/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/glikvnv7hvykiomev4wu.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/186536", "genre": [], "location": "Topographie de l'Art", "d_start": "2017-11-17", "d_end": "2018-01-12", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Francois Boisrond, T\u00efa-Calli Borlase, Miguel Chevalier, Aur\u00e9lie Dubois, Philippe Dupuy, Orsten Groom, Ange Leccia, Claude L\u00e9v\u00eaque, Filip Markiewicz, Alexandra Mas, Myriam Mechita, Frank Perrin, Agn\u00e8s Pezeu.\n\nCommissariat : Paul Ardenne\n\nHonorer le rapport intense d\u2019Henri-Georges Clouzot (Le Corbeau, Le Salaire de la peur, Les Diaboliques, La V\u00e9rit\u00e9, La Prisonni\u00e8re, L\u2019Enfer\u2026) avec l\u2019art de son temps en donnant une \u00ab suite contemporaine \u00bb \u00e0 cette dilection. Faire travailler une douzaine d\u2019artistes contemporains sur l\u2019univers de Clouzot, tous m\u00e9diums confondus. Privil\u00e9gier une lecture originale \u00e9manant de cr\u00e9ateurs plasticiens dont la culture cin\u00e9matographique est ult\u00e9rieure \u00e0 l\u2019\u00e8re Clouzot. Chaque artiste sollicit\u00e9 ici par le commissaire de cette exposition, Paul Ardenne, \u00e9crivain et historien de l\u2019art, se voit proposer la r\u00e9alisation d\u2019une \u0153uvre in\u00e9dite en rapport direct avec l\u2019univers cin\u00e9matographique d\u2019Henri-Georges Clouzot.\n\n\u00ab Henri-Georges Clouzot et les arts plastiques. Une suite contemporaine \u00bb offre l\u2019occasion d\u2019\u00e9voquer, selon une modulation autre que cin\u00e9matographique, les grands th\u00e8mes chers au cin\u00e9aste des Espions, des Diaboliques, du Salaire de la peur et de l\u2019Enfer : le myst\u00e8re, l\u2019angoisse, la noirceur morbide, la trahison, la jalousie, la relativit\u00e9, l\u2019amour fatal, la folie, la pulsion parano\u00efaque, le voyeurisme.\n\nCette exposition a \u00e9t\u00e9 rendue possible gr\u00e2ce au concours du promoteur immobilier Interconstruction, qui d\u00e9veloppe depuis 2006 un principe syst\u00e9matis\u00e9 d\u2019inclusion de l\u2019art dans l\u2019architecture. Chaque programme immobilier est l\u2019occasion d\u2019installer, en son sein, une \u0153uvre d\u2019art.\n\n\nDurant le printemps 2018, l\u2019exposition\nClouzot et les arts plastiques, une suite contemporaine\nsera pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 Niort, ville natale d\u2019Henri-Georges Clouzot.", "price": "non pr\u00e9cis\u00e9"}
{"title": "Enqu\u00eates vagabondes, le voyage illustr\u00e9 d\u2019\u00c9mile Guimet en Asie", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--oipcv2x6--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/p9e1zlnmswelxqbnodrl.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/185796", "genre": [], "location": "Mus\u00e9e Guimet", "d_start": "2017-10-18", "d_end": "2018-02-26", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Des \u00c9tats-Unis au Japon et de la Chine \u00e0 l\u2019Inde, l\u2019exposition \u00e9voquera l\u2019extraordinaire voyage d\u2019\u00c9mile Guimet accompagn\u00e9 du peintre et illustrateur F\u00e9lix R\u00e9gamey.\n\nEn 1876, \u00c9mile Guimet (1838-1918), fils d\u2019industriel lyonnais, retrouve aux \u00c9tats-Unis le peintre F\u00e9lix R\u00e9gamey (1844-1907), qu\u2019il avait rencontr\u00e9 quatre ans plus t\u00f4t. Tous deux entament alors un voyage au long-cour, d\u00e9cisif pour l\u2019histoire du mus\u00e9e, qui va les conduire au Japon, en Chine, en Asie du Sud-Est, puis en Inde avant de retrouver l\u2019Europe. Lors des diff\u00e9rentes \u00e9tapes, Guimet se renseigne aupr\u00e8s des \u00e9rudits dans le cadre de son enqu\u00eate sur les religions d\u2019Extr\u00eame-Orient. Ces recherches l\u2019am\u00e8neront \u00e0 cr\u00e9er un mus\u00e9e pour lequel il acquiert de nombreux objets. \u00c0 ses cot\u00e9s, R\u00e9gamey dessine des esquisses, un long travail \u00e0 partir duquel, de retour en France, il r\u00e9alisera de nombreuses \u0153uvres \u00e0 sujet asiatique.\n\nLes deux hommes partis sur les routes de l\u2019Asie se lient d\u2019une amiti\u00e9 et d\u2019un profond respect alors que rien ne les unissait. Entre \u00c9mile Guimet, riche industriel lyonnais, et F\u00e9lix R\u00e9gamey, communard et dessinateur de presse, s\u2019exprimera au c\u0153ur de l\u2019exposition un r\u00e9cit intime, rempli d\u2019humanit\u00e9, r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 partir d\u2019une s\u00e9lection de peintures, toiles grand format, photographies, dessins, objets personnels, \u00e9changes \u00e9pistolaires\u2026 Autant de t\u00e9moignages qui permettront de suivre la grande \u00e9pop\u00e9e de deux personnalit\u00e9s atypiques qui aimaient \u00e0 rappeler que leur s\u00e9jour, c\u2019est \u00ab dix mois qui \u00e9claireront tout le reste de nos vies \u00bb.\n\nUn moment crucial puisque pr\u00e9liminaire \u00e0 la fondation du mus\u00e9e national des arts asiatiques \u2013 Guimet. Le mus\u00e9e, en effet, na\u00eetra de ce voyage, d\u2019abord \u00e0 Lyon puis \u00e0 Paris. Dans sa recherche d\u2019exhaustivit\u00e9 et dans sa volont\u00e9 de comprendre les religions, l\u2019\u00e9rudit \u00c9mile Guimet rapporte un extraordinaire Panth\u00e9on bouddhique. Insatiable collectionneur, il est l\u2019une des plus \u00e9tonnantes figures de son temps, qui marqua profond\u00e9ment l\u2019histoire du go\u00fbt pour les arts asiatiques en France. Cette itin\u00e9rance d\u2019\u00c9mile Guimet et de son compagnon de route, qui con\u00e7oivent le d\u00e9placement comme un voyage philosophique, sera aussi pr\u00e9texte \u00e0 une r\u00e9flexion ouverte sur les premiers touristes des temps modernes.", "price": "9,50\u20ac"}
{"title": "\u00c9tranger r\u00e9sident La collection Marin Karmitz", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--7jQhusel--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/whmm2eopupkfj4cuhliq.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/185787", "genre": [], "location": "Maison Rouge", "d_start": "2017-10-15", "d_end": "2018-01-21", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La maison rouge poursuit son cycle d\u2019expositions consacr\u00e9 aux collections priv\u00e9es. Apr\u00e8s Artur Walther en 2015 et Bruno Decharme en 2014, c\u2019est au tour de Marin Karmitz de d\u00e9voiler, pour la premi\u00e8re fois, un ensemble important de sa collection, soit pr\u00e8s de 300 oeuvres qui interrogent notre mani\u00e8re d\u2019\u00eatre au monde.\n\nCette collection, patiemment r\u00e9alis\u00e9e depuis une trentaine d\u2019ann\u00e9es, est la derni\u00e8re r\u00e9alisation et production de cet homme plus connu pour les films qu\u2019il a aid\u00e9 \u00e0 mettre au monde et pour les salles de cin\u00e9ma MK2 qui ont transform\u00e9 les quartiers de Paris o\u00f9 elles se sont implant\u00e9es.\nAyant commenc\u00e9 sa carri\u00e8re comme cin\u00e9aste, c\u2019est en cin\u00e9aste qu\u2019il a imagin\u00e9 la pr\u00e9sentation des centaines de photographies, tableaux, sculptures, dessins, vid\u00e9os expos\u00e9s \u00e0 cette occasion.\nL\u2019exposition est un sc\u00e9nario qui entrem\u00eale plusieurs histoires. Comme toute collection, celle-ci forme un autoportrait en creux du collectionneur, chaque \u0153uvre nous en dit un peu plus sur ses centres d\u2019int\u00e9r\u00eats, convergents ou divergents en apparence. \nAu fil du parcours, la pratique du collectionneur se r\u00e9v\u00e8le, le choix des artistes qui l\u2019ont \u00e9mu, la constitution patiente d\u2019ensembles coh\u00e9rents d\u2019un m\u00eame artiste qu\u2019il soit photographe ou plasticien, le dialogue continu instaur\u00e9 avec certains d\u2019entre eux.\nLes \u0153uvres \u00e9voquent \u00e9galement une \u00e9poque (le XX\u00e8me si\u00e8cle et ses trag\u00e9dies), des lieux (de l\u2019Europe aux Etats-Unis) \u00e0 travers diff\u00e9rents m\u00e9diums : la vid\u00e9o, la photographie, la peinture, le dessin, la sculpture et plusieurs installations de grande ampleur (Annette Messager, Christian Boltanski, Abbas Kiarostami, Chris Marker) o\u00f9 le noir et blanc domine sans \u00eatre exclusif.\nR\u00e9solument personnelle, engag\u00e9e, exigeante et pas toujours aimable, cette collection montr\u00e9e pour la premi\u00e8re fois, quasi int\u00e9gralement, est exceptionnelle par la qualit\u00e9 des \u0153uvres et des ensembles qui la composent.\nLes nombreux artistes pr\u00e9sents ont pour point commun d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 choisis et mis en sc\u00e8ne par Marin Karmitz. Est-ce le seul ? Pendant le g\u00e9n\u00e9rique de fin, le spectateur aura tout loisir de r\u00e9pondre \u00e0 cette question et d\u2019imaginer sa propre histoire.", "price": "10\u20ac"}
{"title": "Dada Africa, sources et influences extra-occidentales", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--Upfzrtb7--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/nukprdw9ukbb9u4nl6v5.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/185774", "genre": ["peinture"], "location": "Mus\u00e9e de l'Orangerie", "d_start": "2017-10-18", "d_end": "2018-02-19", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "En coop\u00e9ration avec le Mus\u00e9e Rietberg et la Berlinische Galerie\n\nDada, mouvement artistique foisonnant et subversif, na\u00eet \u00e0 Zurich pendant la Guerre de 14-18 et se d\u00e9ploie ensuite \u00e0 travers plusieurs foyers, Berlin, Paris, New York... Par leurs \u0153uvres nouvelles \u2013 po\u00e9sie sonore, danse, collages, performance \u2013, les artistes dada\u00efstes rejettent les valeurs traditionnelles de la civilisation, tout en s\u2019appropriant les formes culturelles et artistiques de cultures extra-occidentales, l\u2019Afrique, l\u2019Oc\u00e9anie, l\u2019Am\u00e9rique.\nLe Mus\u00e9e de l\u2019Orangerie propose une exposition sur ces \u00e9changes en confrontant \u0153uvres africaines, am\u00e9rindiennes et asiatiques et celles, dada\u00efstes, de Hanna H\u00f6ch, de Jean Arp, de Sophie Taueber-Arp, de Marcel Janco, de Hugo Ball, de Tristan Tzara, de Raoul Haussmann, de Man Ray, de Picabia\u2026.\nAinsi seront \u00e9voqu\u00e9es les soir\u00e9es Dada, avec plusieurs archives, film de danse et documents sonores, musicaux, mais aussi la diversit\u00e9, l\u2019inventivit\u00e9 et la radicalit\u00e9 des productions Dada \u2013 textiles, graphisme, affiches, assemblages, reliefs en bois, poup\u00e9es et marionnettes \u2013 face \u00e0 la beaut\u00e9 \u00e9trange et la raret\u00e9 d\u2019\u0153uvres extra-occidentales, statue africaine Hemba, masque africain de Makond\u00e9, masque Hannya du Japon, proue de pirogue de guerre maori...\nLe propos a toute sa place au mus\u00e9e de l\u2019Orangerie, berceau de la collection Jean Walter - Paul Guillaume. Celui-ci, grand marchand d\u2019art africain, a jou\u00e9 un r\u00f4le de premier plan dans cette confrontation qui s\u2019op\u00e8re sur fond d\u2019interrogations sur l\u2019hybride, le genre, la posture coloniale.\n\nEn contrepoint de l\u2019exposition seront pr\u00e9sent\u00e9es dans le mus\u00e9e des \u0153uvres de deux artistes contemporains :\n- deux photographies de l\u2019artiste Athi-Patra Ruga issues d\u2019une performance et d\u2019une r\u00e9flexion sur l\u2019identit\u00e9\u2026 A Vigil for Mayibuye (from the Exile series), 1915 et The Future White Woman of Azania, 2012\n- un ensemble d\u2019\u0153uvres (tapisseries, photographie et dessins) d\u2019Otobong Nkanga dont deux tapisseries In pursuit of Bling, 2014.\n\nAthi-Patra Ruga r\u00e9side et travaille \u00e0 Johannesburg. Explorant les fronti\u00e8res entre la mode, la performance et l'art contemporain, Athi-Patra Ruga expose et subvertit le corps confront\u00e9 aux structures, aux id\u00e9ologies et \u00e0 la politique. D\u00e9bordant de r\u00e9f\u00e9rences multiculturelles \u00e9clectiques, d'une sensualit\u00e9 charnelle sous-tendue d'humour, ses performances, vid\u00e9os, costumes et images photographiques cr\u00e9ent un monde o\u00f9 l'identit\u00e9 culturelle n'est plus d\u00e9termin\u00e9e par l'origine g\u00e9ographique, l'ascendance ou l'ali\u00e9nation biologique, mais bien plus par une construction hybride.\nOtobong Nkanga, artiste form\u00e9e au Nigeria et \u00e0 Paris, vit et travaille \u00e0 Anvers. Les dessins, installations, photographies, performances et sculptures d'Otobong Nkanga interrogent de diff\u00e9rentes mani\u00e8res la notion de territoire et la valeur accord\u00e9e aux ressources naturelles. Dans plusieurs de ses travaux Otobong Nkanga r\u00e9fl\u00e9chit de mani\u00e8re m\u00e9tonymique les diff\u00e9rents usages et valeurs culturelles connect\u00e9s aux ressources naturelles, explorant ainsi comment sens et fonction sont relatifs au sein de cultures, et r\u00e9v\u00e9lant les diff\u00e9rents r\u00f4les et histoires de ces mati\u00e8res, tout particuli\u00e8rement dans le contexte de sa propre vie et de ses souvenirs.\n\nCette pr\u00e9sentation a \u00e9t\u00e9 rendue possible gr\u00e2ce au soutien de Fabienne Leclerc / Galerie In Situ, Paris.\n\nCommissaire g\u00e9n\u00e9ral\nC\u00e9cile Debray, conservateur en chef, directrice du mus\u00e9e de l'Orangerie\nCommissaire\nC\u00e9cile Girardeau, conservateur au mus\u00e9e de l\u2019Orangerie\n\nSophie Taeuber-Arp (1889-1943), Motifs abstraits (masques), 1917\nStiftung Arp e.V., Rolandswerth/Berlin\n\u00a9 Stiftung Arp e.V., Berlin / Rolandswerth. Wolfgang Morell", "price": "9\u20ac"}
{"title": "Le Mus\u00e9e Curie c\u00e9l\u00e8bre le 150e anniversaire de Marie Curie", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--WQAUjtpA--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/ywuu3jgcteyhoraqghxj.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/176385", "genre": ["artistique"], "location": "Mus\u00e9e Curie", "d_start": "2017-02-04", "d_end": "2017-12-31", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "1867, c\u2019est l\u2019ann\u00e9e de naissance de Marie Curie. 2017, soit 150 ans plus tard, le Mus\u00e9e Curie propose des visites th\u00e9matiques et une programmation sp\u00e9cifique pour la c\u00e9l\u00e9brer.\n\nChaque premier samedi du mois, une visite th\u00e9matique sur Marie Curie\n\nLes visites th\u00e9matiques exploreront des sujets en lien avec cette comm\u00e9moration : un parcours dans le mus\u00e9e pour visiter sous un \u00e9clairage insolite les collections et d\u00e9couvrir des aspects moins connus de la personnalit\u00e9 ou de la vie de Marie Curie. \nChaque mois \u00e0 partir de f\u00e9vrier, le premier samedi lui sera consacr\u00e9, avec des visites de 50 minutes qui d\u00e9buteront \u00e0 15h.\n\n4 f\u00e9vrier - Mesurer la radioactivit\u00e9 : la M\u00e9thode Curie\nLe conf\u00e9rencier reconstituera le montage exp\u00e9rimental tel qu\u2019il fut imagin\u00e9 et r\u00e9alis\u00e9 par Pierre et Marie Curie en 1898, gr\u00e2ce \u00e0 des instruments d\u2019\u00e9poque expos\u00e9s au mus\u00e9e.\n\n4 mars - Femmes en sciences et en m\u00e9decine au temps de Marie Curie\nMarie Curie fut la premi\u00e8re femme \u00e0 diriger un laboratoire de physique-chimie. De nombreuses femmes l\u2019ont succ\u00e9d\u00e9, qu\u2019elles soient techniciennes, infirmi\u00e8res, biologistes ou physiciennes. Panorama de ces pionni\u00e8res, investies dans la lutte contre le cancer. \n\n1er avril - Chez Madame Curie \u00e0 l\u2019Institut du Radium\nUn parcours tel un voyage dans le temps, dans la Tour de Babel de la radioactivit\u00e9, qui fera revivre le lieu o\u00f9 Marie Curie a travaill\u00e9 les 20 derni\u00e8res ann\u00e9es de sa vie.\n\n6 mai - Marie Curie et le radium\nDe sa d\u00e9couverte par Marie et Pierre Curie \u00e0 ses applications m\u00e9dicales et commerciales, en passant par l\u2019histoire de l\u2019Institut qui porte son nom et la prise de conscience de ses dangers et effets nocifs pour la sant\u00e9, le radium cristallisait tous les espoirs et les r\u00eaves, r\u00e9els ou utopiques. Histoire des paradoxes de cet \u00e9l\u00e9ment.\n\n3 juin - Le jardin de Marie Curie\nD\u00e9sireuse de faire du laboratoire qu\u2019elle dirige un lieu de travail agr\u00e9able, Marie Curie cr\u00e9e le petit jardin situ\u00e9 derri\u00e8re le Mus\u00e9e Curie en 1914, sur lequel elle veillera tout au long de sa vie. D\u00e9couverte des recoins inexplor\u00e9s, r\u00e9cit d\u2019anecdotes et secrets qui entourent ce petit havre de paix si cher \u00e0 la physicienne.\n\nConte, visite guid\u00e9e, une programmation riche chaque samedi\nOutre les visites th\u00e9matiques, le Mus\u00e9e Curie propose chaque samedi une activit\u00e9 \u00e0 ses visiteurs, qu\u2019ils soient petits ou grands.\nLes 2e et 4e samedis du mois a lieu une visite guid\u00e9e pr\u00e9sentant les collections permanentes. Le 3e samedi du mois est consacr\u00e9 au conte, l\u2019occasion de d\u00e9couvrir l\u2019univers aussi scientifique que romanesque de Marie Curie. Sont \u00e9galement pr\u00e9vues de nombreuses projections de documentaire. Pour retrouver l\u2019ensemble de la programmation, rendez-vous sur le site du Mus\u00e9e Curie.", "price": "0"}
{"title": "Th\u00e9\u00e2tre du pouvoir", "img_url": "", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190035", "genre": [], "location": "Le Mus\u00e9e du Louvre", "d_start": "2017-09-27", "d_end": "2018-07-02", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L\u2019art et le pouvoir politique ont toujours nou\u00e9 des liens \u00e9troits, comme le r\u00e9v\u00e8le la nouvelle exposition de la Petite Galerie. Pour sa troisi\u00e8me saison, l\u2019espace d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9ducation artistique et culturelle du Louvre s\u2019int\u00e9resse ainsi aux codes de repr\u00e9sentation du pouvoir politique, depuis l\u2019Antiquit\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 nos jours.\nMettant en sc\u00e8ne des oeuvres du Louvre et celles de grandes institutions culturelles fran\u00e7aises, l\u2019exposition pr\u00e9sente aussi bien des figures du prince \u00ab guerrier \u00bb, \u00ab b\u00e2tisseur \u00bb ou \u00ab h\u00e9ro\u00efs\u00e9 \u00bb, en r\u00e9f\u00e9rence aux mod\u00e8les antiques, que des objets symbolisant la puissance.\nLe parcours montre tout d\u2019abord comment les images sont utilis\u00e9es pour l\u00e9gitimer le pouvoir, notamment \u00e0 travers la figure d\u2019Henri IV qui fait l\u2019objet d\u2019une \u00e9tude particuli\u00e8re, ou quelques c\u00e9l\u00e8bres portraits de monarques et d\u2019empereurs comme Louis XVI ou Napol\u00e9on. Des objets embl\u00e9matiques de la monarchie, tels que les regalia, objets du sacre des rois de France, sont \u00e9galement mis en avant. La derni\u00e8re partie met enfin en lumi\u00e8re les ruptures historiques et iconographiques n\u00e9es avec la R\u00e9volution fran\u00e7aise.\nCommissaire(s) :\nPaul Mironneau, directeur du mus\u00e9e national et domaine du Ch\u00e2teau de Pau, et Jean-Luc Martinez, pr\u00e9sident-directeur du mus\u00e9e du Louvre.", "price": "15\u20ac"}
{"title": "VISUAL SYSTEM - 50 COLORS - A2Z Art Gallery (Paris)", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--cktWkFee--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/nq0r06ad4d9xrebuilcz.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190020", "genre": ["contemporain"], "location": "A2Z Art Gallery", "d_start": "2017-12-02", "d_end": "2018-01-06", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Pr\u00e9sent\u00e9 pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Paris dans le cadre d\u2019une exposition personnelle, le collectif pluridisciplinaire Visual System utilise la lumi\u00e8re comme champ d\u2019exp\u00e9rimentation.\n\n\u00ab\u00a050 colors\u00a0\u00bb incarne le fruit de 10 ann\u00e9es d\u2019exp\u00e9rimentations monumentales condens\u00e9es dans des oeuvres calibr\u00e9es offrant au public une forme de perception sensible jusque ici encore peu consid\u00e9r\u00e9e.\n\nCes tableaux cin\u00e9tiques de pixels en action aux facettes changeantes interrogent tous nos sens. A l\u2019image du travail des alchimistes, chaque tableau r\u00e9sulte d\u2019un savant dosage dans la combinaison d\u2019outils mat\u00e9riels et immat\u00e9riels dans l\u2019optique de r\u00e9v\u00e9ler la lumi\u00e8re. \n\nLe voyage ainsi propos\u00e9 est un parcours initiatique entre l\u2019\u00e9ph\u00e9m\u00e8re et l\u2019hypnose au travers d\u2019un cercle chromatique parfait de 50 couleurs. \n\nEnferm\u00e9s dans nos univers hyperlumineux, nous r\u00e9apprenons alors comment percevoir la po\u00e9sie d\u2019une lumi\u00e8re \u00e0 l\u2019\u00e9chelle humaine et \u00e0 l\u2019\u00e9chelle urbaine.", "price": "non pr\u00e9cis\u00e9"}
{"title": "Entrouvrir, Entrevoir, Enclore - Marie-Claire Blais", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--7N2NArsE--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/hlrsokd8ay4sh67lxnam.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/187750", "genre": ["art contemporain"], "location": "Centre Culturel Canadien", "d_start": "2017-11-27", "d_end": "2018-01-19", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Entrouvrir, Entrevoir, Enclore - Marie-Claire Blais\n\nVernissage le mardi 28 novembre \u00e0 18h \u2013 Entr\u00e9e libre \n\nVisite guid\u00e9e en pr\u00e9sence de l\u2019artiste et de la commissaire, \u00e0 17h sur r\u00e9servation : reservation@canada-culture.org \n\nCommissaire : Catherine B\u00e9dard \n\nCette exposition d\u2019une figure montante de la sc\u00e8ne contemporaine au Canada est la derni\u00e8re pr\u00e9sent\u00e9e dans les locaux du 5, rue de Constantine avant le d\u00e9m\u00e9nagement du Centre rue du Faubourg Saint-Honor\u00e9. \n\nElle r\u00e9unit un ensemble d\u2019\u0153uvres d\u00e9veloppant une r\u00e9flexion sur l\u2019espace et le lieu, autour de la figure du passage. Le choix de cette exposition constitue, en soi, un acte symbolique engageant une r\u00e9flexion sur les enjeux d\u2019un lieu, le Centre culturel canadien, lui-m\u00eame marqu\u00e9 par une dimension symbolique o\u00f9 le culturel et le politique sont, in\u00e9vitablement, intimement li\u00e9s. \n\nArtiste issue d\u2019une formation en architecture, passionn\u00e9e en particulier par l\u2019\u00e9tude du paysage, Marie-Claire Blais travaille sur le champ du visible comme expression de notre rapport au monde. \n\nEntrouvrir, entrevoir, enclore s\u2019organise autour de deux s\u00e9ries de tableaux, entre lesquelles se d\u00e9veloppe d\u2019une part une r\u00e9flexion sur le temps et l\u2019espace du mouvement ainsi que la n\u00e9cessit\u00e9 de sa fin, et d\u2019autre part la mise en perspective d\u2019une m\u00e9moire de la modernit\u00e9 (des fresques bleues et roses des pr\u00e9curseurs de la perspective italienne aux grilles modernistes de l\u2019art am\u00e9ricain). \n\nEn partenariat avec la galerie Ren\u00e9 Blouin, Montr\u00e9al.", "price": "0"}
{"title": "Bring it on", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s---AAKU4IO--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/qlrix7de86cecxefwscp.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/189275", "genre": [], "location": "La Maison du Danemark", "d_start": "2017-11-05", "d_end": "2018-01-21", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Exposition de joaillerie contemporain danois\nL\u2019exposition propose un regard sur la sc\u00e8ne actuelle de l\u2019art de la bijouterie au Danemark.\n26 artistes joailliers contemporains sont r\u00e9unis pour pr\u00e9senter l\u2019art de la bijouterie danoise en pleine effervescence.\nMis en sc\u00e8ne et rassembl\u00e9 par Art Jewellery Copenhagen, BRING IT ON emm\u00e8ne le visiteur dans une travers\u00e9e de bijoux ou se croisent des ornements, des objets de design et de l\u2019art du corps, tous t\u00e9moignant d\u2019une tradition de savoir-faire solide et d\u2019une approche minutieuse des mat\u00e9riaux.\nLe cadre est large mais une attention particuli\u00e8re donn\u00e9 au d\u00e9tail \u2013 c\u2019est vif, color\u00e9 et exceptionnel. BRING IT ON prouve avec humour, exp\u00e9rimentation et esth\u00e9tique classique que l\u2019art de la bijouterie est une tradition qui est en perp\u00e9tuelle innovation.\nL\u2019art de la bijouterie est fond\u00e9 sur une tradition de joaillerie forte avec des artisans cr\u00e9ateurs pionniers comme Georg Jensen et Henning Koppel qui ont fait connaitre le savoir-faire danois \u00e0 l\u2019international.\nBRING IT ON pr\u00e9sente l\u2019h\u00e9ritage de cette tradition de savoir-faire et propose des r\u00e9flexions sur la fonction des bijoux aujourd\u2019hui. Est-ce accessoire purement d\u00e9coratif, une \u0153uvre d\u2019art, un investissement ? Mesure-t-on la valeur d\u2019un bijou \u00e0 l\u2019aune du prix de ses mat\u00e9riaux pr\u00e9cieux ou non, de l\u2019attachement sentimental ou de la cr\u00e9ativit\u00e9 de l\u2019artiste.\nArt Jewellery Copenhagen a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 par les artistes bijouti\u00e8res Annette Dam et Marie-Louise Kristensen. Elles pr\u00e9sentent et diffusent l\u2019art de la bijouterie contemporaine aupr\u00e8s d\u2019un public national et international. Derni\u00e8rement elles ont enseign\u00e9 en Chine et aux Etats-Unis et apr\u00e8s BRING IT ON \u00e0 Paris, elles exposeront lors de Munich Jewellery Week.\nLes artistes expos\u00e9s travaillent au Danemark, exposent dans leur pays et \u00e0 l\u2019international.\n\nCourat\u00e9 et mis en sc\u00e8ne par Art Jewellery Copenhagen.\nL\u2019exposition fait partie de Parcours Bijoux et sera \u00e9galement pr\u00e9sent\u00e9 sous la forme d\u2019un atelier pendant la No\u00ebl danois au BHV Marais \u00e0 Paris.\nVernissage le samedi 4 novembre \u00e0 16h\nentr\u00e9e libre\n\nMardi \u00e0 vendredi : 13h \u00e0 19h\nSamedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s : 13h \u00e0 18h", "price": "Entr\u00e9e libre"}
{"title": "ON KAWARA , \"I READ\"", "img_url": "", "url": "https://www.parisbouge.com/event/189649", "genre": [], "location": "mfc-mich\u00e8le didier", "d_start": "2017-11-24", "d_end": "2018-01-19", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "ON KAWARA\n\"I READ\"\n\nLa galerie et maison d\u2019\u00e9dition mfc-mich\u00e8le didier est heureuse de pr\u00e9senter I READ, une exposition et une oeuvre in\u00e9dite de On Kawara que, selon la volont\u00e9 de l\u2019artiste, nous avons l\u2019honneur de publier trois ans apr\u00e8s sa mort.\n\nContrairement \u00e0 I GOT UP, I WENT et I MET constitutifs de la Trilogie et publi\u00e9s re- spectivement en 2004, 2007 et 2008, I READ de On Kawara n\u2019est pas un \u00abdaily work \u00bb mais est une \u0153uvre connexe \u00e0 la Today Series, \u0153uvre regroupant l\u2019ensemble des Date Paintings r\u00e9alis\u00e9es de 1966 jusqu\u2019\u00e0 la veille de la mort de l\u2019artiste survenue en 2014.\n\nSi I READ commence \u00e9galement en 1966, l\u2019\u0153uvre marque toutefois un arr\u00eat en 1995, mais On Kawara s\u2019accordera cependant de la poursuivre jusqu\u2019\u00e0 sa mort. C\u2019est pourquoi, mfc-mich\u00e8le didier publie I READ post mortem, respectant ainsi les derni\u00e8res volont\u00e9s de l\u2019artiste.\n\nI READ prend la forme d\u2019un set de 6 volumes. Sur chacune des 3272 feuilles de papier lign\u00e9 d\u2019I READ, On Kawara colle minutieusement et recto-verso des coupures de presse annot\u00e9es et dat\u00e9es. Sur une m\u00eame page apparaissent ainsi jux- tapos\u00e9s ou superpos\u00e9s plusieurs articles de quotidiens. Rien ne lie ces articles entre eux si ce n\u2019est la date de leur parution. Ainsi parfois, les journaux sont dat\u00e9s d\u2019un ou de plusieurs jours de plus que la date inscrite par l\u2019artiste en t\u00eate de page d\u2019I READ, mais cette date reste celle \u00e0 laquelle l\u2019artiste a pr\u00e9cis\u00e9ment peint une Date Painting. I READ est en cela directement reli\u00e9 \u00e0 la Today Series et chacune de ses pag- es est en miroir avec une Date Painting. I READ nous informe donc autant sur l\u2019int\u00e9r\u00eat qu\u2019apporte l\u2019artiste \u00e0 l\u2019actualit\u00e9 internationale que sur sa propre activit\u00e9 \u00abpicturale\u00bb.\n\n\u00c0 l'occasion de l'exposition I READ, seront \u00e9galement pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 la galerie toutes les publications de On Kawara \u00e9dit\u00e9es par mfc-mich\u00e8le didier : la Trilogie avec I GOT UP, I WENT, I MET et One Million Years.", "price": "0"}
{"title": "Bring it on", "img_url": "", "url": "https://www.parisbouge.com/event/189274", "genre": [], "location": "La Maison du Danemark", "d_start": "2017-11-05", "d_end": "2018-01-21", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Exposition de joaillerie contemporain danois\nL\u2019exposition propose un regard sur la sc\u00e8ne actuelle de l\u2019art de la bijouterie au Danemark.\n26 artistes joailliers contemporains sont r\u00e9unis pour pr\u00e9senter l\u2019art de la bijouterie danoise en pleine effervescence.\nMis en sc\u00e8ne et rassembl\u00e9 par Art Jewellery Copenhagen, BRING IT ON emm\u00e8ne le visiteur dans une travers\u00e9e de bijoux ou se croisent des ornements, des objets de design et de l\u2019art du corps, tous t\u00e9moignant d\u2019une tradition de savoir-faire solide et d\u2019une approche minutieuse des mat\u00e9riaux.\nLe cadre est large mais une attention particuli\u00e8re donn\u00e9 au d\u00e9tail \u2013 c\u2019est vif, color\u00e9 et exceptionnel. BRING IT ON prouve avec humour, exp\u00e9rimentation et esth\u00e9tique classique que l\u2019art de la bijouterie est une tradition qui est en perp\u00e9tuelle innovation.\nL\u2019art de la bijouterie est fond\u00e9 sur une tradition de joaillerie forte avec des artisans cr\u00e9ateurs pionniers comme Georg Jensen et Henning Koppel qui ont fait connaitre le savoir-faire danois \u00e0 l\u2019international.\nBRING IT ON pr\u00e9sente l\u2019h\u00e9ritage de cette tradition de savoir-faire et propose des r\u00e9flexions sur la fonction des bijoux aujourd\u2019hui. Est-ce accessoire purement d\u00e9coratif, une \u0153uvre d\u2019art, un investissement ? Mesure-t-on la valeur d\u2019un bijou \u00e0 l\u2019aune du prix de ses mat\u00e9riaux pr\u00e9cieux ou non, de l\u2019attachement sentimental ou de la cr\u00e9ativit\u00e9 de l\u2019artiste.\nArt Jewellery Copenhagen a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 par les artistes bijouti\u00e8res Annette Dam et Marie-Louise Kristensen. Elles pr\u00e9sentent et diffusent l\u2019art de la bijouterie contemporaine aupr\u00e8s d\u2019un public national et international. Derni\u00e8rement elles ont enseign\u00e9 en Chine et aux Etats-Unis et apr\u00e8s BRING IT ON \u00e0 Paris, elles exposeront lors de Munich Jewellery Week.\nLes artistes expos\u00e9s travaillent au Danemark, exposent dans leur pays et \u00e0 l\u2019international.\n\nCourat\u00e9 et mis en sc\u00e8ne par Art Jewellery Copenhagen.\nL\u2019exposition fait partie de Parcours Bijoux et sera \u00e9galement pr\u00e9sent\u00e9 sous la forme d\u2019un atelier pendant la No\u00ebl danois au BHV Marais \u00e0 Paris.\nVernissage le samedi 4 novembre \u00e0 16h\nentr\u00e9e libre\n\nMardi \u00e0 vendredi : 13h \u00e0 19h\nSamedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s : 13h \u00e0 18h", "price": "Entr\u00e9e libre"}
{"title": "Brodbeck & de Barbuat : Les Mondes silencieux", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s---H8v1JmR--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/x2ezslipctvcdsjj8hif.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/189273", "genre": ["photographie", "vid\u00e9o"], "location": "La Maison Europ\u00e9enne de la Photographie - MEP", "d_start": "2017-11-08", "d_end": "2018-01-07", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Solitude urbaine ou familiale, errance existentielle, chaque projet de Brodbeck & de Barbuat met en avant, sous diff\u00e9rents jours, la m\u00e9lancolie silencieuse de l\u2019Homme en traduisant l\u2019interstice t\u00e9nu s\u00e9parant notre existence du monde r\u00eav\u00e9. \u00c0 travers la photographie et la vid\u00e9o, ils tentent de convoquer l\u2019imagination du spectateur en inscrivant chacune de leurs r\u00e9alisations dans une r\u00e9flexion sur l\u2019image entre r\u00e9alit\u00e9 et fiction.\n\nLa place de l\u2019Op\u00e9ra \u00e0 Paris, d\u00e9sert\u00e9e et vide. D\u00e9pouill\u00e9 de toute trace humaine, l\u2019espace reprend ses droits. Si la s\u00e9rie \u00ab Les Mondes silencieux \u00bb tend \u00e0 nous faire perdre notre notion du r\u00e9el, du temps et de l\u2019espace, l\u2019\u0153uvre de Brodbeck & de Barbuat, avant toute chose, confronte l\u2019Homme au monde et s\u2019interroge sur la place de celui-ci dans la soci\u00e9t\u00e9 : l\u2019action et le mouvement perp\u00e9tuels \u00e9loignent-t-ils l\u2019Homme de ce qu\u2019il est intrins\u00e8quement?\nSimon Brodbeck et Lucie de Barbuat ne se contentent pas du proc\u00e9d\u00e9 technique qui consiste en un long temps d\u2019exposition pour effacer tout \u00e9l\u00e9ment en mouvement (voitures, passants, etc) ; \u00e0 dessein, ils anticipent le r\u00e9sultat dans des esquisses pr\u00e9paratoires. Comme un \u00e9crivain qui d\u00e9tient, avant m\u00eame l\u2019\u00e9criture, la trame et le suspens de son roman, le duo d\u2019artistes pr\u00e9m\u00e9dite l\u2019aspect fictionnel de leurs images.\nDans leurs cr\u00e9ations photographiques et vid\u00e9ographiques, les artistes \u00e9vincent ainsi toute trace humaine, comme pour souligner la pr\u00e9sence par l\u2019absence, pour lui redonner un caract\u00e8re emprunt d\u2019humanit\u00e9 et repenser le rapport de l\u2019Homme \u00e0 son environnement.\nLa Maison Europ\u00e9enne de la Photographie pr\u00e9sente la vid\u00e9o Place de l\u2019Op\u00e9ra, ainsi que les croquis et polaroids de la pr\u00e9paration de ce travail dans lequel une cam\u00e9ra descend lentement depuis le ciel et d\u00e9couvre la place de l\u2019Op\u00e9ra \u00e0 Paris, d\u00e9serte et silencieuse. Une femme seule vient redonner vie \u00e0 ce paysage fig\u00e9, en errant au milieu de la place. Rompant le silence, les pas r\u00e9sonnent, tout comme les battements d\u2019ailes des oiseaux et le souffle du vent.\nCette vid\u00e9o, \u00e0 l\u2019instar de son pendant \u00ab new-yorkais \u00bb dans lequel la m\u00eame femme d\u00e9ambule dans une rue d\u00e9serte de New York, est issue de la s\u00e9rie \u00ab Les Mondes silencieux \u00bb, d\u2019o\u00f9 sont \u00e9galement extraites d\u2019autres photographies pr\u00e9sent\u00e9es dans le cadre de cette exposition.\nD\u00e9velopp\u00e9e de 2008 \u00e0 2012, cette s\u00e9rie trouve son inspiration dans les balbutiements de la photographie. Boulevard du Temple (1838) par Louis Daguerre montrait une rue apparemment vide o\u00f9 seul un cireur de chaussures \u00e9tait visible. Le temps d\u2019exposition long, de 3 \u00e0 5 heures, permet ainsi de ne faire appara\u00eetre sur la photographie que les \u00e9l\u00e9ments immobiles. L\u2019activit\u00e9 humaine disparait.\nLes images sont ensuite recompos\u00e9es, retravaill\u00e9es et font se rencontrer deux \u00e9poques technologiques de la photographie, pass\u00e9 et pr\u00e9sent.\nViennent ainsi se confondre \u00e0 l\u2019image ce qui existe et ce que l\u2019imagination projette sur notre monde, ce que nous voyons et ce que nous ne pouvons voir. Une repr\u00e9sentation int\u00e9rieure et silencieuse.\n\nBrodbeck & de Barbuat, Saint-Brieuc, 2012, S\u00e9rie \u00ab Les Mondes silencieux \u00bb \u00a9 Brodbeck & de Barbuat", "price": "9\u20ac"}
{"title": "Claude Mollard : une anthropologie imaginaire", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--8sUfOtXn--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/wvkikyn0dkswpnhxp5hd.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/189272", "genre": ["photographie"], "location": "La Maison Europ\u00e9enne de la Photographie - MEP", "d_start": "2017-11-08", "d_end": "2018-01-07", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Claude Mollard d\u00e9veloppe depuis plusieurs ann\u00e9es un travail photographique engag\u00e9 dans des pr\u00e9occupations naturalistes et anthropomorphiques. Sa pratique s\u2019organise autour d\u2019un m\u00eame axe : d\u00e9busquer les traits d\u2019un visage \u00e0 travers de multiples r\u00e9alit\u00e9s, qu\u2019elles appartiennent au monde v\u00e9g\u00e9tal ou min\u00e9ral.\nClaude Mollard s\u2019empare de la photographie comme d\u2019un instrument d\u2019investigation, port\u00e9 par une intention qui m\u00eale \u00e0 son aventure plastique l\u2019histoire de l\u2019art ainsi que des consid\u00e9rations philosophiques croisant l\u2019anthropologie. Si les motivations sont complexes, sa d\u00e9marche s\u2019organise autour d\u2019une obsession : d\u00e9busquer les traits d\u2019un visage \u00e0 travers de multiples r\u00e9alit\u00e9s \u2013 c\u2019est pour l\u2019essentiel dans cette direction qu\u2019il pointe son objectif, m\u00eame s\u2019il s\u2019autorise quelques digressions, notamment en se rapprochant d\u2019\u0153uvres d\u2019artistes aussi diff\u00e9rents que Krajcberg ou C\u00e9sar -. Il m\u00e8ne son exploration dans des territoires tr\u00e8s vari\u00e9s, proches et lointains, aussi bien sur le continent europ\u00e9en qu\u2019am\u00e9ricain ou asiatique. Il op\u00e8re dans la nature comme dans des endroits \u00ab travaill\u00e9s \u00bb par l\u2019homme, o\u00f9 la main du b\u00e2tisseur a d\u00e9pos\u00e9 son ouvrage. Ce sont \u00e9galement des mouvements de mati\u00e8res liquides d\u2019o\u00f9 surgissent des formes \u00e9ph\u00e9m\u00e8res et qui requi\u00e8rent alors des \u00ab instantan\u00e9s \u00bb photographiques, par diff\u00e9rence avec des objets solides qui traversent le temps.\nCertains de ces visages s\u2019imposent comme des \u00e9vidences ; d\u2019autres apparaissent plus lentement et selon la distance entre le spectateur et la photographie, le motif peut demeurer imperceptible. C\u2019est \u00e9galement la l\u00e9gende donn\u00e9e \u00e0 la photographie qui donne le sens du d\u00e9chiffrement \u2013 \u00e9tymologiquement, l\u00e9gende signifie d\u2019ailleurs ce qui doit \u00eatre lu -.\nDans le travail de Claude Mollard, il ne s\u2019agit pas seulement d\u2019une double lecture associ\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9sence d\u2019une image sous l\u2019image, \u00e0 la suggestion d\u2019une forme au sein d\u2019une mati\u00e8re. Le photographe donne \u00e0 sa d\u00e9marche d\u2019autres dimensions : le visage est souvent porteur d\u2019une expression, celle d\u2019un caract\u00e8re ou d\u2019un sentiment, et certains profils font \u00e9trangement \u00e9cho \u00e0 ceux d\u2019une personnalit\u00e9.\nL\u2019ensemble que r\u00e9unit aujourd\u2019hui Claude Mollard peut \u00eatre regard\u00e9 comme une galerie de portraits qu\u2019il s\u2019emploie \u00e0 classer avec m\u00e9thode. Il d\u00e9cline des visages dont il se pla\u00eet \u00e0 dire qu\u2019ils remontent \u00e0 des temps imm\u00e9moriaux et qu\u2019il d\u00e9finit comme des \u00ab orig\u00e8nes \u00bb. Ils pr\u00e9-existent peut-\u00eatre m\u00eame avant l\u2019apparition de l\u2019homme sur Terre. Et si le regard photographique participe de leur mise en lumi\u00e8re, si Claude Mollard distingue la figure au travers d\u2019une brutalit\u00e9 des mati\u00e8res, il met aussi ses pas dans ceux d\u2019artistes comme Jean Dubuffet qui pensait l\u2019art avant l\u2019art.\n\nClaude Mollard, Le clown bleu, 2016, Reflets dans les canaux de Venise, Italie \u00a9 Claude Mollard", "price": "9\u20ac"}
{"title": "Obsession Marlene : Pierre Passebon collectionneur", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--0WLYgYZp--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/uegjrbvurg3g63lrrzg1.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/189270", "genre": ["photographie"], "location": "La Maison Europ\u00e9enne de la Photographie - MEP", "d_start": "2017-11-08", "d_end": "2018-01-07", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Pierre Passebon, admirateur \u00e9clair\u00e9 et insatiable collectionneur, a r\u00e9uni aujourd\u2019hui plus de deux-mille photographies de Marlene Dietrich, ic\u00f4ne du XXe si\u00e8cle incroyablement moderne et intemporelle. La MEP pr\u00e9sente pr\u00e8s de deux-cents photographies issues de cette imposante collection.\nCes clich\u00e9s, dont la majorit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 peu vue, sont les \u0153uvres des plus c\u00e9l\u00e8bres photographes de la plan\u00e8te. Avec des talents et sous des angles diff\u00e9rents, chacun a immortalis\u00e9, \u00e0 sa mani\u00e8re, une personne, un personnage, une personnalit\u00e9 de l\u00e9gende. L\u2019\u00e9ternelle, l\u2019immortelle Dietrich.\nLa star incarne, depuis le d\u00e9but du si\u00e8cle dernier, le glamour absolu qu\u2019ont consacr\u00e9 quarante ann\u00e9es de travail et de rayonnement, \u00e0 travers les cin\u00e9mas et les galas. Interpr\u00e8te connue et reconnue dans le monde entier, Marlene fut non seulement une immense com\u00e9dienne et chanteuse, mais \u00e9galement une citoyenne du monde libre, radicalement engag\u00e9e dans la voie de l\u2019honneur contre le totalitarisme, le nazisme et toutes formes de dictature.\nLa beaut\u00e9 hors norme, le style insens\u00e9 et l\u2019\u00e9l\u00e9gance renversante de cette petite actrice allemande chang\u00e9e en star plan\u00e9taire firent d\u2019elle l\u2019arch\u00e9type de la vamp fatale. Eclair\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9cran comme peu le furent avant et apr\u00e8s elle. Actrice rayonnante, femme libre, \u00e9g\u00e9rie moderne, elle chamboula le paysage esth\u00e9tique et social en bousculant les conventions \u00e9tablies, n\u2019h\u00e9sitant pas \u00e0 s\u2019habiller en homme et \u00e0 embrasser des femmes, et sur la bouche et sur pellicule.\nN\u2019h\u00e9sitant pas non plus \u00e0 ne pas dissimuler ses passions amoureuses, qu\u2019elles concernent son mari, ses amants ou ses amantes, Marlene aima aimer. H\u00e9ro\u00efne romanesque et s\u00e9ductrice romantique, m\u00e8re d\u2019une famille qu\u2019elle ne cachait pas, elle fut la premi\u00e8re \u00e0 imposer sa fille \u00e0 Hollywood, qui, jusqu\u2019alors cachait la maternit\u00e9 de ses vedettes pour pr\u00e9server leur aura de s\u00e9ductrices d\u00e9gag\u00e9es de toutes attaches.\nFilms apr\u00e8s films, sc\u00e8nes apr\u00e8s sc\u00e8nes, chacune des apparitions de Marlene Dietrich particip\u00e8rent un peu plus \u00e0 la construction de son mythe. Elle fut, plus et mieux que d\u2019autres, sa propre cr\u00e9ation artisanale. Elle fut ce qu\u2019elle voulait \u00eatre, \u00e0 la fois toujours pareille et \u00e9ternellement recommenc\u00e9e.\nTous ces moments, ordinaires et extraordinaires, de la vie de Marlene fig\u00e9s \u00e0 jamais et immortalis\u00e9s par les objectifs d\u2019Edward Steichen, Irving Penn, Richard Avedon, Milton Greene, Fran\u00e7ois Gragnon, George Hurrell, Antony Armstrong-Jones, Cecil Beaton, Willy Rizzo et de beaucoup d\u2019autres encore, lors de s\u00e9ances photos auxquelles elle participait activement, nous racontent une histoire incroyable. Celle d\u2019un mythe qui, lentement mais s\u00fbrement, s\u2019\u00e9difie sous nos yeux. Celle d\u2019une image, comme en mille, qu\u2019elle mit elle-m\u00eame au point avec rigueur et exigence.\n\nGeorge Hurrell, Marlene Dietrich, vers 1935-1936 \u00a9 Bridgeman Images", "price": "9\u20ac"}
{"title": "Zhong Weixing : Face \u00e0 face", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--Fe-z_MUr--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/b95kjduaxietv7kjvjeh.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/189269", "genre": ["photographie"], "location": "La Maison Europ\u00e9enne de la Photographie - MEP", "d_start": "2017-11-08", "d_end": "2018-01-07", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "En 2015, le photographe chinois Zhong Weixing initie un projet d\u2019envergure : r\u00e9aliser syst\u00e9matiquement le portrait des plus grands photographes. L\u2019ensemble de ces images constitue un panorama exceptionnel, un panth\u00e9on en quelque sorte, mais surtout un hommage vibrant \u00e0 ceux qui \u0153uvrent ardemment pour faire de la photographie un art majeur de notre temps.\nAvec des portraits de Yann Arthus-Bertrand, Fran\u00e7ois-Marie Banier, Bruno Barbey, Val\u00e9rie Belin, Martial Cherrier, JH Engstr\u00f6m, Bernard Faucon, Alain Fleischer, Robert Frank, Alberto Garc\u00eda-Alix, Jean Gaumy, Harry Gruyaert, Fran\u00e7oise Huguier, Dominique Issermann, JR, William Klein, Jean-Pierre Laffont, Arno Rafael Minkkinen, Sarah Moon, Vik Muniz, Martin d\u2019Orgeval, ORLAN, Martin Parr, Vincent Perez, Pierre et Gilles, Miguel Rio Branco, Sebasti\u00e3o Salgado, Klavdij Sluban, Christine Spengler, Sabine Weiss.\nEn 1851, Nadar, avant de devenir photographe, a pour projet de dessiner le portrait des plus grandes gloires du moment et de les regrouper en quatre feuillets panoramiques, dont un seul para\u00eetra en 1854, rassemblant plus de 250 auteurs, \u00e9crivains ou journalistes. Le Panth\u00e9on Nadar \u00e9tait n\u00e9.\nC\u2019est \u00e0 la lueur de ce lointain cousinage que s\u2019inscrit Zhong Weixing. Face \u00e0 d\u2019illustres pr\u00e9d\u00e9cesseurs comme Sander, Penn ou Avedon, il n\u2019est cependant pas ais\u00e9 pour un photographe d\u2019aujourd\u2019hui de renouveler le genre du portrait. C\u2019est pourtant le d\u00e9fi que s\u2019est lanc\u00e9 Zhong Weixing.\nIl travaille en studio, utilise un fond noir et une lumi\u00e8re diffuse. Install\u00e9 frontalement \u00e0 son mod\u00e8le, il r\u00e9alise en noir et blanc, ou en couleur, une s\u00e9rie de portraits dans lesquels il tente, non pas de r\u00e9v\u00e9ler la personne derri\u00e8re le personnage, mais bien plut\u00f4t le photographe derri\u00e8re la personne. Apr\u00e8s s\u2019\u00eatre profond\u00e9ment impr\u00e9gn\u00e9 de l\u2019\u0153uvre de celui ou celle qui est en face de lui, Zhong Weixing nous offre une vision plurielle et une interpr\u00e9tation tr\u00e8s personnelle.\nSes portraits surgissent comme s\u2019ils s\u2019\u00e9taient extraits de la photographie de leur auteur. Certains m\u00eame sont r\u00e9alis\u00e9s avec la collaboration complice du photographe-mod\u00e8le, comme c\u2019est le cas pour Minkkinen, Bernard Faucon ou encore ORLAN. Cette participation active, qui instaure non pas une confrontation mais un dialogue constructif entre deux photographes, caract\u00e9rise ce qu\u2019on pourrait appeler la g\u00e9mellit\u00e9 cr\u00e9ative de Zhong Weixing.\n\nZhong Weixing, Bernard Faucon \u00a9 Zhong Weixing", "price": "9\u20ac"}
{"title": "Exposition : Chine, version 2.0, une exposition de Chen Man", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--FYo8YICW--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/x9ub4kdls7pmyz9ewea8.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/188809", "genre": ["photographie"], "location": "La Maison de th\u00e9", "d_start": "2017-10-02", "d_end": "2018-01-20", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "\u00ab Star \u00bb \u00e9mergente de la photo de mode en Chine, jeune et talentueuse, Chen Man a d\u00e9velopp\u00e9 son propre style photographique et met en sc\u00e8ne principalement des femmes dont elle sublime la beaut\u00e9. De photographe glamour, Chen Man est devenue une artiste incontournable dont les \u0153uvres s\u2019exposent partout dans le monde. En Chine, elle est consid\u00e9r\u00e9e comme un des talents les plus prometteurs de sa g\u00e9n\u00e9ration.\n\nAcc\u00e8s libre", "price": "Gratuit"}
{"title": "Photographisme klein, ifert, zamecznik", "img_url": "", "url": "https://www.parisbouge.com/event/188669", "genre": ["photographie", "arts graphiques"], "location": "Centre Georges Pompidou - Beaubourg", "d_start": "2017-11-08", "d_end": "2018-01-29", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le Centre Pompidou consacre une exposition in\u00e9dite \u00e0 l\u2019histoire des relations entre photographie et arts graphiques. Amorc\u00e9 au d\u00e9but du 20e si\u00e8cle, le dialogue entre ces deux disciplines se fait tr\u00e8s intense entre 1945 et 1969 et renforce son caract\u00e8re exp\u00e9rimental. L\u2019exposition pr\u00e9sente sur ce th\u00e8me une centaine de photographies et de documents in\u00e9dits, issus de la collection du Centre Pompidou et de collections priv\u00e9es et publiques internationales. Souvent m\u00e9connues, ces \u0153uvres \u00e9clairent un pan important de l\u2019histoire des relations entre les exp\u00e9rimentations photographiques et les arts graphiques dans les ann\u00e9es d\u2019apr\u00e8s-guerre. Si plusieurs graphistes s\u2019essaient alors \u00e0 la pratique du photomontage, d\u2019autres affectionnent plut\u00f4t l\u2019abstraction formelle permise par la photographie. Les acteurs de cette sensibilit\u00e9\nplastique, aux \u00e9tats-Unis et en Europe, sont inspir\u00e9s par les pr\u00e9ceptes du Bauhaus. Cette \u00e9cole, fondatrice de l\u2019alliance entre beaux-arts et arts appliqu\u00e9s, avait pens\u00e9 le cr\u00e9ateur comme un agent social au service de l\u2019expression dynamique du contemporain. Les ouvrages des personnalit\u00e9s associ\u00e9es \u00e0 cette avant-garde, tel Laszlo Moholy-Nagy ou Gy\u00f6rgy Kepes s\u2019imposent comme des sources d\u2019influence fondamentales pour ces graphistes-photographes d\u2019apr\u00e8s-guerre.\nLeurs exp\u00e9rimentations \u2013 photomontages, photogrammes, dessins lumineux - vivent \u00e0 travers la publicit\u00e9, l\u2019\u00e9dition, le disque\u2026\nDans cette lign\u00e9e, des innovateurs aussi divers que G\u00e9rard Ifert (B\u00e2le, 1929), William Klein (New York, 1928) ou Wojciech Zamecznik (Varsovie, 1923-1967) inventent, entre les ann\u00e9es 1950 et 1960, de nouvelles formes d\u2019expressions \u00abphoto-graphiques\u00bb. Ces trois personnalit\u00e9s, actifs\ndans des domaines d\u2019application distincts, op\u00e8rent n\u00e9anmoins dans des contextes culturels PMU, partenaire de la Galerie de photographies 2\nassez proches, marqu\u00e9s non seulement par l\u2019h\u00e9ritage du Bauhaus, mais \u00e9galement par celui de l\u2019art concret et par les d\u00e9veloppements contemporains de l\u2019abstraction gestuelle ou du cin\u00e9tisme.\nAu moyen de captations des vibrations lumineuses, d\u2019effets de montage et de jeux de couleurs, ils s\u2019attachent \u00e0 retranscrire les sensations dynamiques de leur temps : vitesse, exp\u00e9rience de la foule, mobilit\u00e9.\n\nTarif : 14\u20ac Valable le jour m\u00eame pour le mus\u00e9e national d\u2019art moderne et l\u2019ensemble des expositions.", "price": "14\u20ac"}
{"title": "NA\u00cfA, le MYSTERIEUX MUSEE", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--SFR4QASE--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/awg8yizdsebjtvaau3sn.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/189922", "genre": ["sculpture", "peinture", "photographie"], "location": "Galerie Le Cabinet des Curieux", "d_start": "2017-11-16", "d_end": "2017-12-30", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Le Cabinet des Curieux re\u00e7oit le NAIA MUSEUM\n\nLe Naia Museum est d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'intuition, sensibilit\u00e9, et spiritualit\u00e9. Avec cette mati\u00e8re premi\u00e8re, les artistes cr\u00e9ent un imaginaire fantastique, devenu r\u00e9alit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 leurs \u0153uvres.\nLe Cabinet des Curieux est d\u00e9di\u00e9 aux cr\u00e9ations artistiques m\u00ealant virtuosit\u00e9, go\u00fbt du merveilleux et de l'\u00e9trange...\nUne rencontre s'imposait...\nUn voyage au coeur d'une Beaut\u00e9 Transgressive, Alternative, Onirique.", "price": "non pr\u00e9cis\u00e9"}
{"title": "aRound Matter chez Triode", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--5yNJtuHG--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/jnvleas0q0bgrkwumkox.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/189877", "genre": ["design"], "location": "Galerie Triode", "d_start": "2017-11-17", "d_end": "2018-01-06", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Depuis sa fondation en 2003 par Jamie Gray, Matter est un acteur incontournable du design \u00e0 New York. La galerie \u00e9ponyme de SoHo pr\u00e9sente les derni\u00e8res tendances de la cr\u00e9ation am\u00e9ricaine et internationale. Depuis quelques ann\u00e9es, Jamie Gray d\u00e9veloppe ses propres \u00e9ditions sous la marque Matter Made. Il met ainsi en avant le savoir faire des designers am\u00e9ricains et les accompagne dans leur reconnaissance internationale. C\u2019est donc tout naturellement que Triode, qui s\u2019attache depuis plusieurs ann\u00e9es \u00e0 la promotion du design am\u00e9ricain contemporain, accueille cette marque dans son showroom. La pr\u00e9sentation exclusive de certains mod\u00e8les de Matter Made s\u2019accompagnera d\u2019une visite \u00e0 360\u00b0 du showroom de Matter \u00e0 Manhattan. A partir du 16 novembre - 28 rue Jacob 75006 Paris.", "price": "Expo gratuite"}
{"title": "42X60 AFFICHE UNE OEUVRE ORIGINALE DE MARJOLIJN DE WIT DANS PARIS", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--k_aoYtWU--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/rjzxmr1kwjeihrpqi6mm.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/188544", "genre": ["photo"], "location": "42X60", "d_start": "2017-10-16", "d_end": "2018-02-28", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La pratique de Marjolijn De Wit, peinture, collage et sculpture combinent deux grandes approches de la pratique artistique contemporaine : la tradition qui confronte les humains au monde naturel et la modernisme qui tend \u00e0 donner un ordre graphique \u00e0 des \u00e9l\u00e9ments apparemment compl\u00e8tement distants parmi eux. En approchant ces deux th\u00e8mes complexes, elle r\u00e9alise des travaux qui tentent \u00e0 combiner des \u00e9l\u00e9ments naturels (tous d\u00e9riv\u00e9s d'une intervention humaine) et des compositions abstraites o\u00f9 les aspects figuratifs sont submerg\u00e9s par l'installation des \u00e9l\u00e9ments sur la toile, sur les collages, sur la sculpture.\n\nMarjolijn De Wit est n\u00e9 \u00e0 Bennekom, Pays-Bas en 1979. Elle vit \u00e0 Amsterdam.", "price": "gratuit"}
{"title": "Traits d'union avec Kassa MFOUBOU", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--eXPTGfqA--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/rkqcyh9pckz9omdfjfog.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/187984", "genre": [], "location": "Librairie Galerie Congo", "d_start": "2017-10-07", "d_end": "2018-01-31", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La Librairie Galerie Congo est l'un des op\u00e9rateurs culturels majeurs de la place parisienne. Avec plusieurs participations d'envergure aux plus grands \u00e9v\u00e9nements culturels et litt\u00e9raires en France, elle confirme ce rang dans le domaine des arts plastiques africains en France. Aussi a-t-elle l'immense plaisir d'accueillir en ses murs, le grand artiste gabonais Kassa qui pr\u00e9sentera en exclusivit\u00e9, ses derni\u00e8res \u0153uvres sous le th\u00e8me de \"Traits d'union\" entre les arts.\n\nNous vous invitons \u00e0 l'exposition permanente de ses tableaux qui se tiendra du samedi 7 octobre 2017 au Mercredi 31 Janvier 2018 \u00e0 la Librairie Galerie Congo, 23, rue Vaneau 75007 Paris. \n\nTout au long de cette exposition, le public pourra se procurer des t-shirts portant les tableaux de l'artiste qui seront mis en vente.\n\n\nNous vous invitons \u00e0 explorer l'univers d'art contemporain.", "price": "0"}
{"title": "Exposition Daubigny : aux sources de l'impressionnisme, Deuxi\u00e8me partie", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--VV5riwpf--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/bfkuha4gtns1j5efdv28.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/187846", "genre": ["peinture"], "location": "Mus\u00e9e Daubigny", "d_start": "2017-09-29", "d_end": "2018-03-04", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Sur les pas de Daubigny : aux sources de l\u2019impressionnisme\n2e partie \nDu 16 septembre 2017 au 4 mars 2018\nA partir du 16 septembre 2017, les \u0153uvres de Charles Fran\u00e7ois Daubigny seront mises en regard avec celles des artistes qu\u2019il a c\u00f4toy\u00e9s ou influenc\u00e9s parmi lesquels Camille Corot, Gustave Courbet, Eug\u00e8ne Boudin, Paul Jouanny\u2026 L\u2019exposition pr\u00e9sent\u00e9e jusqu\u2019au mois de mars 2018 met \u00e0 l\u2019honneur la th\u00e9matique de l\u2019eau et de la lumi\u00e8re et pr\u00e9sente l\u2019importance majeure des r\u00e9seaux d\u2019amiti\u00e9 pour Charles Fran\u00e7ois Daubigny. Enfin, nous confrontons l\u2019\u0153uvre de Daubigny avec le regard tendre et dr\u00f4le du dessinateur de bande dessin\u00e9e Luc Cromheecke. Plus de 80 \u0153uvres ( peintures, dessins, gravures) qui pour certaines n\u2019ont encore jamais \u00e9t\u00e9 montr\u00e9es vous sont pr\u00e9sent\u00e9es.", "price": "5\u20ac"}
{"title": "Always Someone Alseep and Someone Awake", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--QcN4yXSY--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/vspkk7fg0bxxhouyinsr.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190188", "genre": ["art contemporain"], "location": "Galerie des Galeries", "d_start": "2017-12-01", "d_end": "2018-02-25", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Du 1er d\u00e9cembre 2017 au 25 f\u00e9vrier 2018, la Galerie des Galeries accueille une exposition imagin\u00e9e par Arl\u00e8ne Berceliot Courtin autour de la f\u00eate, qu\u2019elle soit quotidienne, improvis\u00e9e, issue d\u2019une simple c\u00e9l\u00e9bration d\u2019un temps prosa\u00efque ou fruit d\u2019une certaine exception\nCette exposition intitul\u00e9e \"Always Someone Asleep and Someone Awake\" invite \u00e0 regarder autrement les codifications et langages associ\u00e9s aux f\u00eates, \u00e9v\u00e9nements et comm\u00e9morations existants ou \u00e0 venir. Aujourd\u2019hui doit \u00eatre un jour sp\u00e9cial, mais quelle serait donc la f\u00eate du jour\u2005? Peut-\u00eatre une forme de c\u00e9r\u00e9monie permanente autant que temporaire, mouvante, \u00e9volutive, c\u00e9l\u00e9br\u00e9e \u00e0 date fixe ou diff\u00e9rente chaque ann\u00e9e dans laquelle il y aurait \u00abtoujours quelqu\u2019un [qui] dort et quelqu\u2019un qui veille / Quelqu\u2019un qui r\u00eave en dormant quelqu\u2019un qui r\u00eave \u00e9veill\u00e9\u00bb ; ou encore un rassemblement spontan\u00e9 orchestr\u00e9 par le d\u00e9sir d\u2019une lutte ou d\u2019un refrain commun.\n\n\u00c0 travers des invitations faites \u00e0 des artistes fran\u00e7ais et internationaux de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes : Anne Collier, Ceal Floyer, Liam Gillick et Gabriel Kuri, Robert Heinecken, Amy O\u2019Neill, Pierre Paulin, Bruno Serralongue, ce projet propose de partager un imaginaire collectif, une solennit\u00e9 itin\u00e9rante ou encore la possibilit\u00e9 d\u2019inventer et d\u2019appr\u00e9hender diff\u00e9remment le syndrome de la f\u00eate entre sentiment d\u2019extase et lendemain(s).\n\nArl\u00e8ne Berceliot Courtin est critique d\u2019art et curatrice ind\u00e9pendante bas\u00e9e \u00e0 Paris. Elle a r\u00e9cemment organis\u00e9 des expositions \u00e0 la Galerie Allen (Paris) ainsi qu\u2019\u00e0 Air de Paris (Paris). Depuis 2011, elle a collabor\u00e9 avec des artist-run space tels que Shanaynay (Paris), Moins Un (Paris), La Salle de bains (Lyon) et PSM Gallery (Berlin). Elle est aussi r\u00e9guli\u00e8rement jury pour des programmes de r\u00e9sidences fran\u00e7aises ou internationales, notamment aupr\u00e8s de l\u2019Institut fran\u00e7ais et contribue \u00e0 la presse sp\u00e9cialis\u00e9e en France.", "price": "Entr\u00e9e libre"}
{"title": "Karla Black", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--3nR93MXE--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/zfwmfqdqcndjq2rjv7hp.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190026", "genre": [], "location": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des Beaux-arts", "d_start": "2017-10-20", "d_end": "2018-01-07", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Apr\u00e8s Venise, Londres, Los Angeles et New York, l\u2019artiste \u00e9cossaise Karla Black pr\u00e9sentera aux Beaux-Arts de Paris, \u00e0 l\u2019occasion de la 46\u00e8me \u00e9dition du Festival d\u2019Automne \u00e0 Paris, sa premi\u00e8re exposition monographique en France. \u00c0 partir des mat\u00e9riaux simples et des jeux de couleurs qui caract\u00e9risent son travail, elle produira une \u0153uvre in\u00e9dite pour la salle Melpom\u00e8ne du Palais des Beaux-Arts.\n\nLa programmation de l\u2019automne 2017 est con\u00e7ue comme un parcours entre deux lieux embl\u00e9matiques des Beaux-Arts de Paris : la cour vitr\u00e9e du Palais des \u00e9tudes et la salle Melpom\u00e8ne du Palais des Beaux-Arts.\nDe l\u2019une \u00e0 l\u2019autre, deux ensembles de sculptures se r\u00e9pondent, repr\u00e9sentatifs du travail de deux artistes qu\u2019une g\u00e9n\u00e9ration s\u00e9pare. Une exposition in\u00e9dite, d\u00e9di\u00e9e aux \u0153uvres en briques de l\u2019artiste danois Per Kirkeby (1938), occupera l\u2019espace de la cour vitr\u00e9e, tandis que la salle Melpom\u00e8ne accueille la premi\u00e8re exposition en France de l\u2019artiste \u00e9cossaise Karla Black (1972). \n\n\nKarla Black utilise des mat\u00e9riaux de la vie quotidienne tels que papier toilette, coton, savon, cellophane, cosm\u00e9tiques, ainsi que des mat\u00e9riaux relevant du champ de l\u2019art comme le pl\u00e2tre ou les pigments color\u00e9s. Si son travail fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la peinture et \u00e0 la sculpture, ses \u0153uvres d\u00e9fient les limites du cadre et la gravit\u00e9 de la mati\u00e8re. Karla Black se lib\u00e8re de la logique du mur d\u00e9j\u00e0 remise en cause aux origines de la modernit\u00e9 puis dans de nombreuses pratiques artistiques des ann\u00e9es 1970. Elle pense un champ r\u00e9solument \u00e9largi du pictural en r\u00e9f\u00e9rence aux artistes de l\u2019expressionisme abstrait ou de la color field painting am\u00e9ricaine.\n\nC\u2019est une recherche subtile sur la lumi\u00e8re, la couleur, la fluidit\u00e9, l\u2019\u00e9vanescence des formes. Certaines \u0153uvres rel\u00e8vent du geste, \u00e0 la lisi\u00e8re de la performance, et sont de v\u00e9ritables propositions immersives que le spectateur exp\u00e9rimente physiquement et visuellement sans aucun recours \u00e0 la narration, \u00e0 la repr\u00e9sentation ou \u00e0 la m\u00e9taphore. La plupart du temps r\u00e9alis\u00e9es in situ, elles prennent en compte leur lieu d\u2019apparition. D\u2019une extr\u00eame fragilit\u00e9, les formes a\u00e9riennes ou d\u00e9pos\u00e9es d\u00e9licatement sur le sol offrent une sensation d\u2019immat\u00e9rialit\u00e9.\n\nLes couleurs p\u00e2les, allant du vert pistache au rose clair, accrochent la lumi\u00e8re et s\u2019approchent au plus pr\u00e8s de la vibration picturale.\n\nSon intervention dans la Salle Malpom\u00e8ne des Beaux-Arts de Paris fait \u00e9cho \u00e0 la collection de moulages en pl\u00e2tre de ce site, tandis que sa proposition au Mus\u00e9e des Archives nationales r\u00e9pond \u00e0 la dimension d\u00e9corative des salons rococos de l\u2019h\u00f4tel de Soubise.\n\nUne production du Festival d\u2019Automne \u00e0 Paris, en collaboration avec les Beaux-Arts de Paris et le Mus\u00e9e des Archives nationales. Avec le soutien des galeries Gisela Capitain (Cologne) et David Zwirner (New York/Londres), le soutien de Lafayette Anticipations \u2013 Fonds de dotation Famille Moulin, de Fluxus Art projects et de Sylvie Winckler.\n\nTexte de Jean-Marc Pr\u00e9vost pour le Festival d\u2019Automne 2017. \n\nPalais des Beaux-Arts : ouverture du mardi au dimanche de 13h \u00e0 19h.\n\nKarla Black, Forward In Emphasis, 2016 (detail). Courtesy Galerie Gisela Capitain, Cologne; Galleria Raffaella Cortese, Milan; Modern Art, London; and David Zwirner, New York/London", "price": "4\u20ac"}
{"title": "Dessins de la collection Serguei Tchoban", "img_url": "", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190032", "genre": [], "location": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des Beaux-arts", "d_start": "2017-10-20", "d_end": "2018-01-07", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L\u2019exposition pr\u00e9sente un ensemble de dessins d\u2019architectes russes rassembl\u00e9s par l\u2019architecte et collectionneur Serguei Tchoban et montr\u00e9s pour la premi\u00e8re fois en France. Fin 2011 , les Beaux-Arts de Paris avaient d\u00e9voil\u00e9 au public un autre aspect de sa collection, illustrant la p\u00e9riode n\u00e9o-classique. Les dessins expos\u00e9s aujourd\u2019hui, t\u00e9moignent de l\u2019extraordinaire essor qu\u2019a connu l\u2019architecture officielle pendant les deux premi\u00e8res d\u00e9cennies du pouvoir sovi\u00e9tique.\n\nLes nouveaux programmes li\u00e9s \u00e0 la transformation de la soci\u00e9t\u00e9 suscitent de nouvelles id\u00e9es architecturales qui \u00e9manent aussi bien des professionnels alors en place, que des jeunes dipl\u00f4m\u00e9s des nouvelles \u00e9coles. La quarantaine de dessins expos\u00e9s rendent compte aussi bien des commandes publiques du nouvel \u00c9tat que des approches novatrices de ces concepteurs russes entre 1920 et 1940, \u00e0 travers des projets et des techniques graphiques d\u2019une grande diversit\u00e9.\n\nTh\u00e8mes et p\u00e9riodes abord\u00e9s\nJusqu\u2019en 1932, date \u00e0 laquelle le parti communiste y met un terme, l\u2019architecture russe se caract\u00e9rise par son aspect exp\u00e9rimental tr\u00e8s f\u00e9cond et se traduit notamment par l\u2019enseignement d\u00e9livr\u00e9 au sein de Vkhout\u00e9mas, ateliers de formation artistique, o\u00f9 une p\u00e9dagogie radicale est pratiqu\u00e9e.\n\nLa premi\u00e8re manifestation qui voit ces id\u00e9es nouvelles s\u2019exprimer, est l\u2019exposition agricole et artisanale de 1923 \u00e0 Moscou, qu\u2019illustrent un vaste programme d\u2019ensembles architecturaux et l\u2019apparition de pavillons originaux comme ceux d\u2019Andr\u00e9i Bourov et de Ilia Golossov.\n\nLe mouvement constructiviste, sans doute le plus original de l\u2019architecture sovi\u00e9tique, voit ses plus belles inventions minimalistes se concr\u00e9tiser dans les projets de Kirill Afanasiev, Moiss\u00e9i Guinzbourg et surtout Iakov Tchernikhov.\n\nUne partie importante de l\u2019exposition est consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9laboration du mausol\u00e9e de L\u00e9nine, monument symbolique de la Moscou bolch\u00e9vique, con\u00e7u par Alex\u00e9i Chtchoussev et destin\u00e9 \u00e0 prendre place sur la place rouge.\n\nEnfin, les projets sovi\u00e9tiques \u00e9labor\u00e9s \u00e0 partir de 1932, sont \u00e9voqu\u00e9s \u00e0 travers quelques grands r\u00e9alisations monumentales comme le palais des soviets de Boris Iofan qui ne sera jamais achev\u00e9, le th\u00e9\u00e2tre de Meyerhold \u00e0 Moscou, ou encore le centre gouvernemental de Kiev.\n\nArchitecture de l\u2019avant-garde russe. Dessins de la collection Serguei Tchoban : du 20 octobre au 19 janvier 2018, \nCabinet des dessins Jean Bonna\n(interruption du 23 d\u00e9cembre 2017 au 7 janvier 2018 inclus)", "price": "non pr\u00e9cis\u00e9"}
{"title": "Exposition Pop Art - Pop Up", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--e76cM3f7--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/abmlptiynr4pttyhmm10.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/189977", "genre": ["exposition artistique pop art"], "location": "Galerie Joseph", "d_start": "2017-11-21", "d_end": "2018-01-06", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Du 21 novembre 2017 au 6 janvier 2018, se d\u00e9roulera l\u2019exposition\nPop Art / Pop Up \u00e0 la Galerie Joseph, 123 rue de Turenne 75003 Paris.\n\nCette seconde \u00e9dition pr\u00e9sentera le travail d\u2019une dizaine d\u2019artistes d\u2019inspirations vari\u00e9es et surtout diff\u00e9rentes. \nGalerie \u00e9ph\u00e9m\u00e8re, faisant la part belle au Pop Art, tel qu\u2019il fut cr\u00e9\u00e9 par ses p\u00e8res fondateurs dans les ann\u00e9es 60, et non d\u00e9voy\u00e9 tel qu\u2019il l\u2019est actuellement, la Galerie Joseph pr\u00e9sente une quarantaine d\u2019oeuvres qui devraient ravir ceux qui aiment ce qui est beau tout en \u00e9tant diff\u00e9rent.\nDe plus, un \u00e9v\u00e9nement sp\u00e9cial f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9es, \u00ab le Pop Art Custom Cover \u00bb pr\u00e9sentera une quinzaine d\u2019exemplaires du livre de r\u00e9f\u00e9rence POP ART de Tilman Osterworld, customis\u00e9 par les artistes invit\u00e9s \u00e0 l\u2019exposition. \u00ab 15 livres, 15 oeuvres d\u2019art \u00bb. Avec l\u2019aimable participation des \u00e9ditions TASCHEN.\nLe mois de d\u00e9cembre \u00e9tant celui des cadeaux, la Galerie proposera aussi des \u0153uvres \u00e0 petits prix, ainsi que des s\u00e9rigraphies, des timbres d\u2019artistes et des livres : \u00ab Offrez de l\u2019art \u00bb", "price": "non pr\u00e9cis\u00e9"}
{"title": "Ici commencent les cieux", "img_url": "", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190428", "genre": ["digital art", "art num\u00e9rique"], "location": "Galerie Charlot", "d_start": "2017-11-30", "d_end": "2018-01-18", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Ici commencent les cieux\n\nPour sa seconde exposition personnelle \u00e0 la Galerie Charlot, Flavien Th\u00e9ry pr\u00e9sente une s\u00e9rie de nouvelles \u0153uvres oscillant entre une mat\u00e9rialit\u00e9 affirm\u00e9e et une capacit\u00e9 \u00e0 nous transporter, dans un questionnement autour de la conqu\u00eate spatiale, partag\u00e9 entre une nostalgie pour l\u2019utopie du space-age, et la crainte que l\u2019engouement actuel pour l\u2019espace rel\u00e8ve d\u2019avantage d\u2019une fuite devant nos capacit\u00e9s d\u2019autodestruction.\n\nVERNISSAGE le jeudi 30 Novembre \u00e0 partir de 18h\nExposition du 1er D\u00e9cembre au 18 Janvier, 2018\n\nBiographie\nFlavien Th\u00e9ry est n\u00e9 \u00e0 Paris en 1973. Dipl\u00f4m\u00e9 de l\u2019Ecole Sup\u00e9rieure des Arts D\u00e9coratifs de Strasbourg, il vit et travaille \u00e0 Rennes depuis l\u2019an 2000. \nApr\u00e8s un parcours dans le monde du design, ses recherches s\u2019inscrivent aujourd\u2019hui dans une filiation entre le mouvement de l\u2019art optique et cin\u00e9tique et les pratiques actuelles faisant appel aux nouveaux m\u00e9dias, avec un int\u00e9r\u00eat particulier pour les relations entre art et science, dans leurs questionnements sur la nature de la r\u00e9alit\u00e9, et plus particuli\u00e8rement de la lumi\u00e8re.", "price": "non pr\u00e9cis\u00e9"}
{"title": "Attaches", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--37xD8SAL--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/npekwemjyk4xezckq1gx.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190402", "genre": ["art contemporain", "photo", "vid\u00e9o cin\u00e9ma"], "location": "Cit\u00e9 internationale des Arts", "d_start": "2017-12-07", "d_end": "2018-01-13", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Afin de pr\u00e9senter la jeune sc\u00e8ne artistique colombienne vivant et travaillant en France, Attaches veut d\u00e9passer le seul cadre des arts visuels et des arts plastiques. L\u2019exposition laisse, en effet, une part importante au cin\u00e9ma ainsi qu\u2019au design, \u00e0 la musique et \u00e0 l\u2019illustration. La double identit\u00e9 des artistes s\u00e9lectionn\u00e9s est le point d\u2019attache de cette exposition. Appartenant tous \u00e0 la m\u00eame g\u00e9n\u00e9ration, n\u00e9e dans les ann\u00e9es 80, les vingt-et-un artistes incarnent le croisement de deux cultures : celles de la France et de la Colombie.\n\nDouble je\nAttaches se fonde d\u2019abord sur leurs exp\u00e9riences communes, comme l\u2019\u00e9loignement de leur pays d\u2019origine et la nostalgie qu\u2019il peut susciter. De nombreuses oeuvres attestent m\u00e9taphoriquement d\u2019un retour fantasm\u00e9 et, de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, d\u2019un lien ind\u00e9fectible \u00e0 leur pays. En effet, les enjeux de la Colombie contemporaine constituent souvent le point de d\u00e9part de leur r\u00e9flexion. De plus, l\u2019exp\u00e9rience de l\u2019alt\u00e9rit\u00e9 qu\u2019induit la distance g\u00e9ographique et culturelle de l\u2019exil, permet-elle \u00e0 chacun de se regarder soi-m\u00eame comme un autre.\n\nJardin sauvage\nL\u2019exposition s\u2019articule, par ailleurs, autour de la m\u00e9moire individuelle et collective : celle des tensions qui ont \u00e9maill\u00e9 l\u2019histoire colombienne depuis la Conqu\u00eate. Cette histoire est fondatrice de diff\u00e9rentes mani\u00e8res d\u2019\u00eatre au monde que de nombreuses oeuvres dialectisent autour de conceptions adverses de la nature; laquelle est envisag\u00e9e non seulement comme environnement, mais aussi comme un \u00e9l\u00e9ment symbolique touchant l\u2019universel. Qu\u2019elle soit ador\u00e9e, cultiv\u00e9e, domestiqu\u00e9e, ou disput\u00e9e quand elle devient territoire, la nature constitue avec le d\u00e9placement, l\u2019un des th\u00e8mes forts des oeuvres.\n\nAvec la participation de : Alexandra Arango, Iv\u00e1n Argote, Marcos Avila Forero Chlo\u00e9 Belloc, Karen Paulina Biswell, Hilda Caicedo, Violeta Cruz & L\u00e9o Lescop, Rapha\u00ebl Faon & Andres Salgado, Lilli Garc\u00eda G\u00f3mez, Carlos G\u00f3mez Salamanca, Laura Huertas Mill\u00e1n, Ana Mar\u00eda Lozano Rivera,, Julia Mar\u00eda L\u00f3pez Mesa, Guillermo Moncayo, Daniel Otero Torres, Camilo Restrepo, Felipe Ribon, Camila Salame, Juan Soto, Ana Tamayo\n\nCommissariat : les \u00e9tudiants en Master 2 du d\u00e9partement Am\u00e9rique latine de l\u2019IESA arts&culture sous la direction de Claire Luna, assist\u00e9e de Philippine Bardi de Fourtou", "price": "non pr\u00e9cis\u00e9"}
{"title": "Exposition Danh\u00f4o", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--myGI_JcN--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/k4jj85ldcdkuf3q8mgvo.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/191556", "genre": ["art contemporain", "street art"], "location": "Galerie Itinerrance", "d_start": "2017-12-16", "d_end": "2018-01-13", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La Galerie Itinerrance est heureuse de vous pr\u00e9senter le 15 d\u00e9cembre prochain son dernier coup de c\u0153ur de l\u2019ann\u00e9e 2017 : Danh\u00f4o. \nPour sa premi\u00e8re exposition personnelle en France, l\u2019artiste investit la Galerie Itinerrance avec une vingtaine de toiles de grands formats.\n\nD\u2019origine chinoise, Danh\u00f4o s\u2019installe \u00e0 Paris en 1983. Assistant d'Erro, Combas et JonOne, il c\u00f4toie par la suite nombre d\u2019artistes contemporains et issus des cultures urbaines comme Ernest Pignon Ernest et Combas avant de se consacrer pleinement \u00e0 sa passion depuis une vingtaine d\u2019ann\u00e9es : la peinture.\n\nDanh\u00f4o s\u2019inspire des symboles de la calligraphie asiatique comme base en posant des id\u00e9ogrammes sur la toile blanche. Les toiles sont ensuite pos\u00e9es \u00e0 m\u00eame le sol pour \u00eatre travaill\u00e9es par des aplats de peintures par \u00e9coulements, offrant au tableau une texture, un travail du relief et de la mati\u00e8re in\u00e9dit.\nCes nombreux aplats apportent des effets de fractures, craquelures et de reliefs qui caract\u00e9risent les r\u00e9alisations de l\u2019artiste.\n\nDanh\u00f4o fait partie de ces artistes qui retranscrivent leurs \u00e9motions \u00e0 travers leur m\u00e9dium. On \u00e8re ainsi dans un monde entre magie et violence, o\u00f9 l\u2019\u00e9nergie et la sensation de chaque coup de pinceau se transmettent \u00e0 chaque aplat.", "price": "0"}
{"title": "Le Caire - J\u00e9rusalem, photographies de Bernard Guillot et Didier Ben Loulou", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--kd4XS27M--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/otnnacsqznaesu5lf2bj.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190934", "genre": ["photo"], "location": "Galerie Malebranche", "d_start": "2017-12-13", "d_end": "2018-01-27", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Exposition Bernard Guillot \u2013 Didier Ben Loulou\n\u00ab Le Caire - J\u00e9rusalem \u00bb\n\n\nJe voudrais vous pr\u00e9senter deux hommes du monde\nremarquable (s)\nexpos\u00e9\nsous nos yeux\nqu\u2019on ne remarquerait pas pourtant\nsans leur regard.\nCe n\u2019est pas tout d\u2019avoir des yeux pour voir !\n\nLe monde expos\u00e9\nne sera jamais offert \u00e0 voir\ncomme il \u00e9tait\nsans le pr\u00e9sent de la pens\u00e9e.\n\nPens\u00e9es d\u2019amour pour Le Caire, de Bernard Guillot\net\nPens\u00e9es d\u2019amour pour J\u00e9rusalem, de Didier Ben Loulou\nont pris forme d\u2019images.\n\nM.C\n\nExposition du 13 D\u00e9cembre 2017 au 27 Janvier 2018\nDu mardi au samedi de 14h30 \u00e0 19h30\n\nGalerie Malebranche, 11 rue Malebranche, 75005 Paris\n\nVisuels et pr\u00e9sentations des artistes sur galerie-malebranche.com", "price": "non pr\u00e9cis\u00e9"}
{"title": "DANSE DE FLEURS PAR JULIEN NONNON", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s---0VozYz9--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/c7gxcmomwpntscp4tpc4.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190898", "genre": ["exposition"], "location": "\u00c9l\u00e9phant Paname", "d_start": "2017-12-19", "d_end": "2018-01-07", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "EXPOSITION ET INSTALLATIONS CIN\u00c9TIQUES AUTOUR DE LA DANSE\n\n\u00c9l\u00e9phant Paname vous invite \u00e0 d\u00e9couvrir une cr\u00e9ation originale inspir\u00e9e de Lo\u00efe Fuller, danseuse am\u00e9ricaine devenue mythique pour sa \u00ab technique du drap\u00e9 \u00bb. Sculpt\u00e9e par la lumi\u00e8re, noy\u00e9e dans les flots d\u2019un tissu l\u00e9ger, Isabelle Pollet-Villard emplit l\u2019espace sc\u00e9nique de ses formes en mouvements, comme autant d\u2019\u00e9closions florales.\n\nPour cette collaboration avec la marque Weleda, dont elle partage les valeurs, la chor\u00e9graphe Isabelle Pollet-Villard a imagin\u00e9 \u00ab Danse de Fleurs \u00bb.\n\nUne chor\u00e9graphie sublim\u00e9e et captur\u00e9e par l\u2019artiste num\u00e9rique Julien Nonnon, avec qui la marque a d\u00e9j\u00e0 collabor\u00e9 en 2016. Au hasard des nuits, il projette \u00ab Danse de Fleurs \u00bb sur des fa\u00e7ades anonymes de la ville comme une parenth\u00e8se enchant\u00e9e offerte aux parisiens. Telle une apparition, Isabelle est projet\u00e9e dans des lieux embl\u00e9matiques, et avec la magie de sa chor\u00e9graphie drap\u00e9e, elle fait \u00e9clore des fleurs sur les murs de la ville. Ainsi, par cette all\u00e9gorie po\u00e9tique, la danseuse repr\u00e9sente les valeurs de WELEDA, cette qu\u00eate permanente d\u2019\u00e9quilibre entre la Nature & L\u2019Humain.\n\nL'exposition retra\u00e7era en photographies et en projections la performance de la Danseuse et son \u00e9closion \u00e0 l'ext\u00e9rieur, sur les batiments parisiens ainsi qu'\u00e0 l'int\u00e9rieur lors de ses diff\u00e9rentes performances au sein des espaces du centre. Un parcours tr\u00e8s po\u00e9tique et onirique o\u00f9 la danse et l'image nous env\u00f4utent.", "price": "Libre et gratuit"}
{"title": "Exposition Bande dessin\u00e9e Urban", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--WSRp1Wnl--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/ik5ggmlsio4mac4rtjio.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190710", "genre": ["bande dessin\u00e9e", "science fiction"], "location": "Galerie Octopus", "d_start": "2017-12-07", "d_end": "2018-01-06", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Voici l'exposition tant attendue par les lecteurs et amateurs d'art de la s\u00e9rie Urban de Roberto Ricci et Luc Brunschwig !\nLa galerie Octopus a le plaisir d'accueillir pendant 1 mois l'exposition Urban du 7 d\u00e9cembre 2017 au 6 janvier 2018 pour votre plus grand plaisir !\nAu cours de cette exposition, vous pourrez d\u00e9couvrir les planches originales mais aussi le processus de cr\u00e9ation de Roberto Ricci (recherches de personnages, storyboard, croquis pr\u00e9paratoires...), et bien entendu rencontrer Roberto Ricci et Luc Brunschwig lors du vernissage le jeudi 7 d\u00e9cembre \u00e0 partir de 19h !", "price": "Evenement gratuit"}
{"title": "Francis Bott - Jeu de formes et de couleurs", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--sYYQiBIV--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/mlioefh9lnn63kshbujm.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190633", "genre": ["peinture", "dessins"], "location": "galerie thessa herold", "d_start": "2017-12-07", "d_end": "2018-01-20", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "N\u00e9 en 1904 en Allemagne, Francis Bott commence sa carri\u00e8re artistique dans les ann\u00e9es 1930 encourag\u00e9 par Oscar Kokoschka. Il se tourne progressivement vers le surr\u00e9alisme gr\u00e2ce, entre autre, \u00e0 son amiti\u00e9 avec Francis Picabia. Il participera en 1947 \u00e0 l\u2019Exposition Internationale\ndu Surr\u00e9alisme \u00e0 la galerie Maeght organis\u00e9 par Andr\u00e9 Breton et Marcel Duchamp mais il prend rapidement ses distances avec le groupe pour se consacrer \u00e0 l\u2019abstraction qui est, selon lui, \u00ab le nouveau langage universel de l\u2019art d\u2019avant-garde \u00bb. Sa rencontre avec Alix de Rothschild en 1952 contribue fortement \u00e0 sa reconnaissance artistique. Il acquiert ainsi, durant les ann\u00e9es 1950 et 1960, un mode d\u2019expression personnel qui consiste \u00e0 appliquer des couleurs \u00e0 la spatule. Il en r\u00e9sulte une \u0153uvre autonome qui associe \u00e0 des th\u00e8mes abstraits, des couleurs fortes. Depuis\nle d\u00e9but des ann\u00e9es 1960, ses travaux sont expos\u00e9s dans de nombreuses galeries d\u2019Europe.\nPour cette exposition, la galerie Thessa Herold pr\u00e9sente un ensemble d\u2019\u0153uvres de Francis Bott des ann\u00e9es 1940 \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1980.\n\nUn catalogue est \u00e9dit\u00e9 pour cette occasion avec une pr\u00e9face de Mathilde Marchand, la reproduction des \u0153uvres expos\u00e9es et une biographie de l'artiste.", "price": "0"}
{"title": "Abdul Rahman Katanani - Hard Core", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--O6BL0-so--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/kkbwmloq0i4nbwwtbaop.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190535", "genre": ["sculpture"], "location": "Galerie Magda Danysz", "d_start": "2017-12-02", "d_end": "2018-01-13", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La galerie Danysz pr\u00e9sente Hard Core, premi\u00e8re exposition\nmonographique d'Abdul Rahman Katanani en France - artiste prot\u00e9iforme\ndont le travail traduit un fort engagement social et citoyen.\nUtilisant l'art comme moyen de r\u00e9sistance, il porte un regard\nsensible sur les probl\u00e8mes du monde. Abdul Rahman Katanani m\u00e8ne un\ntravail de m\u00e9moire, avec l'intime conviction qu'en d\u00e9coule une forme\nde tol\u00e9rance et d'acceptation de l'autre. Abdul Rahman Katanani\naccorde aussi bien une place au fond qu'\u00e0 la forme et \u00e0\nl'esth\u00e9tique de ses \u0153uvres. Il dompte toute sorte de mat\u00e9riaux\naccumul\u00e9s au fil du temps : fils de fer barbel\u00e9, t\u00f4les ondul\u00e9es,\npneus, tissu ou encore bidons d'essence. Paradoxalement, ces\nmat\u00e9riaux qui font partie de son quotidien sont froids. \u00c0 l'\u00e9tat\nbrut, tr\u00e8s rarement peints, il en fait ressortir par des reflets un\nsubtil jeu d'ombre et de lumi\u00e8re. De son processus cr\u00e9atif \u00e9merge\nune dualit\u00e9 entre la r\u00e9alit\u00e9 des \u00e9l\u00e9ments chaotiques\nretravaill\u00e9s et la beaut\u00e9 de la composition finale. Il dit ainsi du\nfil barbel\u00e9 omnipr\u00e9sent dans son travail (et qui forme notamment les\nbranches de ses c\u00e9l\u00e8bres oliviers) : \u00abIl me fait mal quand je\ntravaille avec lui, mais le travailler me procure le plus grand\nplaisir.\u00bb", "price": "non pr\u00e9cis\u00e9"}
{"title": "\"Dinge\", Claus Goedicke", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--ljLApAnb--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/jgd2k3pa3z5hnywkysfv.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190521", "genre": ["photographie"], "location": "SAGE Paris", "d_start": "2017-12-01", "d_end": "2018-01-27", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Claus Goedicke photographie des objets aussi \u00e9l\u00e9mentaires qu\u2019essentiels \u00e0 notre quotidien\u2014ampoule, savon, pansement, marteau, crayon...\u2014et des aliments basiques : pain, beurre, \u0153uf, carotte, viande\u2026 Des choses que l\u2019on voit et que l\u2019on tient entre nos mains presque chaque jour, mais qui sont si courantes que l\u2019on n\u2019y fait \u00e0 peine attention. Il pr\u00e9sente les objets individuellement, frontalement, de pr\u00e8s et avec une lumi\u00e8re homog\u00e8ne qui accentue leur plasticit\u00e9. Contrairement \u00e0 la photographie commerciale qui utilise des moyens similaires, les objets n\u2019apparaissent pas neufs ou immacul\u00e9s. Leur beaut\u00e9 limpide d\u00e9coule de leur fonctionnalit\u00e9 directe et de leurs traces d\u2019usure. Les fonds soigneusement choisis, montrant eux aussi des signes de vieillissement\u2014froiss\u00e9s, \u00e9gratign\u00e9s, jaunis\u2014pr\u00eatent aux objets leur propre identit\u00e9, une histoire, et aux photographies un certain caract\u00e8re de portrait. Les images nous donnent une id\u00e9e de l\u2019importance que ces objets ont pour nous. En 1955, Walker Evans capture le charme \u00e9manant de tels objets banals dans sa s\u00e9rie Beauties of the Common Tool, \u00e0 propos de laquelle il d\u00e9clare : \u00bbUne quincaillerie est une sorte de mus\u00e9e excentrique pour celui qui r\u00e9agit \u00e0 des formes simples, claires, et \u203anon stylis\u00e9es\u2039.\u00ab", "price": "non pr\u00e9cis\u00e9"}
{"title": "R\u00c9TROSPECTIVE RAHAN", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--nxNQZxST--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/d9bwpasopnmy7rb8ce4p.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190482", "genre": [], "location": "Huberty & Breyne Gallery", "d_start": "2017-12-22", "d_end": "2018-01-27", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Du 22 d\u00e9cembre 2017 au 27 janvier 2018, la Huberty & Breyne Gallery Paris cr\u00e9e l\u2019\u00e9v\u00e9nement en consacrant la premi\u00e8re r\u00e9trospective jamais d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la star de Pif Gadget : Rahan, ic\u00f4ne incontournable de la bande dessin\u00e9e des ann\u00e9es soixante-dix.\n\nUn ensemble historique de 160 planches et 60 dessins originaux sign\u00e9s Andr\u00e9 CH\u00c9RET et Roger L\u00c9CUREUX sera d\u00e9voil\u00e9 pour la premi\u00e8re fois au public, pour le plus grand bonheur des aficionados des aventures du Fils des \u00c2ges Farouches.\n\nIssues des archives familiales des cr\u00e9ateurs de la s\u00e9rie, ce sont plus de deux cent pi\u00e8ces qui retracent l\u2019histoire du h\u00e9ros pr\u00e9historique qui a marqu\u00e9 toute une g\u00e9n\u00e9ration de lecteurs. De ses aventures parues en 1972 dans le premier num\u00e9ro de Rahan Trimestriel \u00e0 ses derni\u00e8res p\u00e9rip\u00e9ties relat\u00e9es dans les pages de Rahan, La Nouvelle Collection en 1984, la s\u00e9lection d\u2019Alain Huberty et Marc Breyne refl\u00e8te l\u2019\u00e2ge d\u2019or du \u00ab fils de Cra\u00f4 \u00bb.", "price": "GRATUIT"}
{"title": "Ici commencent les cieux", "img_url": "", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190429", "genre": ["digital art", "art num\u00e9rique"], "location": "Galerie Charlot", "d_start": "2017-11-30", "d_end": "2018-01-18", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Ici commencent les cieux\n\nPour sa seconde exposition personnelle \u00e0 la Galerie Charlot, Flavien Th\u00e9ry pr\u00e9sente une s\u00e9rie de nouvelles \u0153uvres oscillant entre une mat\u00e9rialit\u00e9 affirm\u00e9e et une capacit\u00e9 \u00e0 nous transporter, dans un questionnement autour de la conqu\u00eate spatiale, partag\u00e9 entre une nostalgie pour l\u2019utopie du space-age, et la crainte que l\u2019engouement actuel pour l\u2019espace rel\u00e8ve d\u2019avantage d\u2019une fuite devant nos capacit\u00e9s d\u2019autodestruction.\n\nVERNISSAGE le jeudi 30 Novembre \u00e0 partir de 18h\nExposition du 1er D\u00e9cembre au 18 Janvier, 2018\n\nBiographie\nFlavien Th\u00e9ry est n\u00e9 \u00e0 Paris en 1973. Dipl\u00f4m\u00e9 de l\u2019Ecole Sup\u00e9rieure des Arts D\u00e9coratifs de Strasbourg, il vit et travaille \u00e0 Rennes depuis l\u2019an 2000. \nApr\u00e8s un parcours dans le monde du design, ses recherches s\u2019inscrivent aujourd\u2019hui dans une filiation entre le mouvement de l\u2019art optique et cin\u00e9tique et les pratiques actuelles faisant appel aux nouveaux m\u00e9dias, avec un int\u00e9r\u00eat particulier pour les relations entre art et science, dans leurs questionnements sur la nature de la r\u00e9alit\u00e9, et plus particuli\u00e8rement de la lumi\u00e8re.", "price": "non pr\u00e9cis\u00e9"}
{"title": "Efrain Julio AVILA ENCINAS", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--fc6hUD6W--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/yoibk2ojlhu1ydnpiip8.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/189834", "genre": ["peintures", "technique mixte sur papier."], "location": "Maison de MAI", "d_start": "2017-12-01", "d_end": "2017-12-31", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Inspir\u00e9e du po\u00e8me : ANNIVERSAIRE D\u2019UNE VISION\nJaime SAENZ GUSMAN (1921 \u2013 1996) LA PAZ \u2013 BOLIVIE\n\nRomancier, conteur et po\u00e8te, expression culturelle de la Bolivie au XXe si\u00e8cle.\n\nA la vue de la rivi\u00e8re, que lave les maux des habitants et les maintient \u00e9veill\u00e9s,\net qui creuse la fine \u00e9corce qui soutient la ville sous laquelle se cache un ab\u00eeme,\nJe ne m\u2019adresserai pas \u00e0 toi, pour un moment et je d\u00e9sire \u00eatre dans ce que tu habites et en ce qui t\u2019habite\n\n_ et aussi en moi,\net percevoir la forme \u00e9troite et allong\u00e9e de la mort, dans la substance humide et dure du cristal qui te sert d\u2019habitat,\nEt connaitre la fa\u00e7on d\u2019\u00eatre et ne pas \u00eatre comme la mort, qui sait croitre de haut en bas\n\n_ Je veux d\u00e9couvrir pourquoi nous sentons que nous bougeons, dans quel espace, dans quel endroit, \u00e0 quelle distance bouge le mouvement\ndans la qui\u00e9tude dans laquelle le mouvement cherche un aller d\u2019un endroit \u00e0 l\u2019autre sans avoir \u00e0 se d\u00e9placer, et cherche \u00e0 se r\u00e9aliser dans l\u2019immobilit\u00e9 et \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de soi-m\u00eame,\nComment la surface de ce fleuve et comment ses eaux, circulant lentement pr\u00e8s de nous,\npour d\u00e9boucher dans la mer, pour nous envoyer par le fond et nous sauver de la mort par l\u2019absence de la mort, qui un instant auparavant ignorait notre vie,\ncelle qui voyage maintenant en elle et qui s\u2019\u00e9loigne de nous.\nle fleuve passe sourd et bruyant! _ Il se glisse et saute \u00e0 travers les digues, \u00e0 son fracas s\u2019enflamment les\nvisions de grands animaux que nous voyons, lorsque tout seul nous nous d\u00e9chargeons d\u2019une certaine tristesse \u00e9trange,\nDans la transparence et dans l\u2019oubli que le fleuve soul\u00e8ve et approfondit au milieu d\u2019\u00e9manations m\u00e9phitiques,\net au sifflement de l\u2019air pur que l\u2019Illimani a filtr\u00e9 et qui souffle sur notre penchant confus et imp\u00e9tueux,\nCes visions se combattent au milieu des soupirs et cherchent dans le tumulte des eaux, une quelconque vision qui la regarde et soupire pour elles,\n_ Et, pendant ce temps nous respirons l\u2019extrait de ce grand air, filtr\u00e9, bleu et froid,\nA l\u2019heure des ombres, avec une p\u00e9n\u00e9tration perturbatrice, les \u00e9manations m\u00e9phitiques nous transportent\n\u00e0 la mer, et nous diluent dans la sph\u00e8re de la terre et l\u2019\u00e9minence du ciel\n_ Je te cherche,\net avec l\u2019aube et les soupirs, pr\u00e8s de la clart\u00e9 des \u00e9toiles, la ville s\u2019anime\n_ Et passe le fleuve, tristement et il reste.", "price": "Entr\u00e9e Libre"}
{"title": "Lettres Ouvertes, de la calligraphie au streetart", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--cJicf5-B--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/lhhzvpdacokx3s8wu8tz.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/186041", "genre": ["streetart"], "location": "Institut des cultures d'Islam", "d_start": "2017-09-21", "d_end": "2018-01-21", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La saison Lettres ouvertes, de la calligraphie au street art explore les dimensions calligraphiques dans les arts actuels \u00e0 travers une exposition et de nombreux \u00e9v\u00e9nements : arts de la sc\u00e8ne, projections, conf\u00e9rences, d\u00e9bats, ateliers jeune public\u2026\nApparue au VIIe si\u00e8cle, la calligraphie arabe fixe sur papier le texte du Coran, jusqu\u2019alors transmis oralement. Cet art sacr\u00e9 r\u00e9pond \u00e0 un ensemble de r\u00e8gles strictes que les artistes contemporains n\u2019h\u00e9sitent pas \u00e0 transgresser. Leurs \u0153uvres s\u2019affranchissent du contenu religieux, des traditions ancestrales, du sens m\u00eame des lettres, et s\u2019exposent jusque sur les murs des villes.\n\nL\u2019exposition fait dialoguer les o\u0153vres de grands ma\u00eetres avec celles d\u2019artistes \u00e9mergents qui d\u00e9laissent les pigments et le roseau appel\u00e9 calame pour utiliser la c\u00e9ramique, le bronze, le verre ou la vid\u00e9o. La lettre devient le terrain d\u2019exp\u00e9rimentations graphiques, esth\u00e9tiques et po\u00e9tiques qui effleurent parfois les limites de l\u2019abstraction et questionnent les notions de spiritualit\u00e9, d\u2019autorit\u00e9 et de territoire. Un espace p\u00e9dagogique sur l\u2019histoire et les fondamentaux de la calligraphie arabe compl\u00e8te la visite, en partenariat avec la fondation Dar El-Nimer situ\u00e9e \u00e0 Beyrouth. Au fil de la saison, des \u0153uvres de street art monumentales, appara\u00eetront sur les fa\u00e7ades des deux b\u00e2timents de l\u2019ICI. Enfin, des parcours vers le Louvre, le Jeu de Paume ou les murs de graffs de la Goutte d\u2019Or offrent autant de mises en perspectives des \u0153uvres pr\u00e9sent\u00e9es dans l\u2019exposition.\n\nLa programmation met \u00e0 l\u2019honneur les mots et les gestes, entre po\u00e9sie et chor\u00e9graphie : danse contemporaine et hip-hop ponctu\u00e9e par des tableaux de calligraphie lumineuse, contes, lectures perform\u00e9es, concerts, conf\u00e9rences sur les po\u00e8tes des cultures d\u2019Islam, l\u2019\u00e9criture des trois livres saints et la calligraphie dans les Mille et Une Nuits, films sur le graffiti \u00e0 Paris et au Caire\u2026 sans oublier une performance exceptionnelle dans le cadre\nde Nuit Blanche entre danse, musique et street art. Parmi les activit\u00e9s artistiques et culturelles de cette nouvelle saison, l\u2019ICI propose une initiation \u00e0 la calligraphie pour petits et grands, des cin\u00e9-go\u00fbters, la confection de livres \u00e0 manger et la r\u00e9alisation de\npartitions cr\u00e9atives pour le jeune public.\n\nAvec les \u0153uvres de Ammar Abo Bakr, Etel Adnan, Mustapha Akrim, L\u2019Atlas, Fay\u00e7al Baghriche, Khaled Ben Slimane, Mounir Fatmi, Parastou Forouhar, Heather Hansen, Rachid Kora\u00efchi, Nja Mahdaoui, Hassan Massoudy, Mari Minato, Bahman Panahi, Sara Ouhaddou, Hossein Valamanesh et Bernar Venet\n\nProjets sp\u00e9ciaux de Tarek Benaoum (en co-production avec Quai 36), Smail Kanout\u00e9 et SIFAT et Bahia Shehab", "price": "gratuit"}
{"title": "LA GALERIE PIERRE YVES CA\u00cbR OUVRIRA SES PORTES EN OCTOBRE 2017", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--mz6y3HP2--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/ejcinaipw8marpzvs7rw.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/184359", "genre": ["art contemporain japonais"], "location": "LA GALERIE PIERRE YVES CA\u00cbR", "d_start": "2017-10-12", "d_end": "2018-06-30", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "LA GALERIE PIERRE YVES CA\u00cbR OUVRIRA SES PORTES EN OCTOBRE 2017\n\nUne nouvelle galerie \u00e0 Paris, dans le quartier du Marais,\nenti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l\u2019art contemporain japonais\n\n\nDe retour du Japon, o\u00f9 il a v\u00e9cu de 2009 \u00e0 2014, Pierre-Yves Ca\u00ebr s\u2019est donn\u00e9 pour mission d\u2019accro\u00eetre la visibilit\u00e9 des artistes contemporains japonais en France, aupr\u00e8s des collectionneurs, des mus\u00e9es, des institutions culturelles, des fondations priv\u00e9es et de l\u2019ensemble des professionnels du march\u00e9 de l\u2019art.\n\n\u00ab Le Japon et la France ont des affinit\u00e9s \u00e9videntes sur les questions li\u00e9es \u00e0 l\u2019art, \u00e0 la culture, \u00e0 l\u2019art de vivre. Pourtant, tr\u00e8s peu d\u2019artistes contemporains japonais sont aujourd\u2019hui expos\u00e9s en France. Les plus grandes stars de l\u2019art japonais \u2013 comme Takashi Murakami, Yayoi Kusama, Chiharu Shiota ou encore Nobuyoshi Araki \u2013 sont \u00e9videmment repr\u00e9sent\u00e9es par les plus grandes galeries parisiennes. Mais au-del\u00e0, tr\u00e8s peu d\u2019artistes contemporains japonais sont expos\u00e9s en France, beaucoup moins, en particulier, que leurs homologues chinois ou cor\u00e9ens \u00bb.\n\nCollectionneur, avant de devenir galeriste, Pierre-Yves Ca\u00ebr assume l\u2019\u00e9clectisme de ses choix artistiques guid\u00e9s par sa passion pour la culture nippone, tout autant que sa connaissance du march\u00e9 de l\u2019art japonais.\n\nSon programme d\u2019expositions d\u00e9voile des \u0153uvres figuratives ou abstraites, sign\u00e9es par des artistes reconnus ou \u00e9mergents, cr\u00e9\u00e9es selon des techniques diverses et sur des supports vari\u00e9s : peinture, dessin, photographie, sculpture, c\u00e9ramique, tissus\u2026\n\nSept artistes japonais seront expos\u00e9s entre le 12 octobre 2017 et le 30 juin 2018. Leurs points communs ? Une recherche de perfection dans leur mode d\u2019expression, le d\u00e9veloppement de leur propre originalit\u00e9 et enfin une r\u00e9f\u00e9rence affirm\u00e9e \u00e0 la culture japonaise, inh\u00e9rente \u00e0 leurs cr\u00e9ations.\n\nUne collaboration active avec des galeries et des institutions japonaises et internationales permet d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 \u00e0 Pierre-Yves Ca\u00ebr Gallery de pr\u00e9voir des expositions itin\u00e9rantes avec les diff\u00e9rents artistes de la galerie. \n\nElle se positionne ainsi en France comme un acteur de premier plan pour l\u2019exploration de l\u2019art contemporain japonais. \n\nExposition inaugurale \u2013 \u00e0 partir du 12 octobre 2017\nPhotographies de Yuki Onodera\n\n\nPierre-Yves Ca\u00ebr Gallery\n7, rue Notre-Dame-de-Nazareth 75003 Paris", "price": "0,00"}
{"title": "Paysages fran\u00e7ais, une aventure photographique (1984 - 2017) du 24 oct 2017 au 4 fev 2018", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--iMwcpWwr--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/clt035lbrgn2kibcyqgc.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/184975", "genre": ["photo"], "location": "BNF - Biblioth\u00e8que Nationale de France", "d_start": "2017-10-24", "d_end": "2018-02-04", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Montrer la France, vue par de grands photographes contemporains, telle est l\u2019ambition de cette vaste exposition consacr\u00e9e aux paysages fran\u00e7ais.\n\nDepuis les ann\u00e9es 1980, la France a profond\u00e9ment chang\u00e9 de physionomie et le regard des photographes a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9, \u00e0 l\u2019initiative d\u2019une pluralit\u00e9 de commanditaires, pour rendre compte de ces m\u00e9tamorphoses. \nL\u2019exposition donne \u00e0 voir les mouvements crois\u00e9s entre r\u00e9alit\u00e9\nphysique, politique, socio-\u00e9conomique et regards qu\u2019y posent les photographes depuis plus de 30 ans. \n\nPar son ampleur sc\u00e9nographique, le nombre de photographes et d\u2019\u0153uvres pr\u00e9sent\u00e9s - plus de 160 auteurs et quelque 1 000 tirages -, cette exposition d\u2019envergure, d\u00e9ploy\u00e9e dans deux galeries de la Biblioth\u00e8que, se pr\u00e9sente comme une histoire r\u00e9cente des paysages fran\u00e7ais, qui d\u00e9roule \u00e9galement une histoire de la photographie en France.\n\nBillet jumel\u00e9 avec l'exposition \"Raymond Depardon -Traverser\" de la Fondation Henri Cartier-Bresson : 13 \u20ac en vente aux caisses de la BnF et de la FHCB\n\n\"Un soir, un photographe\"\nLes jeudis, de 18h 30 \u00e0 20 h\nRenseignements et inscription au 01 53 79 49 49 ou visites@bnf.fr\n\nVisite comment\u00e9e de l'exposition par des photographes expos\u00e9s: \n2 novembre 2017 : Anne-Marie Filaire \n9 novembre 2017 : Christian Milovanoff\n16 novembre 2017 : Thierry Girard \n23 novembre 2017 : Jacqueline Salmon\n30 novembre 2017 : Jean-Louis Garnell \n7 d\u00e9cembre 2017 : Emmanuelle Blanc\n14 d\u00e9cembre 2017 : Fred Delangle \n21 d\u00e9cembre 2017 : Bruno Boudjelal\n11 janvier 2018 : C\u00e9dric Delsaux \n18 janvier 2018 : Patrick Messina\n25 janvier 2018 : Beatrix Von Conta \n1er f\u00e9vrier 2018 : Elina Brotherus", "price": "11"}
{"title": "[EXPO] Les p\u00e9r\u00e9grinations de M.CHAT \u00e0 l\u2019h\u00f4tel Jules & Jim", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--etORkpyw--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/vzn814fueretwjxlbcti.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/189545", "genre": ["street art"], "location": "Jules et Jim", "d_start": "2017-11-23", "d_end": "2018-01-23", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Une exposition \u00e0 l'occasion du vingti\u00e8me anniversaire de M. CHAT.\nDu 23 novembre 2017 au 23 janvier 2018, tous les jours de 10h \u00e0 23h.\n\nM.CHAT a vingt ans ! De nombreuses fresques murales ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es par Thoma Vuille son cr\u00e9ateur. \nEt sur certains murs, malgr\u00e9 les ann\u00e9es et le temps qui passent, le sourire du Chat est toujours l\u00e0.\n\nPour cet anniversaire aux atours d\u2019un No\u00ebl, l\u2019h\u00f4tel Jules & Jim pr\u00e9sente, avec la complicit\u00e9 de l\u2019artiste et de la Galerie Brugier Rigail, les p\u00e9r\u00e9grinations du f\u00e9lin au sourire ravageur dans les rues du Marais en un vingtaine de toiles, acryliques sur papier et c\u00e9ramiques.\n\nUne s\u00e9rigraphie \u00ab M.CHAT aime Paris \u00bb et le livre de l\u2019exposition seront r\u00e9unis dans un coffret en \u00e9dition num\u00e9rot\u00e9e et limit\u00e9e \u00e0 50 exemplaires (Prix : 200 \u20ac - en vente \u00e0 l\u2019h\u00f4tel ).\nD\u00e9dicace par l\u2019artiste le samedi 2 d\u00e9cembre de 15h \u00e0 18h .\n\nL\u2019entr\u00e9e principale de l\u2019h\u00f4tel plonge les visiteurs directement dans une galerie de 15 m\u00e8tres de long. \nCet espace d\u2019exposition s\u2019\u00e9tend jusque dans la cour et dans le bar. Il a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u d\u00e8s les pr\u00e9mices du projet de construction \nafin d\u2019int\u00e9grer pleinement cette activit\u00e9 artistique dans un souci de respect de l\u2019oeuvre des artistes expos\u00e9s.\n\nH\u00f4tel Jules & Jim\n11, rue des Gravilliers\n75003 Paris\n01 44 54 13 13\nhttp://www.hoteljulesetjim.com\nhttps://www.facebook.com/hoteljulesetjim", "price": "Entr\u00e9e libre"}
{"title": "Lieux saints partag\u00e9s", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--HGrvOvn1--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/eebxlx9ibknx13qhgas9.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/187178", "genre": ["religion", "art", "passeur"], "location": "Mus\u00e9e de l'Histoire de l'Immigration - Palais de la Porte Dor\u00e9e", "d_start": "2017-10-24", "d_end": "2018-01-21", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "\u00c0 chacun son Dieu, ses \u00e9critures, ses saints. Pourtant, depuis leurs origines, les trois monoth\u00e9ismes (juda\u00efsme, christianisme, islam) partagent des croyances, des pratiques, des figures tut\u00e9laires mais aussi des sanctuaires. Avec l\u2019exposition Lieux saints partag\u00e9s, le Mus\u00e9e national de l\u2019histoire de l\u2019immigration revient sur ces pratiques et pose l\u2019une des interrogations les plus sensibles du 21e si\u00e8cle : celle des identit\u00e9s religieuses aujourd'hui. \n\nCon\u00e7ue \u00e0 partir d\u2019une enqu\u00eate anthropologique que les commissaires conduisent depuis plusieurs ann\u00e9es, l\u2019exposition met en lumi\u00e8re des circulations impliquant des hommes, des rites et des croyances et r\u00e9v\u00e8le des pratiques partag\u00e9es qui se cristallisent dans des lieux charg\u00e9s d'une forte sacralit\u00e9.\n\n\u0152uvres d'art, photographies, films documentaires, objets ethnographiques et archives composent un parcours qui invite \u00e0 une travers\u00e9e ayant comme d\u00e9part J\u00e9rusalem et cheminant vers l\u2019Europe continentale en passant par diff\u00e9rentes \u00eeles et rivages de la M\u00e9diterran\u00e9e.\n\nLe parcours d\u00e9bute ainsi avec une premi\u00e8re partie d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la Terre sainte, berceau des monoth\u00e9ismes marqu\u00e9 par l\u2019exacerbation des fronti\u00e8res, la concurrence des corporations religieuses et l\u2019enchev\u00eatrement des lieux saints. Pourtant, on y observe des formes de porosit\u00e9 interreligieuse.\n\nLa deuxi\u00e8me partie est consacr\u00e9e \u00e0 certains carrefours des migrations en mer M\u00e9diterran\u00e9e. Paradoxalement isol\u00e9es et n\u0153uds de circulation, les \u00eeles de Lampedusa (Italie), Djerba (Tunisie) et B\u00fcy\u00fckada (Turquie) sont propices aux interactions entre fid\u00e8les de religions diff\u00e9rentes.\n\nCette id\u00e9e se poursuit avec la section suivante qui approfondit les questions de circulations humaine et religieuse entre la rive nord et la rive sud de la M\u00e9diterran\u00e9e dans les contextes colonial et post-colonial. Des cultes catholiques implant\u00e9s au Maghreb tels Notre-Dame d\u2019Afrique \u00e0 Alger ou Notre-Dame de Santa Cruz \u00e0 Oran, aux exemples sur l\u2019autre rive de lieux de culte devenus multiconfessionnels comme Notre-Dame de la Garde \u00e0 Marseille et \u00e0 N\u00eemes.\n\nEnfin Lieux saints partag\u00e9s s\u2019arr\u00eate sur certaines grandes figures, des \"b\u00e2tisseurs de paix\" \u00e0 l\u2019instar de Louis Massignon fondateur du p\u00e8lerinage islamo-chr\u00e9tien des Sept Dormants ou d\u2019Andr\u00e9 Chouraqui (1917-2007), c\u00e9l\u00e8bre traducteur de la Bible et du Coran, qui a \u0153uvr\u00e9 toute sa vie au d\u00e9passement des clivages confessionnels en France, en Isra\u00ebl et dans le monde, ou encore du cheikh Khaled Bentoun\u00e8s, guide spirituel de la confr\u00e9rie soufie Alawiyya et fondateur de l'association AISA reconnue comme organisation non gouvernementale internationale par l'ONU et qui a pour vocation d'\u0153uvrer \u00e0 l'\u00e9mergence d'une soci\u00e9t\u00e9 du mieux vivre ensemble.\n\nProlongement de l\u2019exposition pr\u00e9sent\u00e9e au Mucem \u00e0 Marseille, cette exposition est le fruit d\u2019une profonde r\u00e9\u00e9criture et est enrichie sp\u00e9cialement pour le Mus\u00e9e national de l\u2019histoire de l\u2019immigration par un parcours qui s\u2019int\u00e9resse \u00e0 la question des mobilit\u00e9s dans un cadre g\u00e9ographique \u00e9largi \u00e0 l\u2019Europe continentale.\n\nCommissariat g\u00e9n\u00e9ral de l'exposition\n\nDionigi Albera : anthropologue, directeur de recherche au CNRS et directeur de 2006 \u00e0 2016 de l\u2019Institut d\u2019ethnologie m\u00e9diterran\u00e9enne europ\u00e9enne et comparative (IDEMEC) \u00e0 la Maison m\u00e9diterran\u00e9enne des Sciences de l\u2019Homme (MMSH) d\u2019Aix-en-Provence\n\nMano\u00ebl P\u00e9nicaud : anthropologue, charg\u00e9 de recherche au CNRS et membre de l\u2019Institut d\u2019ethnologie m\u00e9diterran\u00e9enne europ\u00e9enne et comparative (IDEMEC) \u00e0 Aix-en-Provence. Sp\u00e9cialiste des p\u00e8lerinages et des relations interreligieuses en Europe et en M\u00e9diterran\u00e9e.\n\nHoraires d'ouverture : du mardi au vendredi de 10h \u00e0 17h30. Samedi et dimanche de 10h \u00e0 19h.\n\nTarif unique : 6 \u20ac.\nCe tarif inclut le droit d\u2019entr\u00e9e \u00e0 l\u2019exposition permanente et aux expositions temporaires du Mus\u00e9e.\nL'entr\u00e9e est gratuite pour les moins de 26 ans et pour tous le premier dimanche de chaque mois.\n\nR\u00e9servations pour les groupes : 01 53 59 64 30 - reservation@palais-portedoree.fr", "price": "6 euros"}
{"title": "Laurence ALAUX - Artiste Peintre - France - 1965", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--y5-23mKI--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/kboshx45mxshhscqxtdr.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/191227", "genre": ["art moderne conceptuel", "art contemporain"], "location": "Galerie Etienne de Causans", "d_start": "2017-12-23", "d_end": "2018-01-13", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Un regard inspir\u00e9 sur le monde - une artiste en plein essor - la rencontre entre lumi\u00e8re et obscurit\u00e9, entre structure des formes et peinture, entre des courbes douces et la rigueur des lignes. Exposition du 23 d\u00e9cembre au 13 janvier au coeur du quartier des galeries. Tous les jours de 11h \u00e0 13h et de 14h30 a 19h00 sauf dimanche et lundi matin.", "price": "Entr\u00e9e libre"}
{"title": "Vernissage streetart Samuel Kalifa", "img_url": "", "url": "https://www.parisbouge.com/event/191212", "genre": ["peinture", "artistes", "galerie"], "location": "Coopartistes", "d_start": "2017-12-15", "d_end": "2018-01-02", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "L'\u00e9quipe Coopartistes a le plaisir de vous inviter au vernissage de l'artiste peintre Skal le 15 d\u00e9cembre \u00e0 partir de 19h00 jusqu'\u00e0 22h00.\nSamuel Kalifa alias Skal, Artiste autodidacte aux influences vari\u00e9es.\nIl s'inspire du pop art et du street art.\nAvec son style graphique semi-r\u00e9aliste, il r\u00e9alise des fresques g\u00e9antes et des tableaux.\nSes peintures r\u00e9v\u00e8lent un univers POP \u00e0 la fois sombre et color\u00e9. \nL'exposition sera visible \u00e0 la boutique Coopartistes\nDu 15 d\u00e9cembre au 2 Janvier\n8 Avenue de la porte Chaumont 75019 PARIS\n\nSite internet : \nskal-artiste.jimdo.com\nhttp://instagram.com/skall333", "price": "non pr\u00e9cis\u00e9"}
{"title": "UNE PEINTURE A ECOUTER : Barbara Ros\u00e9 Joanny, une peintre \"musicolore\"", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--L0TNDJxw--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/k66tluzm6wl9hx9irl8z.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/191193", "genre": ["peinture"], "location": "GALERIE ILE DE LA REUNION", "d_start": "2017-12-08", "d_end": "2018-01-06", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Jusqu'au 6 JANVIER 2018 : UNE PEINTURE A ECOUTER\nExposition personnelle de la peintre \"musicolore\" Barbara Ros\u00e9 Joanny \nDu mardi au samedi : 10h30/19h\n\nMusicienne de formation, pianiste et compositeur, Barbara Ros\u00e9 Joanny est n\u00e9e en 1982 \u00e0 Saint-Denis de la R\u00e9union. Elle se d\u00e9finit comme une peintre \"musicolore\" qui compose avec la couleur et la musique dans un rapport quasi synesth\u00e9sique. Les compositeurs qui l'inspirent : John Cage, Olivier Messiaen, Toru Takemitsu, Claude Debussy, Hans Otte, Henryck Gorecki, Ravi Shankar,... \nElle est aujourd'hui une des rares peintres abstraits qui relie aussi subtilement l'univers sonore au visuel dans un concept d'art total. Egalement compositeur, un des tableaux \u00e0 \u00e9couter est inspir\u00e9 d'une composition de l'artiste.\n\nTous les tableaux de l'exposition ont \u00e9t\u00e9 inspir\u00e9s par une musique en particulier. Une exp\u00e9rience multisensorielle \u00e0 voir et \u00e0 \u00e9couter. Se munir de ses \u00e9couteurs et de son smartphone pour \u00e9couter les oeuvres.", "price": "0"}
{"title": "Heimo Zobernig \u2014 This New This", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--rfE_dMOM--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/aozgrl6tkyn4flpjd7lx.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/191073", "genre": ["art contemporain"], "location": "Galerie Chantal Crousel", "d_start": "2017-12-01", "d_end": "2018-01-20", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "______________\n\nHeimo Zobernig\nThis New This\n1er d\u00e9cembre 2017 - 20 janvier 2018\n\n\nLa Galerie Chantal Crousel a le plaisir de pr\u00e9senter la quatri\u00e8me exposition personnelle de l\u2019artiste viennois Heimo Zobernig.\n\nHeimo Zobernig s\u2019exprime par la sculpture, la vid\u00e9o, la performance et la peinture. Depuis les ann\u00e9es 80, il questionne sans cesse deux fondamentaux de la peinture du XX\u00e8me si\u00e8cle : la grille et le monochrome. Son \u0153uvre offre une grande vari\u00e9t\u00e9 d\u2019approches.\n\nEn 2013, lors de la pr\u00e9paration de son exposition r\u00e9trospective au Palacio de Vel\u00e1zquez du Museo Nacional Centro de Arte Reina Sofia \u00e0 Madrid, il a d\u00e9clar\u00e9 : \u00ab Au d\u00e9but, je peignais de mani\u00e8re fr\u00e9n\u00e9tique, dans tous les styles imaginables. Ensuite l\u2019abstraction g\u00e9om\u00e9trique radicale est devenue mon language de pr\u00e9dilection. \u00c0 l\u2019\u00e9poque, mes sources d\u2019inspiration provenaient souvent de domaines \u00e9trangers \u00e0 l\u2019art, et \u00e9voluaient en marge des conventions. Ce n\u2019est que graduellement que je suis arriv\u00e9 au monochrome. \u00c0 partir de l\u00e0, certaines sources d\u2019inspiration sont devenues \u00e9videntes. Dans l\u2019ensemble des nouvelles techniques utilis\u00e9es par les jeunes artistes, l\u2019\u00e9merveillement pour la peinture ph\u00e9nom\u00e9nologique est incontestable. Des monochromes \u00e9mergent les fant\u00f4mes et d\u00e9mons d\u2019un mouvement de r\u00e9sistance. Les essais d\u2019\u00e9mancipation, l\u2019\u00e9chec permanent \u00e0 accomplir l\u2019objectif sont inscrits \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du monochrome. Aucun monochrome ou image vide qui ne r\u00e9v\u00e8lerait les traces de sa propre cr\u00e9ation ne peut livrer de mani\u00e8re p\u00e9renne un \u00e9nonc\u00e9 historique. \u00bb 1\n\nDans cette exposition, Heimo Zobernig a r\u00e9uni des toiles provenant de plusieurs s\u00e9ries r\u00e9alis\u00e9es entre 2011 et 2017. R\u00e9alis\u00e9es \u00e0 l\u2019acrylique, elles mesurent toutes un m\u00e8tre par un m\u00e8tre.\nPr\u00e9sent\u00e9es de mani\u00e8re chronologique, les \u0153uvres montrent l\u2019\u00e9volution de la peinture de Zobernig au cours des six derni\u00e8res ann\u00e9es. Elles sont les t\u00e9moins de l\u2019\u00e9volution de son travail, charni\u00e8re entre chaque s\u00e9rie. Chaque peinture marque ainsi une transition par rapport \u00e0 la s\u00e9rie d\u2019\u0153uvres suivante \u2013 r\u00e9sultat de premi\u00e8res \u00e9tudes pour des motifs d\u2019images \u00e0 venir. Les derni\u00e8res \u0153uvres empruntent \u00e0 l\u2019histoire de l\u2019art et \u00e0 des mod\u00e8les de textes provenant de sources multiples.\nLes peintures-textes de 2011 (bleu, blanc et ocre), avec leurs effets fantomatiques dans lesquels la forme pure et minimale n\u2019est plus le privil\u00e8ge de la langue, ouvrent graduellement sur la s\u00e9rie suivante. De larges aplats de couleurs combinent entre elles ces compositions complexes.\nLes surfaces pixellis\u00e9es des peintures de 2014 rappellent celles des t\u00e9l\u00e9viseurs de basse r\u00e9solution des ann\u00e9es 80. Ces peintures traitent davantage de la surface que de la couleur. \u00c0 travers leurs textes, leurs palettes digitales, et leur pixellisation approximative, elles affirment leur relation \u00e0 l\u2019image mouvante d\u2019une mani\u00e8re explicite, mais aussi ludique et \u00e9lusive.\nEnfin, des peintures dont la grille plus formelle s\u2019oppose \u00e0 celles d\u00e9structur\u00e9es et sinueuses, les bandes adh\u00e9sives utilis\u00e9es sont grossi\u00e8rement coup\u00e9es \u00e0 la main, faisant \u00e9merger des mots comme : THIS.\n\n\u00c0 propos de l\u2019artiste\n\nLes expositions majeures de Heimo Zobernig (n\u00e9 en 1958 \u00e0 Mauthen, Autriche) incluent Kunsthaus Bregenz, Autriche (2015), Mudam - Mus\u00e9e d\u2019Art Moderne Grand-Duc Jean, Luxembourg et Kestnergesellschaft, Hannovre, Allemagne (2014), Kunsthaus Graz am Landesmuseum Joanneum, Graz, Autriche (2013), Museo Reina Sofia, Madrid, Espagne (2012), Essl Musem, Vienne, Autriche (2011), Kunsthalle Zurich, Suisse (2011), CAPC, Bordeaux, France (2009), Heimo Zobernig and the Tate Collection, Tate, St. Ives et Londres, Royaume Uni (2008-2009), Kunstverein Braunschweig, Allemagne (2005), MUMOK, Vienne, Autriche (2002), Der Katerlog (avec Ernst Stroubal), MAK, Vienne, Autriche - House of Arts, Brno, R\u00e9publique Tch\u00e8que - Kunsthaus Bregenz, Autriche - Westf\u00e4lisches Landesmuseum, M\u00fcnster - Portikus, Frankfort, Allemagne (1999).\nIl a \u00e9galement particip\u00e9 \u00e0 la 56\u00e8me \u00e9dition de la Biennale de Venise, Italie (Pavillon Autrichien - 2015), Biennale de Busan, Cor\u00e9e du Sud (2006), Biennale de Sydney, Australie (2004), Biennale d\u2019Istanbul, Turquie (1992), documenta IX (1992) et documenta X (1997).\n\nSes \u0153uvres ont fait l\u2019objet d\u2019acquisitions par de nombreuses institutions, parmi lesquelles le Mamco \u00e0 Gen\u00e8ve (Suisse), le Mudam au Luxembourg, le Museum Ludwig \u00e0 Cologne (Allemagne), le CAPC de Bordeaux (France), le Centre Pompidou \u00e0 Paris (France), le SMAK \u00e0 Gand (Belgique) et le Kunsthaus Graz (Autriche).\nHeimo Zobernig enseigne la sculpture \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie des Beaux-Arts de Vienne depuis 2000. Il a re\u00e7u le Roswitha Haftmann Prize 2016 en hommage \u00e0 l\u2019incessante productivit\u00e9 et h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 de sa production, ainsi qu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9loquence de son oeuvre.\nPlusieurs expositions personnelles sont pr\u00e9vues pour 2018, notamment au Museo de Arte de Rio, Br\u00e9sil et au Sharjah Arts Museum, Emirats Arabes Unis.\n\n1. Interview par Beatrix Ruf, Kaleidoscope, Hiver 2012/2013.", "price": "Gratuit"}
{"title": "\"De l'ombre na\u00eet la lumi\u00e8re\"- Chisato Tanaka \u00e0 la Pierre-Yves Ca\u00ebr Gallery", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--BLo752My--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/zkckvedpt2eetmq06ppg.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190709", "genre": ["peinture", "japon", "art"], "location": "Galerie Pierre-Yves Ca\u00ebr", "d_start": "2017-11-30", "d_end": "2018-01-13", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Apr\u00e8s avoir particip\u00e9 \u00e0 la foire ASIA NOW, o\u00f9 ses artistes ont remport\u00e9 un vif succ\u00e8s, Pierre-Yves Ca\u00ebr Gallery, d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l\u2019art contemporain japonais, est fi\u00e8re d\u2019accueillir la premi\u00e8re exposition individuelle en Europe de la peintre Chisato Tanaka, du 30 novembre 2017 au 13 janvier 2018 : \u00ab De l\u2019ombre na\u00eet la lumi\u00e8re \u00bb.\n\n\u00ab L\u2019art contemporain japonais se caract\u00e9rise par une grande puissance d\u2019invention, la recherche de l\u2019harmonie et de l\u2019\u00e9l\u00e9gance, quels que soient les supports utilis\u00e9s. Il y a probablement une dimension esth\u00e9tique plus affirm\u00e9e que la dimension politique qu\u2019on trouve dans les \u0153uvres d\u2019autres artistes asiatiques. Les \u0153uvres puisent leur singularit\u00e9 dans les liens qu\u2019elles entretiennent avec l\u2019histoire, la culture, les modes de vie du Japon.\n\nCette recherche esth\u00e9tique est tr\u00e8s pr\u00e9sente dans la d\u00e9marche de Chisato Tanaka, en m\u00eame temps que la volont\u00e9 d\u2019interroger le spectateur \u2013 ses personnages ont une capacit\u00e9 extraordinaire \u00e0 accrocher le regard \u2013 et de susciter son imagination.\n\nLes toiles de Chisato Tanaka parlent de vie et de mort, de pass\u00e9 et de pr\u00e9sent, de r\u00eaves et de r\u00e9alit\u00e9. Ces oppositions se retrouvent d\u2019ailleurs aussi dans la structure de ses \u0153uvres, par la gestion du plein et du vide \u2013 tr\u00e8s pr\u00e9sent dans ses grandes toiles. \u00bb explique le galeriste.\n\nChisato Tanaka est n\u00e9e \u00e0 Fukuoka en 1980 o\u00f9 elle a install\u00e9 son atelier. Elle a d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u plusieurs distinctions au Japon pour l\u2019originalit\u00e9 et la qualit\u00e9 de ses toiles.\n\nSon travail se caract\u00e9rise par la figuration et le contraste des couleurs vives avec l\u2019acrilyque noir de ses toiles. Elle y esquisse avec minutie, une vision singuli\u00e8re de l\u2019enfance et de l\u2019intime, au-del\u00e0 de l\u2019innocence. Elle recompose les \u00e9motions de son monde int\u00e9rieur, ses sensations fugaces, qu\u2019elle d\u00e9peint avec une force qui la distingue des autres artistes de sa g\u00e9n\u00e9ration.\n\nElle cr\u00e9e un monde myst\u00e9rieux, peupl\u00e9 de figures enfantines \u00e0 l\u2019aspect fantomatique, de bateaux proches du naufrage, d\u2019\u00e9difices illumin\u00e9s ou encore de d\u00e9esses nordiques qui laissent le spectateur d\u00e9rout\u00e9, comme \u00e0 la sortie d\u2019un r\u00eave.", "price": "0"}
{"title": "Your Brain Is My Bedroom", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--INDKvpmF--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/swehkgzmztsblttqxtjr.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190358", "genre": ["photographie", "sculpture", "vid\u00e9o", "panture"], "location": "Galerie Les filles du calvaire", "d_start": "2017-12-08", "d_end": "2018-01-13", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La galerie Les filles du calvaire a le plaisir d\u2019annoncer l\u2019exposition \u00ab Your Brain Is My Bedroom \u00bb, une exposition collective dont le commissariat a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9 \u00e0 Ange Leccia. Avec les \u0153uvres d\u2019Ho\u00ebl Duret, Emma Dusong, Florian Mermin, Ange Leccia & Nidg\u00e2t\u00e9.\n\nQui pourrait croire aujourd\u2019hui \u00e0 l\u2019existence d\u2019une vie priv\u00e9e comprise comme une s\u00e9paration stricte \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la sph\u00e8re publique et un retrait dans la tranquillit\u00e9 ? Qui imagine encore sa maison ou son appartement comme le lieu de protection d\u2019une int\u00e9grit\u00e9 physique et mentale ? De la parano\u00efa \u00e0 l\u2019\u00e9gard des webcams aux multiples mises en sc\u00e8ne de soi sur les r\u00e9seaux sociaux, il semble devenu tautologique d\u2019\u00e9noncer que la notion d\u2019intimit\u00e9 a vol\u00e9 en \u00e9clats, sans m\u00eame avoir besoin de faire r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la mod\u00e9lisation communautaire de nos comportements ou au conditionnement culturel de notre sensibilit\u00e9. Ce qui paraissait encore appartenir il y a un demi-si\u00e8cle au domaine de la subjectivit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9 en dehors de nos vies, telle l\u2019expression de structures qui codifient \u00e0 la fois nos affects et nos pens\u00e9es. Pour autant, ce constat ne se veut pas anxiog\u00e8ne : il n\u2019a pas pour ambition d\u2019amener \u00e0 l\u2019abandon d\u2019une \u00e9nonciation singuli\u00e8re, mais de souligner la porosit\u00e9 entre int\u00e9rieur et ext\u00e9rieur, entre le moi et les formes h\u00e9t\u00e9rog\u00e8nes d\u2019alt\u00e9rit\u00e9. \u00c0 ce titre, l\u2019espace priv\u00e9 est devenu une articulation complexe entre des \u00e9l\u00e9ments psychiques et objectifs qui traduisent l\u2019implication de multiples signifiants dans la constitution de l\u2019identit\u00e9.\nYour Brain Is My Bedroom joue ainsi avec la notion d\u2019espace domestique pour mieux la fissurer. Du jardin \u00e0 la chaise \u00e0 bascule en passant par l\u2019aquarium et le bac \u00e0 linge, nombreux sont les objets du quotidien expos\u00e9s ici qui renverraient \u00e0 l\u2019univers confortable de ce que les Grecs appelaient l\u2019oikos. Sauf que l\u2019ensemble de ces choses n\u2019appartient plus \u00e0 proprement parler \u00e0 un refuge et que de l\u00e9gers d\u00e9placements viennent cr\u00e9er des coupures s\u00e9miologiques et d\u00e9traquer doucement la d\u00e9finition de l\u2019habitation. C\u2019est une porte visible au milieu d\u2019une salle ou la maquette d\u2019une demeure qui ressemble \u00e0 un amoncellement de limaces. C\u2019est aussi un film qui montre une suite interminable de pi\u00e8ces banales renversant le principe d\u2019un exercice de concentration pour \u00e9liminer le stress et finissant par provoquer une tension. En fait, l\u2019espace n\u2019est jamais neutre contrairement aux injonctions que rec\u00e8le le white cube de l\u2019exposition qui se veut toujours disjonction. Et si la maison se fissure, c\u2019est parce que chacun y vient avec ses r\u00eaves, ses souvenirs, ses fantasmes, ou m\u00eame ses projections qui peuvent glisser vers le domaine de l\u2019anticipation. Le cerveau et la chambre s\u2019\u00e9changent dans une attitude o\u00f9 l\u2019\u00e9tranget\u00e9 est \u00e0 proximit\u00e9, o\u00f9 la violence n\u2019est pas exempte de suavit\u00e9. \n\nFabien Danesi", "price": "gratuit"}
{"title": "Your Brain Is My Bedroom", "img_url": "", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190357", "genre": ["photographie", "sculpture", "vid\u00e9o", "panture"], "location": "Galerie Les filles du calvaire", "d_start": "2017-12-08", "d_end": "2018-01-13", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La galerie Les filles du calvaire a le plaisir d\u2019annoncer l\u2019exposition \u00ab Your Brain Is My Bedroom \u00bb, une exposition collective dont le commissariat a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9 \u00e0 Ange Leccia. Avec les \u0153uvres d\u2019Ho\u00ebl Duret, Emma Dusong, Florian Mermin, Ange Leccia & Nidg\u00e2t\u00e9.\n\nQui pourrait croire aujourd\u2019hui \u00e0 l\u2019existence d\u2019une vie priv\u00e9e comprise comme une s\u00e9paration stricte \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la sph\u00e8re publique et un retrait dans la tranquillit\u00e9 ? Qui imagine encore sa maison ou son appartement comme le lieu de protection d\u2019une int\u00e9grit\u00e9 physique et mentale ? De la parano\u00efa \u00e0 l\u2019\u00e9gard des webcams aux multiples mises en sc\u00e8ne de soi sur les r\u00e9seaux sociaux, il semble devenu tautologique d\u2019\u00e9noncer que la notion d\u2019intimit\u00e9 a vol\u00e9 en \u00e9clats, sans m\u00eame avoir besoin de faire r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la mod\u00e9lisation communautaire de nos comportements ou au conditionnement culturel de notre sensibilit\u00e9. Ce qui paraissait encore appartenir il y a un demi-si\u00e8cle au domaine de la subjectivit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9 en dehors de nos vies, telle l\u2019expression de structures qui codifient \u00e0 la fois nos affects et nos pens\u00e9es. Pour autant, ce constat ne se veut pas anxiog\u00e8ne : il n\u2019a pas pour ambition d\u2019amener \u00e0 l\u2019abandon d\u2019une \u00e9nonciation singuli\u00e8re, mais de souligner la porosit\u00e9 entre int\u00e9rieur et ext\u00e9rieur, entre le moi et les formes h\u00e9t\u00e9rog\u00e8nes d\u2019alt\u00e9rit\u00e9. \u00c0 ce titre, l\u2019espace priv\u00e9 est devenu une articulation complexe entre des \u00e9l\u00e9ments psychiques et objectifs qui traduisent l\u2019implication de multiples signifiants dans la constitution de l\u2019identit\u00e9.\nYour Brain Is My Bedroom joue ainsi avec la notion d\u2019espace domestique pour mieux la fissurer. Du jardin \u00e0 la chaise \u00e0 bascule en passant par l\u2019aquarium et le bac \u00e0 linge, nombreux sont les objets du quotidien expos\u00e9s ici qui renverraient \u00e0 l\u2019univers confortable de ce que les Grecs appelaient l\u2019oikos. Sauf que l\u2019ensemble de ces choses n\u2019appartient plus \u00e0 proprement parler \u00e0 un refuge et que de l\u00e9gers d\u00e9placements viennent cr\u00e9er des coupures s\u00e9miologiques et d\u00e9traquer doucement la d\u00e9finition de l\u2019habitation. C\u2019est une porte visible au milieu d\u2019une salle ou la maquette d\u2019une demeure qui ressemble \u00e0 un amoncellement de limaces. C\u2019est aussi un film qui montre une suite interminable de pi\u00e8ces banales renversant le principe d\u2019un exercice de concentration pour \u00e9liminer le stress et finissant par provoquer une tension. En fait, l\u2019espace n\u2019est jamais neutre contrairement aux injonctions que rec\u00e8le le white cube de l\u2019exposition qui se veut toujours disjonction. Et si la maison se fissure, c\u2019est parce que chacun y vient avec ses r\u00eaves, ses souvenirs, ses fantasmes, ou m\u00eame ses projections qui peuvent glisser vers le domaine de l\u2019anticipation. Le cerveau et la chambre s\u2019\u00e9changent dans une attitude o\u00f9 l\u2019\u00e9tranget\u00e9 est \u00e0 proximit\u00e9, o\u00f9 la violence n\u2019est pas exempte de suavit\u00e9. \n\nFabien Danesi", "price": "gratuit"}
{"title": "Your Brain Is My Bedroom", "img_url": "", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190356", "genre": ["photographie", "sculpture", "vid\u00e9o", "panture"], "location": "Galerie Les filles du calvaire", "d_start": "2017-12-08", "d_end": "2018-01-13", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "La galerie Les filles du calvaire a le plaisir d\u2019annoncer l\u2019exposition \u00ab Your Brain Is My Bedroom \u00bb, une exposition collective dont le commissariat a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9 \u00e0 Ange Leccia. Avec les \u0153uvres d\u2019Ho\u00ebl Duret, Emma Dusong, Florian Mermin, Ange Leccia & Nidg\u00e2t\u00e9.\n\nQui pourrait croire aujourd\u2019hui \u00e0 l\u2019existence d\u2019une vie priv\u00e9e comprise comme une s\u00e9paration stricte \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la sph\u00e8re publique et un retrait dans la tranquillit\u00e9 ? Qui imagine encore sa maison ou son appartement comme le lieu de protection d\u2019une int\u00e9grit\u00e9 physique et mentale ? De la parano\u00efa \u00e0 l\u2019\u00e9gard des webcams aux multiples mises en sc\u00e8ne de soi sur les r\u00e9seaux sociaux, il semble devenu tautologique d\u2019\u00e9noncer que la notion d\u2019intimit\u00e9 a vol\u00e9 en \u00e9clats, sans m\u00eame avoir besoin de faire r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la mod\u00e9lisation communautaire de nos comportements ou au conditionnement culturel de notre sensibilit\u00e9. Ce qui paraissait encore appartenir il y a un demi-si\u00e8cle au domaine de la subjectivit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9 en dehors de nos vies, telle l\u2019expression de structures qui codifient \u00e0 la fois nos affects et nos pens\u00e9es. Pour autant, ce constat ne se veut pas anxiog\u00e8ne : il n\u2019a pas pour ambition d\u2019amener \u00e0 l\u2019abandon d\u2019une \u00e9nonciation singuli\u00e8re, mais de souligner la porosit\u00e9 entre int\u00e9rieur et ext\u00e9rieur, entre le moi et les formes h\u00e9t\u00e9rog\u00e8nes d\u2019alt\u00e9rit\u00e9. \u00c0 ce titre, l\u2019espace priv\u00e9 est devenu une articulation complexe entre des \u00e9l\u00e9ments psychiques et objectifs qui traduisent l\u2019implication de multiples signifiants dans la constitution de l\u2019identit\u00e9.\nYour Brain Is My Bedroom joue ainsi avec la notion d\u2019espace domestique pour mieux la fissurer. Du jardin \u00e0 la chaise \u00e0 bascule en passant par l\u2019aquarium et le bac \u00e0 linge, nombreux sont les objets du quotidien expos\u00e9s ici qui renverraient \u00e0 l\u2019univers confortable de ce que les Grecs appelaient l\u2019oikos. Sauf que l\u2019ensemble de ces choses n\u2019appartient plus \u00e0 proprement parler \u00e0 un refuge et que de l\u00e9gers d\u00e9placements viennent cr\u00e9er des coupures s\u00e9miologiques et d\u00e9traquer doucement la d\u00e9finition de l\u2019habitation. C\u2019est une porte visible au milieu d\u2019une salle ou la maquette d\u2019une demeure qui ressemble \u00e0 un amoncellement de limaces. C\u2019est aussi un film qui montre une suite interminable de pi\u00e8ces banales renversant le principe d\u2019un exercice de concentration pour \u00e9liminer le stress et finissant par provoquer une tension. En fait, l\u2019espace n\u2019est jamais neutre contrairement aux injonctions que rec\u00e8le le white cube de l\u2019exposition qui se veut toujours disjonction. Et si la maison se fissure, c\u2019est parce que chacun y vient avec ses r\u00eaves, ses souvenirs, ses fantasmes, ou m\u00eame ses projections qui peuvent glisser vers le domaine de l\u2019anticipation. Le cerveau et la chambre s\u2019\u00e9changent dans une attitude o\u00f9 l\u2019\u00e9tranget\u00e9 est \u00e0 proximit\u00e9, o\u00f9 la violence n\u2019est pas exempte de suavit\u00e9. \n\nFabien Danesi", "price": "non pr\u00e9cis\u00e9"}
{"title": "DEJEUNER EN L'AIR", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--JgqQk_Km--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/ac40x97m4h4uxp1auxk9.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/189888", "genre": ["gravure", "art contemporain"], "location": "The Big Gallery", "d_start": "2017-12-01", "d_end": "2017-12-30", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Exposition de gravures. Avec les artistes Aude Ambroggi \u2013 Mark Brusse \u2013 Jean-Paul Chambas \u2013 Augusto Foldi \u2013 Michel Haas \u2013 Fran\u00e7ois Jauvion \u2013 Myl\u00e8ne Kol\u00e9 \u2013 Gildas Le Reste \u2013 Sophie Sainrapt \u2013 Antonio S\u00e9gui \u2013 Monique Tello \u2013 Pascal Aubier pour le texte du catalogue.\n\nVernissage vendredi 1er d\u00e9cembre \u00e0 partir de 18h - Pot de l'amiti\u00e9 jeudi 21 d\u00e9cembre \u00e0 partir de 18h.\nDu mercredi au dimanche de 11h \u00e0 18h et sur rendez-vous au 06 12 09 36 20.\n\nC\u2019est \u00e0 l\u2019occasion d\u2019un d\u00e9jeuner apr\u00e8s une s\u00e9ance de travail \u00e0 l\u2019atelier d'estampes et de gravures d'art PASNIC, que l\u2019id\u00e9e est lanc\u00e9e de faire une exposition de gravures sur le th\u00e8me de D\u00e9jeuner en l\u2019air. Aude Ambroggi saisit l\u2019opportunit\u00e9 au vol et met sa Big Gallery \u00e0 la disposition de Nicolas du Mesnil du Buisson pour une carte blanche. \nOnze artistes plasticiens et un auteur - \u00ab dans le vent \u00bb et inspir\u00e9s chacun \u00e0 sa mani\u00e8re - d\u00e9clinent cette \u00e9trange id\u00e9e dans une s\u00e9rie d\u2019une quarantaine d\u2019\u0153uvres, accompagn\u00e9es d\u2019un catalogue.", "price": "Entr\u00e9e libre"}
{"title": "EXPO ANNIVERSAIRE DE M. CHAT A l'HOTEL JULES & JIM", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--PSkLIl0a--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/vmg29av9nn3lbzvymgwj.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190860", "genre": ["street art"], "location": "Jules et Jim", "d_start": "2017-11-23", "d_end": "2018-01-23", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Une exposition de M. CHAT \u00e0 l'H\u00f4tel Jules & Jim\nDu 23 novembre 2017 au 23 janvier 2018, tous les jours de 10h \u00e0 23h\n\nM.CHAT a vingt ans !\nDe nombreuses fresques murales ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es par Thoma Vuille son cr\u00e9ateur.\nEt sur certains murs, malgr\u00e9 les ann\u00e9es et le temps qui passent, le sourire du Chat est toujours l\u00e0...\n\nPour cet anniversaire aux atours d\u2019un No\u00ebl, l\u2019h\u00f4tel Jules & Jim pr\u00e9sente, avec la complicit\u00e9 de l\u2019artiste\net de la Galerie Brugier Rigail, les p\u00e9r\u00e9grinations du f\u00e9lin au sourire ravageur dans les rues du Marais,\nen un vingtaine de toiles, acryliques sur papier et c\u00e9ramiques. \n\nAu premier abord, le chat questionne. Est-ce un logo ? Une version moderne du chat d\u2019Alice aux pays des merveilles ?\nAussi sympathique qu\u2019\u00e9nigmatique le chat est rapidement connu du grand public et des professionnels de l\u2019art.\nAvec ses lignes simples et claires, le chat a pour but de \u00ab mettre de l\u2019humain et de l\u2019amour dans la ville \u00bb. \n\nL\u2019entr\u00e9e principale de l\u2019h\u00f4tel plonge les visiteurs directement dans une galerie de 15 m\u00e8tres de long. \nCet espace d\u2019exposition s\u2019\u00e9tend jusque dans la cour et dans le bar. Il a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u d\u00e8s les pr\u00e9mices du projet de construction \nafin d\u2019int\u00e9grer pleinement cette activit\u00e9 artistique dans un souci de respect de l\u2019oeuvre des artistes expos\u00e9s.\n\nH\u00f4tel Jules & Jim\n11, rue des Gravilliers\n75003 Paris\n01 44 54 13 13\nhttp://www.hoteljulesetjim.com\nhttps://www.facebook.com/hoteljulesetjim", "price": "Entr\u00e9e libre"}
{"title": "Visite de l'\u0153uvre CAUSSE de Mil\u00e8ne Guermont", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--bwwf7TG9--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/pbt7cowmcymgnw58asst.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/179106", "genre": ["art contemporain"], "location": "Cimeti\u00e8re du Montparnasse", "d_start": "2017-03-13", "d_end": "2025-03-03", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Visite de l'\u0153uvre CAUSSE, sculpture (b\u00e9ton \u2013 fibres optiques \u2013 marbre) command\u00e9e \u00e0 Mil\u00e8ne Guermont par un \u00e9minent scientifique fran\u00e7ais. \nRendez-vous le lundi 13 mars 2017 \u00e0 16h30 au cimeti\u00e8re du Montparnasse\u00a0(4e division, 1\u00e8re section, 14e ligne RP 2 et 3 Nord), 3 bd. Edgar Quinet, 75014.\n\nPour suivre Mil\u00e8ne Guermont sur les r\u00e9seaux sociaux :\u00a0\nwww.instagram.com/mileneguermont/\u00a0\nhttps://www.facebook.com/pagemileneguermont/\nhttps://twitter.com/GUERMONT\n\nRetrouvez CAUSSE en vid\u00e9o :\u00a0http://tinyurl.com/ztl7s8c\u00a0et sur le site web de l'artiste\u00a0www.mileneguermont.com\n\nGratuit et ouvert \u00e0 tous.", "price": "Gratuit"}
{"title": "Exposition de Fred Le Chevalier - Dedans dehors", "img_url": "", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190545", "genre": ["dessins"], "location": "Galerie Eko Sato", "d_start": "2017-12-09", "d_end": "2017-12-30", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Fred Le Chevalier pr\u00e9sente des dessins ax\u00e9s sur des personnages qui creusent, se creusent pour s'ouvrir des refuges. Des dessins qui, pour la plupart, se nourrissent de fonds, de traits multipli\u00e9s, de formes graphiques donnant vie \u00e0 des for\u00eats, \u00e0 des p\u00e9r\u00e9grinations dans la nuit. Des personnages en qu\u00eate d'int\u00e9riorit\u00e9, de bulles dans le monde.", "price": "non pr\u00e9cis\u00e9"}
{"title": "Beksinski - In hoc signo vinces", "img_url": "https://parisbouge-res.cloudinary.com/image/upload/s--67Py_dPu--/c_fill,fl_progressive,g_auto,h_375,w_750/f_auto/p3eh4fgyo1mxncobkcqt.jpg", "url": "https://www.parisbouge.com/event/190307", "genre": ["peinture", "photographie", "fantastique"], "location": "Galerie Roi Dor\u00e9", "d_start": "2017-12-02", "d_end": "2018-01-13", "timetable": "Horaires Indisp.", "reviews": "", "rank": 0, "summary": "Exposition du 5 d\u00e9cembre 2017 au 13 janvier 2018\nVernissage le 2 d\u00e9cembre 2017 \u00e0 18h\n\nDeux ans apr\u00e8s l\u2019exposition \u00ab Zdzislaw Beksinski et d\u2019autres artistes d\u2019une collection particuli\u00e8re \u00bb en 2015/16, la Galerie Roi Dor\u00e9 et Art-maniac ont l\u2019honneur de vous pr\u00e9senter celle enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Beksinski (1929-2005).\nL\u2019exposition \u00ab Beksinski \u2013 In hoc signo vinces \u00bb pr\u00e9sente treize huiles sur isorel (ainsi que des dessins et photographies) de l\u2019artiste issues d\u2019une collection particuli\u00e8re. Cet \u00e9v\u00e9nement offre \u00e0 tous les amateurs de l\u2019art de Beksinski une occasion exceptionnelle, car les huiles pr\u00e9sent\u00e9es n\u2019ont \u00e9t\u00e9 montr\u00e9es qu\u2019une seule fois auparavant, il y a plus de trente ans, restant la plupart du temps inaccessibles au grand public. Cette exposition constitue la premi\u00e8re \u00e9tape d\u2019une s\u00e9rie d\u2019expositions qui pr\u00e9senteront les \u0153uvres de l\u2019artiste en France (Salon \u00ab Dessin et peinture \u00e0 l'eau \u00bb, Grand Palais, Paris, 2018) et en Pologne (Mus\u00e9e de l\u2019Archidioc\u00e8se de Varsovie, Varsovie, 2018).\nZdzislaw Beksinski, n\u00e9 en 1929 \u00e0 Sanok (Pologne) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 tragiquement en 2005 \u00e0 Varsovie, est un artiste peintre, dessinateur, photographe et sculpteur dont l'univers, teint\u00e9 de surr\u00e9alisme, est domin\u00e9 par le r\u00eave et le fantastique. Beksinski a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re artistique par la photographie dans les ann\u00e9es 1950, puis s\u2019est tourn\u00e9 vers le dessin. La peinture \u00e0 l\u2019huile est apparue relativement tard dans sa carri\u00e8re - ses tableaux sont pr\u00e9sent\u00e9s pour la premi\u00e8re fois en 1970 \u2013 mais elle devient rapidement la technique la plus repr\u00e9sentative de son travail.\nLes \u0153uvres de l\u2019artiste \u00e9voquent le plus souvent un univers fantastique : paysages \u00e9tranges et d\u00e9sol\u00e9s, cr\u00e9atures singuli\u00e8res \u2013 humaines ou hybrides \u2013 momifi\u00e9es, en d\u00e9composition ou semblables \u00e0 des squelettes, mais toujours peints et dessin\u00e9s avec une extr\u00eame pr\u00e9cision et un sens aigu du d\u00e9tail. Ses \u0153uvres pouvant para\u00eetre \u00e0 premi\u00e8re vue angoissantes et macabres, laissent en r\u00e9alit\u00e9 place \u00e0 une sensation de beaut\u00e9. Comme l\u2019\u00e9crit Tadeusz Nyczek, \u00ab \u00c0 force de les voir et revoir, de vivre en leur pr\u00e9sence, les tableaux de Beksinski se d\u00e9v\u00eatissent de leur apparence ext\u00e9rieure en m\u00eame temps que le regard du spectateur se sublime et p\u00e9n\u00e8tre plus haut et plus profond\u00e9ment. (...) \u00bb (\u00ab Introduction \u00bb dans : Beksinski. Photographies, dessins, sculptures, peintures, Anna et Piotr Dmochowski, API, Cor\u00e9e, 1991.)", "price": "Entr\u00e9e libre"}
