{"url": "https://www.timeout.fr/paris/art/sophie-calle-beau-double-monsieur-le-marquis", "title": "Sophie Calle : beau doubl\u00e9 monsieur le Marquis", "score": 5, "review": "Dire le sentiment. \u2018Beau doubl\u00e9 Monsieur le marquis\u00a0!\u2019 est une exp\u00e9rience, celle du sentiment et du vide laiss\u00e9 par ceux que nous aimons, ceux que nous avons aim\u00e9s et ceux que l'on aimerait aimer. Avec ses mots simples et quotidiens mais aussi ac\u00e9r\u00e9s qu'une fl\u00e8che re\u00e7ue en plein c\u0153ur Sophie Calle nous invite \u00e0 explorer avec elle la mort, l'amour et le d\u00e9sir. Photographies et textes courts disent son besoin d'\u00e9crire pour ne pas devenir muette, pour ne pas perdre la parole apr\u00e8s ces \u00e9motions \u00e0 couper le souffle.\u00a0 Dans les pi\u00e8ces en enfilade o\u00f9 craque le parquet, entre les fauves empaill\u00e9s, le bois des fusils XVIIe et les tableaux de chasse \u00e0 l'huile l\u00e9ch\u00e9e et aristocratique, Sophie Calle voyage et dissimule des traces de son passage. Espi\u00e8gle et cinglante, elle d\u00e9pose dans les vitrines des troph\u00e9es, sur les \u00e9tag\u00e8res des objets-reliques et entre les meubles les fragments d'un r\u00e9cit amoureux, le sien. Autant traces qu'\u00e9clats, les bribes ainsi laiss\u00e9es s'incorporent au d\u00e9cor et cr\u00e9ent un nouveau paysage, celui du souvenir et de la m\u00e9moire o\u00f9 les situations du pass\u00e9 jaillissent au d\u00e9tour d'\u00e0 peine quelques mots. Puis on quitte la collection du mus\u00e9e et les indices d'un amour fini mais t\u00eatu pour rejoindre un troisi\u00e8me espace o\u00f9 cette fois-ci Sophie Calle \u00e9crit l'histoire de l'amour avec les mots des autres. A partir de petites annonces glan\u00e9es au fil des ann\u00e9es - du minitel \u00e0 Tinder, en passant par les pages des journaux -, elle pr\u00e9sente le portrait de l'id\u00e9al f\u00e9minin tel qu'il se meut et se transforme dans la t\u00eate des hommes d'\u00e9poques tr\u00e8s diff\u00e9rentes. Son humour implacable souligne d'une fine couleur rouge certains mots, r\u00e9v\u00e9lant toute l'absurde exigence du d\u00e9sir quand il s'\u00e9crit noir sur blanc et qu'il s'adresse \u00e0 des inconnues dans l'espoir que l'une d'elles soit assez parfaite pour pr\u00e9tendre au titre de Femme. Par Elise Bouti\u00e9 \n                            Publi\u00e9 : \n                             \n                        "}
{"url": "https://www.timeout.fr/paris/le-blog/les-choregraphes-americains-semparent-de-lopera-garnier-062816", "title": "Les chor\u00e9graphes am\u00e9ricains s'emparent de l'op\u00e9ra Garnier", "score": 0, "review": ""}
{"url": "https://www.timeout.fr/paris/le-blog/ceci-nest-pas-un-article-sur-lexpo-magritte-a-beaubourg-092216", "title": "Ceci n'est pas un article sur l'expo Magritte \u00e0 Beaubourg", "score": 0, "review": ""}
{"url": "https://www.timeout.fr/paris/art/appartement", "title": "Appartement", "score": 4, "review": "Appartement est un nouvel espace d'exposition d'art contemporain dans le 10e arrondissement. Sa fondatrice Nathalie Miltat vous y accueille comme \u00e0 la maison Appartement est situ\u00e9 entre Belleville et Goncourt, dans le 10e arrondissement. Il se trouve dans une ancienne usine faite de m\u00e9tal et de briques, dans le style industriel de Gustave Eiffel. Sur sa fa\u00e7ade est d\u2019ailleurs inscrit \u00ab Association d'ouvriers lithographes fond\u00e9e en 1866 \u00bb.\u00a0\u00ab\u00a0Nous avons achet\u00e9 cet immeuble dans les ann\u00e9es 1990\u00a0\u00bb, explique Nathalie Miltat, la fondatrice et directrice, issue par sa grand-m\u00e8re de la famille royale d\u2019Abomey. Cette passionn\u00e9e d'art contemporain, qui a grandi au Cameroun puis \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 Paris entre l'Ecole du Louvre et la Sorbonne, a fait d\u2019Appartement son lieu de vie, de travail. Et d\u00e9sormais un espace d'exposition depuis qu\u2019un important constat s\u2019est impos\u00e9 \u00e0 elle : la cr\u00e9ation artistique contemporaine africaine manque de visibilit\u00e9. Enthousiaste et inspir\u00e9e, elle a donc lanc\u00e9, en 2014, ce projet d'Appartement, apr\u00e8s avoir initi\u00e9 en 2005 la galerie Noire. Situ\u00e9 au troisi\u00e8me \u00e9tage, Appartement est constitu\u00e9 d\u2019une pi\u00e8ce de 80 m2 d\u00e9volue \u00e0 des expositions d'une dur\u00e9e de quinze jours imagin\u00e9es par un commissaire d'exposition, en l'occurrence Timoth\u00e9 Chaillou. De grandes verri\u00e8res m\u00e9talliques baignent de lumi\u00e8re cet espace, une grande table et des fauteuils invitent \u00e0 la discussion et un grand piano \u00e0 queue surmont\u00e9 d'un vase \u00e0 fleurs donne l'impression d'\u00eatre re\u00e7u chez un ami. Mais pourquoi avoir choisi ce lieu et ce concept\u00a0? \u00ab\u00a0J\u2019aime voir des expositions dans les lieux qui ne leur sont pas d\u00e9di\u00e9s, \u00eatre surprise et imaginer comment vont s\u2019articuler les \u0153uvres, l\u2019espace et le corps du visiteur qui s\u2019y d\u00e9place \u00bb, r\u00e9pond Nathalie Miltat. Pour la troisi\u00e8me s\u00e9quence de cette seconde saison artistique, inaugur\u00e9e en octobre 2015 par Kaye Donachie et Guy Yanai, c\u2019est un nouveau duo qui se voit convi\u00e9 dans L\u2019Appartement. Ainsi, du 18 mars au 2 avril, l\u2019Am\u00e9ricain Leon Benn et le Malien Alaye Kene At\u00f4 font pi\u00e8ce commune. Amor\u00e7ant de cette fa\u00e7on une rencontre in\u00e9dite et percutante entre deux mondes oniriques et mythiques, peupl\u00e9s de cr\u00e9atures animales et anthropomorphiques, principalement issus de la mythologie dogon. Le premier, n\u00e9 \u00e0 Philadelphie en 1981, pr\u00e9sente cinq \u0153uvres produites exclusivement pour l\u2019exposition, inspir\u00e9es d\u2019une nouvelle de John Cheever\u00a0intitul\u00e9e \u2018Le Nageur\u2019. Le second, originaire du Mali, puise, lui, dans les g\u00e9nies et autres personnages mi-hommes mi-animaux de sa culture. Il dessine des traits et des lignes qui parcourent l\u2019espace de la feuille tandis que celle de Leon Benn est satur\u00e9e sur toute sa surface. Visuellement oppos\u00e9s, leurs travaux racontent cependant la m\u00eame histoire mill\u00e9naire de l\u2019humanit\u00e9. Une exposition insolite \u00e0 d\u00e9couvrir du mardi au samedi de 15h \u00e0 19h et sur rendez-vous. Vernissage pr\u00e9vu le 17 mars ! Par Virginie Duchesne \n                            Publi\u00e9 : \n                             \n                        "}
{"url": "https://www.timeout.fr/paris/le-blog/la-place-le-nouveau-centre-culturel-hip-hop-aux-halles-101916", "title": "La Place : le nouveau centre culturel hip-hop aux Halles", "score": 0, "review": ""}
{"url": "https://www.timeout.fr/paris/le-blog/5-raisons-daller-voir-lexpo-gaston-lagaffe-a-la-bibliotheque-du-centre-pompidou-121416", "title": "5 raisons d'aller voir l'expo Gaston Lagaffe \u00e0 la biblioth\u00e8que du Centre Pompidou", "score": 0, "review": ""}
{"url": "https://www.timeout.fr/paris/musees/mundolingua", "title": "Mundolingua", "score": 4, "review": "Mundolingua, un mus\u00e9e presque parfait. Et on le dit sans langue de bois ! Nich\u00e9 dans une rue pav\u00e9e, entre le jardin du Luxembourg et l'\u00e9glise Saint-Sulpice, se trouve Mundolingua, un charmant mus\u00e9e enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9 aux langues. Etabli au c\u0153ur du quartier le plus \u00e9rudit de Paris (\u00e0 seulement dix minutes de la Sorbonne), ce temple de la p\u00e9dagogie linguistique ne pouvait donc pas r\u00eaver meilleur emplacement. Mais avant de penser qu\u2019il faut forc\u00e9ment avoir Bac+5 pour visiter ce mus\u00e9e, sachez que ce dernier est extr\u00eamement interactif. Ainsi, des \u00e9crans tactiles d\u00e9livrent nombre d\u2019informations ludiques et chaque visiteur re\u00e7oit, \u00e0 l\u2019entr\u00e9e, une paire d'\u00e9couteurs lui permettant de profiter des vid\u00e9os enrichissant l'exposition. Le personnel, lui, s\u2019av\u00e8re extr\u00eamement accueillant, offrant une petite visite guid\u00e9e du mus\u00e9e (en anglais ou en fran\u00e7ais) \u00e0 quiconque en franchit le seuil. Certes, il y a beaucoup de choses \u00e0 apprendre sur les langues du monde entier, mais tout est enseign\u00e9 de mani\u00e8re si accessible que le mus\u00e9e se r\u00e9v\u00e8le adapt\u00e9 aux universitaires comme aux enfants. Quant \u00e0 ceux qui voudraient tester leurs comp\u00e9tences linguistiques, ils pourront s\u2019entra\u00eener \u00e0 parler plusieurs dialectes puisque les textes explicatifs sont traduits dans les six langues officielles des Nations Unies : l\u2019anglais, le fran\u00e7ais, l\u2019espagnol, l\u2019arabe, le chinois et le russe. Tr\u00e8s r\u00e9cent - le mus\u00e9e a \u00e9t\u00e9 ouvert au public en 2013, apr\u00e8s trois ans de pr\u00e9paration -, Mundolingua poss\u00e8de d\u00e9j\u00e0 une impressionnante collection qui s'\u00e9tend sur deux \u00e9tages. Le rez-de-chauss\u00e9e se concentre sur le concept de la langue et de la phonologie (il vous faut absolument essayer les amusants jeux interactifs !), tandis que le sous-sol se focalise sur les diff\u00e9rents idiomes, l\u2019\u00e9volution des mots et la relation entre le langage et la technologie. Et si les langues vous passionnent \u00e0 ce point, notez que le mus\u00e9e invite r\u00e9guli\u00e8rement des conf\u00e9renciers. A l\u2019image du linguiste de renom David Crystal qui y a r\u00e9cemment men\u00e9 un d\u00e9bat. En somme, il y a tellement de choses \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 Mundolingua que vous trouverez probablement qu\u2019une seule visite ne suffit pas. Heureusement, vous pouvez vous offrir un abonnement annuel pour la modique somme de 25 \u20ac et revenir le visiter tous les jours de l'ann\u00e9e si cela vous chante ! Pour cause : le mus\u00e9e est ouvert de 10h 19h tous les jours, y compris les jours f\u00e9ri\u00e9s. Par Flora Hudson \n                            Publi\u00e9 : \n                             \n                        "}
{"url": "https://www.timeout.fr/paris/le-blog/the-community-vent-nordique-dans-une-galerie-de-chateau-deau-011117", "title": "The Community, vent nordique dans une galerie de Ch\u00e2teau d'Eau", "score": 0, "review": ""}
{"url": "https://www.timeout.fr/paris/le-blog/ground-effect-une-galerie-vingt-mille-lieues-sous-paris-020717", "title": "Ground Effect : une galerie vingt mille lieues sous Paris", "score": 0, "review": ""}
{"url": "https://www.timeout.fr/paris/musees/maison-deyrolle", "title": "Maison Deyrolle", "score": 4, "review": "Un safari singulier dans un authentique cabinet de curiosit\u00e9s. Mus\u00e9e\u00a0? Boutique\u00a0? L\u2019endroit est si atypique qu\u2019on ne sait pas tr\u00e8s bien comment le d\u00e9finir. Certes, tous les plantigrades empaill\u00e9s, les oiseaux naturalis\u00e9s et les min\u00e9raux qui peuplent les \u00e9tag\u00e8res en bois sont \u00e0 vendre et \u00e9tiquet\u00e9s. Mais n\u2019importe qui peut aussi d\u00e9ambuler librement \u00e0 l\u2019\u00e9tage de cet h\u00f4tel vraiment particulier, juste pour le plaisir d\u2019admirer de pr\u00e8s et sans risque un ours brun ou une licorne reconstitu\u00e9e (si, si\u00a0!). \u00a0\u00a0\u00a0 Il faut dire que la Maison Deyrolle, \u00e9tablie au 46 rue du Bac depuis 1888, sait \u00e0 merveille allier s\u00e9rieux des sciences naturelles avec fantaisie, voire magie. La taxidermie et l\u2019entomologie sont ses sp\u00e9cialit\u00e9s, mais un grain de folie dans la mise en sc\u00e8ne de ce bestiaire fabuleux fait toute son originalit\u00e9. R\u00e9sultat\u00a0: cette maison scientifique presque bicentenaire s\u2019inscrit \u00e0 la fois comme\u00a0une Mecque pour les collectionneurs passionn\u00e9s et comme une attraction inoubliable pour les n\u00e9ophytes intrigu\u00e9s. De ce savant m\u00e9lange r\u00e9sulte le succ\u00e8s qui a valu \u00e0 la Maison Deyrolle une renomm\u00e9e parmi les plus grands artistes de leur temps, des peintres Dubuffet \u00e0 Salvador Dali. Encore aujourd\u2019hui, bon nombre de personnalit\u00e9s soutiennent l\u2019initiative de la maison, \u00e0 l\u2019image de Yann Arthus-Bertrand,   ou  , qui ont r\u00e9pondu pr\u00e9sents lorsque Deyrolle a d\u00fb rena\u00eetre de ses cendres apr\u00e8s un incendie en 2008. Certains s\u2019en inspirent m\u00eame, comme Woody Allen qui y tourna quelques sc\u00e8nes de son film \u2018Midnight in Paris\u2019. Telle une arche de No\u00e9 bien ancr\u00e9e dans le bitume parisien, la Maison Deyrolle abrite une flop\u00e9e d\u2019animaux exotiques (girafe, flamand rose, z\u00e8bre, toucan, lion, etc.) et domestiques (renard croquant une poule, cochon, paon et petit lapin blanc). Mais \u00e9galement des planches p\u00e9dagogiques o\u00f9 sont \u00e9pingl\u00e9s papillons et insectes, des coquillages et de gros b\u00e9nitiers, des herbiers sous globe, des squelettes de petits animaux qu\u2019on croirait r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s dans des pelotes de r\u00e9jection... Et m\u00eames des fragments de lune et des agates. On peut donc trouver de tout dans cet antre de savant fou\u00a0! La preuve avec ces piquants de porc-\u00e9pic \u00e0 6 \u20ac pi\u00e8ce et cet \u0153il de verre \u00e0 200 \u20ac. Sans oublier les plus belles bibles des naturalistes, confirm\u00e9s ou en herbe, de l\u2019Alphabet Buffon aux fascicules de coloriage. Et pour ceux qui s\u2019offusqueraient de voir la beaut\u00e9 de sp\u00e9cimens rares ainsi fix\u00e9e \u00e0 jamais derri\u00e8re des vitrines, notez qu\u2019aucun animal n\u2019a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 pour \u00eatre naturalis\u00e9. Toutes les esp\u00e8ces prot\u00e9g\u00e9es proviennent de zoos, de cirques ou d\u2019\u00e9levages dans lesquels ils sont morts de vieillesse ou de maladie, conform\u00e9ment \u00e0 la\u00a0Convention de Washington. Bref, pas la peine de cherche la petite b\u00eate\u00a0: ici il n\u2019y a pas de l\u00e9zard\u00a0! Par Clotilde Gaillard \n                            Publi\u00e9 : \n                             \n                        "}
{"url": "https://www.timeout.fr/paris/art/t2", "title": "T2", "score": 0, "review": "Un nouveau lieu, une nouvelle fa\u00e7on de faire Au coeur du charmant quartier Popincourt, \u00e0 l'\u00e9cart des grandes art\u00e8res, nich\u00e9 au creux des ruelles calmes o\u00f9 l\u2019on peut discuter avec son voisin au milieu du trottoir pav\u00e9, s'est ouvert le jeune T2.\u00a0 Le jeune quoi ? T2. Galerie libertaire, r\u00e9sidence d'artistes et lieu de rencontres, le T2 se veut un espace d'exposition autant que de dialogue et de cr\u00e9ation. Loin du formalisme qui immobilise d'ordinaire ce genre d'espaces. C'est le collectif BLBC qui est \u00e0 l'initiative de ce projet, con\u00e7u selon la seule r\u00e8gle de ne pas s'enfermer dans une optique galeriste. Pens\u00e9e en saison de trois mois, comme nos s\u00e9ries pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es, leur programmation invite plusieurs jeunes artistes \u00e0 exposer ou cr\u00e9er autour d'un th\u00e8me pr\u00e9cis. Et rien de tel pour ouvrir le bal qu'une premi\u00e8re saison consacr\u00e9e \u00e0 la F\u00eate. Le collectif Bright Lights Big Cities cherche avant tout \u00e0 bousculer les limites de l'art, \u00e0 l'exposer dans d'autres contextes pour que naissent d'autres \u00e9motions. Apr\u00e8s tous, la ville est grande, ses possibilit\u00e9s infinies et sa lumi\u00e8re tellement plus puissante qu'un spot d'int\u00e9rieur.\u00a0 Compos\u00e9 d'une vingtaine de personnes qui vont et viennent selon leurs envies, disponibilit\u00e9s ou autres al\u00e9as de la vie, BLBC interroge donc les conditions de r\u00e9ception de l'art en les chahutant. Du c\u00f4t\u00e9 du spectateur, ils investissent des lieux de vie (rues, bo\u00eetes de nuit, espaces vides, etc.) pour provoquer la rencontre et inventent ainsi d'autres processus pour atteindre ceux qui d\u00e9sormais errent dans les mus\u00e9es avec pour unique souci, non plus de savoir ce qu\u2019ils ressentent devant les oeuvres, mais ce qu'ils pourront raconter \u00e0 leurs amis en sortant. Preuve que leur int\u00e9r\u00eat est dans la construction de la r\u00e9ception, aucun des membres du collectif n'est artiste : Samuel, l'un des fondateurs, \u00e9tudie encore l'entrepreneuriat \u00e0 Sciences Po, tandis qu'Arnaud, le co-fondateur est dipl\u00f4m\u00e9 en m\u00e9diation culturelle. L'\u00e9v\u00e9nement et la rencontre autour de l'oeuvre plut\u00f4t que l'oeuvre elle-m\u00eame, voil\u00e0 leur ligne de conduite. \u00a0 Pour cette premi\u00e8re saison, le travail de deux jeunes photographes (Rebecca Topakian, aper\u00e7ue au festival  , et Charlotte Gonzalez) explore le corps dans la f\u00eate. Fatigue, \u00e9puisement, performance, le corps danse et s'\u00e9l\u00e8ve au-del\u00e0 de ses limites, dans un \u00e9lan mystique de sensualit\u00e9. Au c\u0153ur d\u2019une ambiance sonore entre rave party et extase collective, on d\u00e9couvre des photos plong\u00e9es dans une semi-p\u00e9nombre qu'\u00e9clairent seulement les corps vacillants pris pour sujets. Viendront s\u2019ajouter \u00e0 la programmation des cin\u00e9-clubs o\u00f9 \u2018La Boum\u2019 rencontrera \u2018American Pie\u2019, ainsi que d'autres \u00e9v\u00e9nements festifs dont le d\u00e9tail reste \u00e0 venir. Alors, un conseil\u00a0: gardez un \u0153il sur le T2, il devrait bient\u00f4t constituer un repaire incontournable pour les r\u00e9calcitrants du mus\u00e9e. Par Elise Bouti\u00e9 \n                            Publi\u00e9 : \n                             \n                        "}
{"url": "https://www.timeout.fr/paris/art/elliott-erwitt-paris-new-york", "title": "Elliott Erwitt - Paris New-York", "score": 3, "review": "Voyage d'une ville capitale \u00e0 une autre rien qu'en traversant la Seine. Des buildings endormis au lever du jour\u00a0; la silhouette d'un marin qui attend pour traverser\u00a0; le sourire \u00e9clatant de fragilit\u00e9 de Marilyn Monroe\u00a0; la nonchalance d'Andy Warhol dans le fond d'une limousine\u00a0; ou la serveuse de   au regard perdu dans les volutes m\u00e9rit\u00e9es de sa cigarette de fin de service\u2026 Voil\u00e0 les images bien connues du New York d'Elliott Erwitt qu'expose en ce moment la galerie La Hune. A travers ses trois petites salles, on red\u00e9couvre les clich\u00e9s mythiques du photographe \u00e0 l'\u0153il aiguis\u00e9 et l'on se pla\u00eet \u00e0 se perdre \u00e0 nouveau dans le d\u00e9dale des rues new-yorkaises des ann\u00e9es 1950 et 1960 qu'il capta de fa\u00e7on si vive et juste.\u00a0 Chacune de ses photos, classiques mais percutantes, t\u00e9moigne d'un instant d\u00e9cisif de cette \u00e9poque o\u00f9 la ville qui ne dort jamais \u00e9tait en pleine \u00e9bullition moderne et d\u00e9cadente. S'int\u00e9ressant tant \u00e0 l'architecture qu'au mouvement de la ville, au star-system qu'aux visages inconnus crois\u00e9s sur le macadam, Elliott Erwitt embrasse New York dans son entier. La Hune pr\u00e9sente en chair et en os ces clich\u00e9s que l'on a l'habitude de croiser dans les livres d'histoire de la photographie ou dans ceux vantant le New York d'antan, celui qui a l'air de n'avoir pas exist\u00e9 tant il para\u00eet mythique. Parce que l'artiste fl\u00e2nait aussi dans la Ville Lumi\u00e8re, La Hune s'associe \u00e0 Magnum pour pr\u00e9senter les images tout aussi connues mais essentielles qu'Elliott Erwitt a pris de Paris. Baladant son regard per\u00e7ant et sa perspicacit\u00e9 dans la composition du sujet et de la lumi\u00e8re, Erwitt est ainsi l'auteur du fameux saut au-dessus de la flaque de l'homme au parapluie. Entre autres\u2026 De l'autre c\u00f4t\u00e9 de la Seine, on poursuit donc le voyage dans le mythe de l'image, qui a contribu\u00e9 en partie \u00e0 rendre Paris si d\u00e9sirable aux yeux des Am\u00e9ricains. Mais on aurait aim\u00e9 d\u00e9couvrir, aux c\u00f4t\u00e9s de ces \u00e9crasantes photos dor\u00e9navant devenues symboles d'une ville et pan de l'Histoire de la photographie, d'autres clich\u00e9s moins m\u00e9diatis\u00e9s, moins \u00e9cul\u00e9s. Sans risque et tr\u00e8s attendue, cette double exposition qui se voulait audacieuse en \u00e9clatant sa pr\u00e9sentation sur deux sites \u00e0 travers Paris, s\u2019av\u00e8re d\u00e9cevante par le faible contenu qu'elle mobilise. D'une valeur incontestable, les photos d'Elliott Erwitt sont ici desservies par le manque d'ambition des galeries qui font reposer leur proposition sur le caract\u00e8re l\u00e9gendaire du photographe et sur ses photos devenues \u00e9g\u00e9ries parisiennes et new-yorkaises, et qui n'apportent\u00a0aucune valeur ajout\u00e9e au fait de les rencontrer \u00ab\u00a0pour de vrai\u00a0\u00bb. Par Elise Bouti\u00e9 \n                            Publi\u00e9 : \n                             \n                        "}
{"url": "http://www.timeout.fr/paris/art/araki", "title": "Araki", "score": 5, "review": "Nobuyoshi Araki est un boulimique de la photographie. Il immortalise tout, tout le temps. L\u2019appareil devient presque une partie de son corps, un prolongement naturel de sa main. Photographier, c\u2019est \u00ab\u00a0avant tout une fa\u00e7on d\u2019exister \u00bb, r\u00e9sume ce Japonais de 76 ans. En s\u2019engouffrant au  , dans la r\u00e9trospective de quatre cents images qui lui est consacr\u00e9e, on croirait presque p\u00e9n\u00e9trer dans un journal intime, intense, et feuilleter les pages de son r\u00e9cit autofictionnel. On y c\u00f4toie l\u2019amour et le d\u00e9sir, celui pour son \u00e9pouse Yoko, repr\u00e9sent\u00e9e dans toutes les positions, et la mort, avec les tristes fun\u00e9railles de cette m\u00eame femme. Aussi, des sc\u00e8nes de la vie quotidienne, dans le m\u00e9tro ou chez lui, s\u2019ajoutent au parcours th\u00e9matique. Mais Araki est surtout connu pour ses formidables photos du  , o\u00f9 les femmes, nues, suspendues aux plafonds, sont attach\u00e9es par des cordes, jambes souvent \u00e9cart\u00e9es. Une tonalit\u00e9 \u00e9rotique qu\u2019on retrouve tout au long de l\u2019expo, avec les clich\u00e9s de fleurs aux cadrages serr\u00e9s notamment,\u00a0dont le parall\u00e8le avec le sexe est criant. Il n\u2019y a qu\u2019\u00e0 voir celle ouverte sur son pistil pour s\u2019en convaincre. Mais cet \u00e9rotisme est intimement li\u00e9 \u00e0 de la po\u00e9sie voire parfois \u00e0 l\u2019onirisme - preuve avec la magnifique s\u00e9rie o\u00f9 Araki peint sur ses propres photos. Enfin, quel plaisir que celui de profiter des archives, de ses livres et de son studio, reconstitu\u00e9. Une occasion de (re)d\u00e9couvrir le g\u00e9nie de cet artiste. Et de profiter de l\u2019une des r\u00e9trospectives les plus excitantes de ce d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e. Par Houssine Bouchama \n                            Publi\u00e9 : \n                             \n                        "}
{"url": "https://www.timeout.fr/paris/bars/le-poly", "title": "Le Poly", "score": 5, "review": "Canap\u00e9, expo et DJ set : voici le nouveau rade arty de Strasbourg Saint-Denis. Les party animals de l\u2019ap\u00e9ro \u00a0Un banh-mi et une bi\u00e8re Imaginez un instant une soir\u00e9e sans ind\u00e9cision, sans halte dans la rue, sans changement de ligne de m\u00e9tro \u00e0 la derni\u00e8re minute\u2026 Bref, vous l\u2019aurez compris, on arr\u00eate de d\u00e9battre et on n\u2019h\u00e9site plus, parce que ce soir, on va tous au Poly. On le rep\u00e8re sur le boulevard S\u00e9bastopol avec sa large baie vitr\u00e9e et son \u00ab\u00a0P\u00a0\u00bb lumineux. Voil\u00e0 le nouveau-venu issu de la port\u00e9e 2017 des bars parisiens qui aura vite fait de colorer votre\u00a0afterwork\u00a0habituel. Car le Poly s\u2019inscrit dans le sillage des lieux de rendez-vous pluriels tels que le tr\u00e8s install\u00e9 Point Eph\u00e9m\u00e8re ou le r\u00e9cent bijou de Kader Attia, La Colonie. Comme eux, il propose une programmation artistique et musicale en plus de participer \u00e0 l\u2019ivresse enthousiaste de nos d\u00e9buts de soir\u00e9e. Le premier \u00e9tage est enti\u00e8rement consacr\u00e9 \u00e0 la valorisation du travail d\u2019artistes \u00e9mergents ou confirm\u00e9s \u00e0 travers des \u00e9v\u00e9nements culturels en tout genre (expositions, projections\u2026). Mais les murs du Poly n\u2019\u00e9chappent pas pour autant aux coups de pinceau et sont autant de surfaces recouvertes de fresques, changeant au rythme des saisons. A spotter\u00a0: les mots de Jack Le Black dans les toilettes du sous-sol\u00a0! Ce dernier espace, plus sombre, plus DIY et plus intimiste, re\u00e7oit toutes les semaines des DJ aux propositions festives, parmi lesquels le producteur Hologram Lo\u2019, d\u00e9j\u00e0 un invit\u00e9 fid\u00e8le au -1. Mais les \u00ab\u00a0Poly days\u00a0\u00bb, ce sont aussi des sessions r\u00e9serv\u00e9es aux playlists\u00a0chill out\u00a0\u00e0 \u00e9couter affal\u00e9 dans un canap\u00e9 du rez-de-chauss\u00e9e, un \u00e9cran g\u00e9ant pour regarder les matchs autour d\u2019une bi\u00e8re, et un food corner qui n\u2019est jamais le m\u00eame\u00a0: cuisine africaine, banh-mi vietnamiens, hot dogs artisanaux\u2026 Autrement dit, \u00ab\u00a0monotonie\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0quotidien\u00a0\u00bb ne font pas partie du vocabulaire Poly. Et \u00e7a, on le doit \u00e0 Alma et Alma, les deux copines au pr\u00e9nom bic\u00e9phale \u00e0 l\u2019initiative du projet et qui feront tout pour vous accueillir dans les meilleures conditions\u2026\u00a0 Vous savez o\u00f9 nous trouver.\u00a0 Par Lola Levent \n                            Publi\u00e9 : \n                             \n                        "}
{"url": "https://www.timeout.fr/paris/art/nous-et-les-autres-des-prejuges-au-racisme", "title": "Nous et les autres \u2013 Des pr\u00e9jug\u00e9s au racisme", "score": 4, "review": "Une autre fa\u00e7on de voir l\u2019immonde. Depuis sa r\u00e9ouverture fin 2015,\u00a0le nouveau Mus\u00e9e de l\u2019Homme n'a eu de cesse, par ses expositions temporaires et au travers de sa collection permanente, d'interroger le vivant sur son \u00eatre, le pourquoi de son existence et sa relation \u00e0 ses semblables. C'est sur ce dernier point de compr\u00e9hension que l'institution entend ici encourager les visiteurs \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir plus intens\u00e9ment et personnellement. Alors que notre soci\u00e9t\u00e9 se radicalise dans ses convictions et se morcelle tristement dans ses valeurs, d\u00e9construire les pr\u00e9jug\u00e9s qui persistent devenait essentiel. Et on remercie vivement le mus\u00e9e de s\u2019\u00eatre attel\u00e9 \u00e0 cette probl\u00e9matique, d\u2019autant qu\u2019il a su le faire avec intelligence et empathie.\u00a0 Tout commence en immersion dans des lieux de fort brassage humain \u2013 une station de m\u00e9tro, une terrasse de caf\u00e9, etc. Les personnes qui composent cette foule anonyme sont d\u2019abord d\u00e9finies selon les appartenances ethniques et religieuses auxquelles elles semblent \u00e0 premi\u00e8re vue attach\u00e9es. Puis un scan vient remettre les clich\u00e9s \u00e0 z\u00e9ro, ne laissant plus que des hommes et des femmes comme vous et moi. Une mani\u00e8re simple et parlante de d\u00e9montrer la futilit\u00e9 des jugements de valeurs, souvent faux mais toujours discriminants. Le bl\u00e2me \u00e9tant cependant contre-productif, pas question de nous faire culpabiliser\u00a0: \u00e9tiqueter son prochain est un processus cognitif primitif, nous explique-t-on. Comme marcher \u00e0 quatre pattes\u00a0: tout le monde le fait au d\u00e9but. L\u2019important est ensuite d\u2019\u00e9voluer, d\u2019apprendre \u00e0 s\u2019\u00e9lever sur les deux jambes du respect et de la tol\u00e9rance en regardant au-del\u00e0 des apparences. Innovant avec des sc\u00e9nographies interactives, l\u2019exposition nous embarque ensuite\u00a0au c\u0153ur d\u2019un terminal d\u2019a\u00e9roport, l\u2019endroit par excellence o\u00f9 toutes les identit\u00e9s peuvent se croiser. Invit\u00e9s \u00e0 s\u2019asseoir dans ce hall de passage, on en profite pour r\u00e9fl\u00e9chir avec sagesse, seul ou en famille, aux diff\u00e9rentes notions de st\u00e9r\u00e9otype ou de x\u00e9nophobie. On teste \u00e9galement sur des pupitres num\u00e9riques incroyablement instructifs \u2013 mais malheureusement trop peu nombreux \u2013 la psychologie de l\u2019essentialisme r\u00e9ducteur ou des associations d\u2019id\u00e9es pr\u00e9con\u00e7ues et inconscientes sur le sexe et la couleur de peau. En passant sous des portiques nous affublant de tares infond\u00e9es, on fait aussi l\u2019exp\u00e9rience de ce que certains subissent chaque jour et l\u2019on comprend combien ces all\u00e9gations sont injustes. Au travers de vid\u00e9os et de vestiges d\u2019un pass\u00e9 pas si r\u00e9volu, on se rappelle les m\u00e9faits historiques de la s\u00e9gr\u00e9gation, du nazisme ou encore du colonialisme et on mesure les cons\u00e9quences concr\u00e8tes de la propagande sur les esprits \u00e9triqu\u00e9s. Puis, dans une mise en sc\u00e8ne comme \u00e0 la maison, des experts en la mati\u00e8re r\u00e9pondent avec humour et p\u00e9dagogie \u00e0 nos interrogations concernant l\u2019\u00e9tat du monde aujourd\u2019hui. Avant de prouver, par A+DN, que nous ne sommes tous finalement pas tr\u00e8s diff\u00e9rents. \u00a0 Au croisement de l\u2019anthropologie, de la biologie, de la sociologie et de l\u2019histoire, l\u2019exposition \u2018Nous et les autres\u2019 d\u00e9roule donc un parcours accessible \u00e0 n\u2019importe quel visiteur (enfants comme adultes) et qui s\u2019attache \u00e0 d\u00e9crypter les m\u00e9canismes menant au\u00a0racisme de m\u00eame qu\u2019\u00e0 l'expliciter pour nous permettre de mieux le combattre au quotidien.\u00a0 Par Clotilde Gaillard \n                            Publi\u00e9 : \n                             \n                        "}
{"url": "https://www.timeout.fr/paris/le-blog/lexposition-gratuite-sur-haussmann-demontre-pourquoi-paris-est-la-plus-belle-ville-du-monde-041017", "title": "L'exposition gratuite sur Haussmann d\u00e9montre pourquoi Paris est la plus belle ville du monde", "score": 0, "review": ""}
{"url": "https://www.timeout.fr/paris/art/drawing-lab", "title": "Drawing LAB", "score": 3, "review": "Un centre d'art exp\u00e9rimental d\u00e9di\u00e9 au dessin contemporain dans le sous-sol d'un h\u00f4tel 4 \u00e9toiles. A ceux qui pensaient que l'art ne pouvait pas se r\u00e9inventer, qu'il \u00e9tait condamn\u00e9 \u00e0 moisir dans les galeries \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9, Christine Phal et sa fille Carine Tissot ont fait un joli pied de nez. Et ce en inaugurant, vendredi 24 f\u00e9vrier 2016, le Drawing LAB au 17 rue Richelieu (non loin du Louvre). Un espace cr\u00e9atif d'une centaine de m\u00e8tres carr\u00e9s qui fait la part belle au dessin contemporain. Un genre qui n'a pas \u00e9t\u00e9 choisi au hasard par Christine Phal, elle qui a cr\u00e9\u00e9 le fameux salon  \u00a0apr\u00e8s vingt ans d'une carri\u00e8re de galeriste. C'est d'ailleurs \u00ab\u00a0la frustration que l'\u00e9quipe vivait \u00e0 la fermeture de chaque \u00e9dition\u00a0\u00bb qui a pouss\u00e9 cette femme de convictions \u00e0 fonder une place p\u00e9renne o\u00f9 le dessin, encore trop peu repr\u00e9sent\u00e9 sur les cimaises, pourrait enfin envisager un dessein prestigieux. Une id\u00e9e qui lui est venue d\u00e8s 2012, lors d'un Hors les Murs de l'\u00e9v\u00e9nement dans ce m\u00eame lieu de la rue Richelieu. Mais le dessin selon Christine et Carine, ce n'est pas seulement des figures crayonn\u00e9es sur du papier. Au Drawing LAB, le dessin s'esquisse sous toutes ses formes. Bulle d'innovation et d'exp\u00e9rimentation pour les artistes s\u00e9lectionn\u00e9s par un comit\u00e9 d'experts pour \u00eatre expos\u00e9s entre ses murs \u2013 \u00e0 raison de 3 \u00e0 4 r\u00e9trospectives par an \u2013, le LAB s'inaugure ainsi avec 'Strings' et les tissages du Japonais Keita Mori. Tendant au travers de l'espace des fils \u00e0 coudre, d\u00e9roulant des chemises et d\u00e9tricotant des pulls pour produire des canevas architecturaux, le plasticien nippon entend interroger la notion de fronti\u00e8re et de transit, d'un point \u00e0 un autre. Mat\u00e9rialisant, de cette mani\u00e8re, la probl\u00e9matique migratoire.\u00a0 La seconde particularit\u00e9 du Drawing LAB est d'\u00eatre \u00e9tabli dans un h\u00f4tel \u00ab\u00a0arty\u00a0\u00bb \u2013 o\u00f9 chacun des cinq \u00e9tages a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 \u00e0 un artiste (LEK,  , Fran\u00e7oise P\u00e9trovitch ou encore Abdelkader Benchamma) ayant eu carte blanche pour laisser libre cours \u00e0 son style du sol au plafond jusqu'aux t\u00eates de lit. Cette location permet au Drawing LAB d'offrir \u00e0 des visiteurs parfois venus du bout du monde d'entrer en contact avec la po\u00e9sie de l'esth\u00e9tique. Bas\u00e9 sur un mod\u00e8le d'organisme \u00e0 but non lucratif, le LAB se r\u00e9v\u00e8le \u00e9galement accessible \u00e0 tous gratuitement, m\u00eame aux personnes n'\u00e9tant pas clientes de l'h\u00f4tel. Sans oublier que la proximit\u00e9 d'un restaurant rend possible l'organisation d'animations autour des expositions comme des brunchs en compagnie de l'artiste (sur r\u00e9servation), des conf\u00e9rences et des ateliers \u00e0 destination du jeune public. Qui pourront, si l'envie de devenir le prochain Picasso a \u00e9t\u00e9 \u00e9veill\u00e9e en eux, composer leur premi\u00e8re palette de virtuose en faisant un tour dans la librairie-boutique sp\u00e9cialis\u00e9e du Drawing Hotel, fourmillant de mat\u00e9riel de qualit\u00e9 pour les dessinateurs en herbe. Par Clotilde Gaillard \n                            Publi\u00e9 : \n                             \n                        "}
{"url": "https://www.timeout.fr/paris/art/christian-dior-couturier-du-reve", "title": "Christian Dior, couturier du r\u00eave", "score": 4, "review": "Hommage \u00e0 l'un des cr\u00e9ateurs les plus inventifs de tous les temps. Trente ans. C\u2019est le temps qu\u2019il aura fallu pour voir Christian Dior expos\u00e9 de nouveau dans les mus\u00e9es parisiens. Pour soigner ce retour, la Maison Dior pr\u00e9sente au mus\u00e9e des Arts d\u00e9coratifs 300\u00a0robes de haute couture de cet alchimiste de la mode et ma\u00eetre incontest\u00e9 de la forme, bien accompagn\u00e9 par ses prestigieux successeurs (Galliano, Saint Laurent, Ferr\u00e9, Bohan\u2026). L\u2019occasion id\u00e9ale de (re)d\u00e9couvrir leurs cr\u00e9ations. Mais pas que. Construite de mani\u00e8re chrono-th\u00e9matique, l\u2019expo retrace tout le parcours de l\u2019inventeur du \u00ab\u00a0new look\u00a0\u00bb\u00a0autour de moments cl\u00e9s\u00a0: la premi\u00e8re partie, irrigu\u00e9e d\u2019un riche et puissant corpus (photographies, vid\u00e9os, dessins\u2026), traverse toutes les \u00e9tapes de sa vie, de souvenirs de son enfance \u00e0 Granville jusqu\u2019\u00e0 sa couverture en Une du magazine  \u00a0une premi\u00e8re pour un cr\u00e9ateur. Quand la deuxi\u00e8me partie, parsem\u00e9e d\u2019\u0153uvres tr\u00e8s \u00e9clectiques (cubisme,\u00a0 n\u00e9o-humanisme\u2026), se concentre sur son activit\u00e9 de galeriste entre 1928 et 1934, \u00e9poque o\u00f9 il expose des artistes connus (Picasso, Miro, Braque\u2026) et\u00a0des futurs\u00a0grands (Dali), ce qui participera grandement \u00e0 la formation de son go\u00fbt.\u00a0 Surtout, ce rapport entre Christian Dior et l\u2019art devient le fil conducteur de l\u2019expo. Car l\u00e0 se trouve toute l\u2019ing\u00e9niosit\u00e9 du commissaire\u00a0: ne pas dissocier son travail de couturier (robes et accessoires) de l\u2019art et de la peinture d\u2019\u00e9poque. On d\u00e9couvre\u00a0alors tout le m\u00e9lange de style de Dior, notamment sa passion pour la cour du XVIIIe\u00a0si\u00e8cle et sa vision de l\u2019\u00e9l\u00e9gance du Second Empire, r\u00e9introduisant au passage la f\u00e9minit\u00e9 triomphante tr\u00e8s pr\u00e9sente dans l\u2019histoire de l\u2019art. A\u00a0travers un parcours qui chavire crescendo dans le show d\u00e9mesur\u00e9, on comprend alors qu'il est bien plus qu\u2019un \u00ab\u00a0couturier du r\u00eave\u00a0\u00bb\u00a0: l'un des cr\u00e9ateurs les plus inventifs\u00a0de tous les temps. Par Houssine Bouchama \n                            Publi\u00e9 : \n                             \n                        "}
{"url": "https://www.timeout.fr/paris/art/exposition-herge-au-grand-palais", "title": "Exposition Herg\u00e9 au Grand Palais", "score": 0, "review": ""}
{"url": "https://www.timeout.fr/paris/art/irving-penn", "title": "Irving Penn", "score": 5, "review": "Irving Penn, l\u2019un des plus grands photographes du XXe si\u00e8cle, s'expose au Grand Palais. Il aurait eu 100 ans cette ann\u00e9e et, pourtant, la modernit\u00e9 de ses \u0153uvres r\u00e9sonne encore comme un avant-gardisme rarement observ\u00e9. Avec son don \u00e9vident pour immortaliser les visages et les styles, Irving Penn expose la diversit\u00e9 de ses photographies et nous \u00e9pate au fil de ses \u00e9volutions. Impossible de le mettre dans une case. Artiste de l\u2019image, il compose des rendus qui feraient presque de l\u2019ombre aux cr\u00e9atures mythiques qu\u2019il a photographi\u00e9es. Irving Penn, c\u2019est d\u2019abord le grand nom de\u00a0 . Dans les ann\u00e9es 1950, celui qui d\u00e9bute avec un Rolleiflex offre au magazine de mode une modernit\u00e9 que ses admirateurs peineront \u00e0 reproduire. Imit\u00e9, jamais \u00e9gal\u00e9. Telle pourrait \u00eatre la fa\u00e7on de r\u00e9sumer un travail r\u00e9fl\u00e9chi, esth\u00e9tique mais surtout unique. Car Irving Penn c\u2019est 165 couvertures de\u00a0 pleines d\u2019allure et de nonchalance, ainsi que des portraits poignants capables de vous figer sur place. Mais c'est surtout un\u00a0\u0153il capable de magnifier un portrait avec un simple tapis, de capter la moue d\u00e9su\u00e8te d\u2019Alfred Hitchcock, le regard un peu fou de Pablo Picasso ou encore l\u2019\u00e9tonnement juv\u00e9nile d\u2019un certain Yves Saint Laurent. Sa fascination pour les autres ne s\u2019arr\u00eate pas aux c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s. Irving Penn immortalise aussi d\u2019incomparables\u00a0personnages, du p\u00e2tissier \u00e0 l\u2019agent d\u2019incendie... Mais \u00e9galement des natures mortes color\u00e9es, des nus semblables \u00e0 ceux d\u2019artistes peintres ou des tribus mexicaines. Au fil d\u2019une exposition qui se d\u00e9roule sur deux \u00e9tages, on d\u00e9couvre langoureusement le parcours d\u2019un homme hyperactif. On voyage \u00e0 Lima, on observe sa vision de la cigarette (qu\u2019il avait en horreur) et on ressort\u2026 plus inspir\u00e9 que jamais. Par Alexandra Boquet \n                            Publi\u00e9 : \n                             \n                        "}
{"url": "https://www.timeout.fr/paris/art/pop-art-icons-that-matter", "title": "Pop Art : Icons that Matter", "score": 4, "review": "Warhol et ses s\u00e9rigraphies color\u00e9es, Lichtenstein et ses chefs d\u2019\u0153uvre picturaux\u00a0 , Wesselmann et ses nus kitscho-\u00e9rotiques\u2026 \u00a0Pour cette saison automnale, le mus\u00e9e Maillol frappe fort en placardant sur ses murs des \u0153uvres des plus grands manitous du pop art d\u2019apr\u00e8s-guerre, eux-m\u00eames bien \u00e9paul\u00e9s par d\u2019autres artistes plus confidentiels (Rosalyn Drexler, George Segal, John Wesley\u2026) L\u2019id\u00e9e\u00a0? Prouver \u2013 \u00e0 qui en doutait encore \u2013, et \u00e0 travers soixante-cinq \u0153uvres toutes issues du mythique Whitney Museum of American Art \u2013 une premi\u00e8re\u00a0! \u2013, que ledit mouvement rel\u00e8ve de bien des facettes tant par ses techniques que par ses propositions artistiques. Mais le fil conducteur qui d\u00e9borde tout au long du parcours est tout trouv\u00e9\u00a0: l\u2019humour et l\u2019ironie. Car, comme pour s\u2019\u00e9loigner de l\u2019expressionisme abstrait et triomphant de l\u2019\u00e9poque, les artistes pop, parall\u00e8lement \u00e0 la croissance \u00e9conomique et \u00e0 la consommation de masse, vont d\u00e9tourner successivement les objets de tous les jours et les images iconiques de la culture populaire, en reprenant notamment les codes de la pub ou de la BD.\u00a0 On pense par exemple \u00e0 Mel Ramos et son \u2018Tobacco Rhoda\u2019 \u00e9clatant de couleurs, qui s\u2019interroge sur la repr\u00e9sentation des femmes avec une pin-up \u00e0 poil accoud\u00e9e sur un paquet de Philip Morris. A Tom Wesselmann qui, tout en reprenant les codes du nu dans la peinture (Manet, Matisse\u2026), ironise sur la vulgarit\u00e9 de son art qui d\u00e9range l\u2019\u00e9lite culturelle de l\u2019\u00e9poque. Ou \u00e0 Claes Oldenburg et ses fameuses frites mollassonnes qui d\u00e9goulinent de ketchup,\u00a0comme pour\u00a0s'amuser de la banalit\u00e9 du quotidien. Une autre fa\u00e7on de voir l\u2019\u00a0\u00ab\u00a0American Way of Life\u00a0\u00bb en somme. Avec une expo qui, bien que parfois in\u00e9gale, se fait non sans rire. Par Houssine Bouchama \n                            Publi\u00e9 : \n                             \n                        "}
{"url": "https://www.timeout.fr/paris/art/caro-jeunet", "title": "Caro/Jeunet", "score": 4, "review": "Une plong\u00e9e dans l'intimit\u00e9 cr\u00e9atrice d'un duo embl\u00e9matique du cin\u00e9ma fran\u00e7ais Aussi \u00e9tonnant que cela puisse para\u00eetre apr\u00e8s plus de quarante ans de carri\u00e8re et d\u2019amiti\u00e9, cette expo \u00e0 la Halle Saint-Pierre est la premi\u00e8re consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019ins\u00e9parable duo Caro/Jeunet. Une entit\u00e9 pourtant embl\u00e9matique du cin\u00e9ma fran\u00e7ais, qui se voit logiquement honor\u00e9e du c\u00f4t\u00e9 de Montmartre (Am\u00e9lie Poulain, quand tu nous tiens), dans la fameuse \u00ab\u00a0nef des fous\u00a0\u00bb. Et c\u2019est peu dire que le rez-de-chauss\u00e9e du lieu s\u2019av\u00e8re un \u00e9crin id\u00e9al pour pr\u00e9senter l\u2019art et la mani\u00e8re de leur cin\u00e9ma, tant le b\u00e2timent en lui-m\u00eame rappelle certains d\u00e9cors de leurs films. Dans une p\u00e9nombre troubl\u00e9e uniquement par les \u00e9crans diffusant des extraits de films ou par l\u2019\u00e9clairage des objets-\u0153uvres pr\u00e9sent\u00e9s, le visiteur d\u00e9ambule jusqu\u2019\u00e0 se perdre \u00e0 force d\u2019arpenter un espace circulaire, de passer d\u2019une vitrine \u00e0 l\u2019autre, d\u2019un film \u00e0 l\u2019autre. Une atmosph\u00e8re parfaite pour entrer en intimit\u00e9 avec ce duo de bricoleurs g\u00e9niaux, qui a toujours utilis\u00e9 les objets et l\u2019ambiance comme principaux outils cin\u00e9matographiques. Du monumental (statue d\u2019Alien) au minuscule (vitrines contenant de nombreuses cr\u00e9atures), on en prend ainsi plein les yeux en d\u00e9couvrant le travail minutieux de Caro, Jeunet et leurs nombreux et talentueux collaborateurs (dont les excellents Gilbert Peyre et Charles Matton). Alors m\u00eame si l\u2019organisation de l\u2019expo film par film s\u2019av\u00e8re des plus classiques, on prend un malin plaisir \u00e0 d\u00e9tailler ce curieux cabinet fait de fer, de rouille et d\u2019\u00eatres peu rassurants. Et de se rendre compte que malgr\u00e9 la diversit\u00e9 de leurs projets, de \u2018Delicatessen\u2019 \u00e0 \u2018Am\u00e9lie Poulain\u2019, d\u2019un \u2018Long dimanche de fian\u00e7ailles\u2019 \u00e0 \u2018Alien\u2019, un m\u00eame esprit \u00e0 la fois sombre et enchant\u00e9, comme un \u00e9ternel pass\u00e9, hante leurs cr\u00e9ations. Jusqu\u2019\u00e0 un petit espace consacr\u00e9 aux projets non r\u00e9alis\u00e9s, et dont on retiendra ces \u00e9tudes pour \u2018L\u2019Histoire de Pi\u2019 ou une s\u00e9rie sur Casanova pour Amazon, retoqu\u00e9 par les internautes mais qui promettait pourtant du beau spectacle. On se rattrape donc avec cette expo, pr\u00e9sent\u00e9e jusqu\u2019\u00e0 fin juillet 2018. Par Nicolas Hecht \n                            Publi\u00e9 : \n                             \n                        "}
{"url": "https://www.timeout.fr/paris/art/gauguin-lalchimiste", "title": "Gauguin. L'alchimiste", "score": 5, "review": "Itin\u00e9raire d\u2019un explorateur Qui mieux que Paul\u00a0 \u00a0pour nous faire voyager sous la coupole du Grand Palais ? Artiste des formes, celui que l\u2019on surnomme \u00ab\u00a0Koke\u00a0\u00bb lors de son s\u00e9jour aux \u00eeles Marquises d\u00e9voile sa vision du monde pendant pr\u00e8s de trente ans. Son cr\u00e9do : utiliser la nature et les mati\u00e8res pour cr\u00e9er la vie. Attir\u00e9 par les coutumes et les traditions,\u00a0 \u00a0se fait surtout conna\u00eetre pour son travail en Polyn\u00e9sie, o\u00f9 il vivra pendant douze ans, avant d\u2019y mourir. L\u00e0, sa muse Teha\u2019amana deviendra sa femme et son mod\u00e8le. Soixante-dix toiles, dont le surprenant portrait\u00a0 \u00a0na\u00eetront en quelques mois. Un travail de pr\u00e9cision que l\u2019exposition restitue sobrement \u00e0 l\u2019aide d\u2019un jeu de lumi\u00e8re qui redonne vie \u00e0 des \u0153uvres poignantes. On reste muet face aux couleurs et aux expressions des femmes qu\u2019il d\u00e9peint. Des expressions fig\u00e9es et \u00e9mouvantes.\u00a0 Mais la force de ce ma\u00eetre de l\u2019impressionnisme, c\u2019est surtout sa capacit\u00e9 \u00e0 faire voyager son admirateur, sans forc\u00e9ment l\u2019emmener au bout du monde. En se rendant r\u00e9guli\u00e8rement en Bretagne,\u00a0 \u00a0parvient \u00e0 rendre compte de la po\u00e9sie de la r\u00e9gion, avec des tableaux comme\u00a0 \u00a0o\u00f9 le jaune vif des champs nous captive pendant cinq bonnes minutes. Mais le point commun entre tous ces multiples rendus (sculpture, c\u00e9ramique, peinture), ce sont les femmes. Repr\u00e9sent\u00e9es nues ou habill\u00e9es, elles incarnent les diff\u00e9rentes coutumes et ethnies observ\u00e9es par celui que l\u2019on pourrait qualifier de \u00ab\u00a0po\u00e8te globe-trotteur\u00a0\u00bb. On se baigne doucement dans la nature imagin\u00e9e par Paul\u00a0 , pour qui la cr\u00e9ation \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9e comme plus importante que le r\u00e9sultat. Lui parvient magnifiquement \u00e0 obtenir les deux. Et on court admirer la performance avant le 22 janvier. Par Alexandra Boquet \n                            Publi\u00e9 : \n                             \n                        "}
{"url": "https://www.timeout.fr/paris/art/barbara", "title": "Barbara", "score": 5, "review": "Exposition \u2018Barbara\u2019 \u00e0 la Philharmonie de Paris du 13 octobre au 28 janvier. Ressuscit\u00e9e par G\u00e9rard Depardieu aux Bouffes du Nord et au cirque Bouglione, et par Jeanne Balibar dans le biopic de Mathieu Amalric, Barbara se fait d\u00e9tailler cet hiver \u00e0 la Philharmonie, qui a le bon go\u00fbt de replacer sa vie dans son cadre fait de ruines et de reconstruction. M\u00eame les Parisiens les plus d\u00e9sireux d'\u00e9chapper \u00e0 son \u201cAigle noir\u201d pourraient se laisser s\u00e9duire. Avec Barbara tout un pan de l'histoire s'ouvre, celui d'une France d\u2019apr\u00e8s-guerre meurtrie qui trouve r\u00e9confort dans les cabarets. Monique Serf au civil, jeune fille juive qui chantera plus tard \u00ab\u00a0La guerre nous avait jet\u00e9s l\u00e0\u00a0\u00bb sur le titre \u201cMon enfance\u201d, grandit sous nos yeux de visiteurs, immortalis\u00e9e par des photos noir et blanc, son nez aquilin soulignant son regard d\u00e9termin\u00e9. D\u00e9termin\u00e9e, elle l'\u00e9tait d\u00e8s sa premi\u00e8re audition pour une op\u00e9rette, \u2018Violette imp\u00e9riale\u2019, en 1948. En 1949, les huissiers saisissent le piano familial mais c'est aussi l\u00e0 que tout commence\u00a0: ses d\u00e9buts au Cheval Blanc et \u00e0 l\u2019Ecluse au 15 quai des Grands Augustins o\u00f9 elle devient vite la Chanteuse de minuit. Nous d\u00e9couvrons des lettres parmi lesquelles certaines conduisent \u00e0 la chanson \u201cG\u00f6ttingen\u201d, l'un des premiers symboles de la r\u00e9conciliation franco-allemande post-seconde guerre mondiale. De \u201cL'Aigle noir\u201d, d\u00e9di\u00e9 \u00e0 sa ni\u00e8ce Laurence, en 1970, \u00e0 \u201cLily Passion\u201d avec G\u00e9rard Depardieu puis son th\u00e9\u00e2tre sous chapiteau de cirque, install\u00e9 \u00e0 Pantin, l'exposition Barbara ratisse sa vie. Ne ratez pas les archives sonores de chanteuses r\u00e9alistes qui l\u2019ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e, comme Yvonne George ou Fr\u00e9hel de la Belle \u00e9poque, au phras\u00e9 chant\u00e9 dont la tradition se poursuit toujours chez nos artistes fran\u00e7ais. \u00a0 Par Charline Lecarpentier \n                            Publi\u00e9 : \n                             \n                        "}
{"url": "https://www.timeout.fr/paris/art/malick-sidibe-mali-twist", "title": "Malick Sidib\u00e9 : Mali Twist", "score": 5, "review": "\u00ab Dansez, amusez-vous parce qu'apr\u00e8s c'est la mort ! \u00bb, Malick Sidib\u00e9 On entre dans la Fondation Cartier sur le son ondulant et chaloup\u00e9 des instrus des ann\u00e9es 1960 et 1970. Dans la bulle de verre r\u00e9sonnent les cadences pop, rock et psych\u00e9 des ann\u00e9es twist et y\u00e9y\u00e9 qui ont fait danser toute une g\u00e9n\u00e9ration. C'est avec cette bande musicale qu'on d\u00e9colle pour se retrouver plong\u00e9 dans un autre temps, celui o\u00f9 seuls comptaient la musique, la danse, la nuit et le style. A Bamako, le photographe Malick Sidib\u00e9 courait chaque nuit de surprise-party en surprise-party pour tirer le portrait de ceux qui s'y trouvaient, captant le plaisir et l'exaltation des danseurs endiabl\u00e9s, la puissance des corps en mouvement et la fureur de vivre de la jeunesse malienne. Dans un noir et blanc extatique, les photos de Malick Sidib\u00e9 s'exposent ici dans toute leur splendeur.\u00a0\u2018 \u00a0pr\u00e9sente plus de 250 de ses clich\u00e9s, dont certains in\u00e9dits, en studio, au bord du fleuve ou en soir\u00e9e. Et on prend plaisir \u00e0 regarder ceux qui aimaient vivre et se montrer. Pleines d'humour et de gr\u00e2ce, ses photos portent la malice du fin observateur qu'il est et l'insolence amus\u00e9e des poseurs, fiers de leur image. Pour cl\u00f4turer cette fantastique travers\u00e9e au milieu des pattes d'eph et des verres fum\u00e9s, un superbe documentaire part \u00e0 la recherche des noceurs d'antan et ram\u00e8ne les commentaires espi\u00e8gles du photographe toujours au travail dans son petit studio bamakois. Par Elise Bouti\u00e9 \n                            Publi\u00e9 : \n                             \n                        "}
{"url": "https://www.timeout.fr/paris/art/exposition-velvet-underground", "title": "Exposition Velvet Underground", "score": 0, "review": ""}
