[
{"Categorie": "Mus\u00e9es de beaux-arts \u00e0 Paris", "What": "Peintures, sculptures, photos\u2026 le plein de culture dans les collections parisiennes.", "name": "Mus\u00e9e d'Orsay", "location": "1 rue de la L\u00e9gion d'Honneur, Paris, 75007", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/02.-sites-culturels-630-x-405/musee-orsay-facade-630x405-c-otcp-amelie-dupont-i-119-10/20688-1-fre-FR/Musee-Orsay-facade-630x405-C-OTCP-Amelie-Dupont-I-119-10.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Plein tarif (mus\u00e9e + exposition) : 12\u20ac ; tarif r\u00e9duit : 9\u20ac (18-25 ans non ressortissants et non r\u00e9sidents de longue dur\u00e9e d'un pays de l'Union europ\u00e9enne, pour tous \u00e0 partir de 16h30 sauf le jeudi, \u00e0 partir de 18h).\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Entr\u00e9e libre le 1er dimanche du mois. Gratuit pour les -26 ans ressortissants de l'Union europ\u00e9enne, les enseignants du 1er et 2nd degr\u00e9 (hors expositions temporaires). Pour les demandeurs d'emploi. Acc\u00e8s direct et gratuit pour les adh\u00e9rents Carte blanche et Mus\u00e9O, les membres de la Soci\u00e9t\u00e9 des amis du mus\u00e9e d'Orsay. Les visites-conf\u00e9rences sont gratuites pour les groupes scolaires, du champs social et de personnes en situation de handicap. La demande de r\u00e9servation peut se faire en remplissant le formulaire en ligne.\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Connu dans le monde entier pour sa riche collection d'art impressionniste, le mus\u00e9e d'Orsay est aussi le mus\u00e9e de toute la cr\u00e9ation artistique du monde occidental de 1848 \u00e0 1914. Ses collections repr\u00e9sentent toutes les formes d'expression, de la peinture \u00e0 l'architecture, en passant par la sculpture, les arts d\u00e9coratifs, la photographie."}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es de beaux-arts \u00e0 Paris", "What": "Peintures, sculptures, photos\u2026 le plein de culture dans les collections parisiennes.", "name": "Mus\u00e9e Bourdelle", "location": "18 rue Antoine Bourdelle, Paris, 75015", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/02.-sites-culturels-630-x-405/musee-bourdelle-630x405-c-otcp-marc-bertrand-i-161-27/25439-1-fre-FR/Musee-Bourdelle-630x405-C-OTCP-Marc-Bertrand-I-161-27.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Collections permanentes gratuites. Expositions temporaires : tarifs variables. La carte Paris Mus\u00e9es permet d\u2019acc\u00e9der \u00e0 l\u2019ensemble des expositions temporaires des mus\u00e9es de la Ville de Paris, en acc\u00e8s illimit\u00e9 et sans faire la file, pendant un an. Tarifs : 40 \u20ac (carte individuelle) ; 60 \u20ac (carte duo) ; 20 \u20ac (- de 26 ans). Renseignements sur www.parismusees.paris.fr.\n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Activit\u00e9s \u00e9ducatives et culturelles : +33 (0) 1 49 54 73 91 / 92 - Tous les jours d'ouverture \u00e0 16 h 00, laurence.oudry@paris.fr.\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Collections permanentes gratuites pour tous. Pour les expositions temporaires : voir d\u00e9tail sur www.parismusees.paris.fr. \n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Dans le jardin et les ateliers o\u00f9 Antoine Bourdelle a v\u00e9cu et travaill\u00e9, on peut aujourd'hui d\u00e9couvrir plus de cinq cents pl\u00e2tres, marbres, bronzes... P\u00e9n\u00e9trez l'univers de celui qui fut le collaborateur de Rodin, le ma\u00eetre de Giacometti, de Germaine Richier et de Vieira da Silva. Le sculpteur fut l'auteur notamment du d\u00e9cor du th\u00e9\u00e2tre des Champs-Elys\u00e9es. L'extension contemporaine du mus\u00e9e par Christian de Portzamparc donne toute sa dimension \u00e0 l'oeuvre d'Antoine Bourdelle. Jardin de sculptures. Salle de documentation, expositions temporaires.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es de beaux-arts \u00e0 Paris", "What": "Peintures, sculptures, photos\u2026 le plein de culture dans les collections parisiennes.", "name": "Mona Bismarck American Center", "location": "34 avenue de New York, Paris, 75116", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/mona-bismarck-american-center-jardin-|-630x405-|-\u00a9-sophia-pagan/16154388-1-fre-FR/Mona-Bismarck-American-Center-Jardin-|-630x405-|-\u00a9-Sophia-Pagan.jpg", "prix_horaires": {"Visite libre": null, "null": "\n        Horaires en fonction de la programmation. Consulter le site internet.\n    "}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Situ\u00e9 sur les quais de Seine, face \u00e0 la tour Eiffel, le Mona Bismarck American Center vous accueille au sein d'un \u00e9l\u00e9gant h\u00f4tel particulier du XVIe arrondissement. Construite \u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle, cette somptueuse maison de ville fut enti\u00e8rement repens\u00e9e pour Mona Bismarck \u00e0 la fin des ann\u00e9es 50 par l'illustre d\u00e9corateur d'int\u00e9rieur, St\u00e9phane Boudin. De superbes salons o\u00f9 se m\u00ealent boiseries provenant d'un ancien ch\u00e2teau et papiers peints chinois, conf\u00e8rent \u00e0 ce lieu un charme unique. Cette \u00e9l\u00e9gante demeure s'\u00e9tend sur trois \u00e9tages et b\u00e9n\u00e9ficie d'une spacieuse terrasse donnant sur un jardin. Le Mona Bismarck American Center s\u2019affirme aujourd\u2019hui comme l\u2019adresse de r\u00e9f\u00e9rence, proposant une offre pleinement d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la culture et la cr\u00e9ation artistique am\u00e9ricaine. Le Centre s\u2019attache \u00e0 diffuser en Europe les d\u00e9bats qui animent la culture contemporaine aux Etats-Unis, en proposant un programme pluridisciplinaire d\u2019expositions, de performances, d\u2019interventions d\u2019artistes, de colloques et de r\u00e9sidences.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es de beaux-arts \u00e0 Paris", "What": "Peintures, sculptures, photos\u2026 le plein de culture dans les collections parisiennes.", "name": "Grand Palais", "location": "3 avenue du G\u00e9n\u00e9ral Eisenhower, Paris, 75008", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/02.-sites-culturels-630-x-405/le-grand-palais-630x405-c-otcp-david-lefranc-i-155-12/26729-1-fre-FR/Le-Grand-Palais-630x405-C-OTCP-David-Lefranc-I-155-12.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        En fonction de la programmation de la Nef et de celle des Galeries Nationales.\n    "}, "infos_utiles": {"Actualit\u00e9s": "\n        Un chantier de r\u00e9novation historique men\u00e9 par l'architecte Umberto Napolitano permettra au Grand Palais de retrouver sa grandeur d'origine. Il fermera fin 2020 pour une r\u00e9ouverture pr\u00e9vue au printemps 2023.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es de beaux-arts \u00e0 Paris", "What": "Peintures, sculptures, photos\u2026 le plein de culture dans les collections parisiennes.", "name": "Mus\u00e9e du Louvre", "location": "Pyramide du Louvre, Paris, 75001", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/02.-sites-culturels-630-x-405/pyramide-du-louvre-630x405-c-otcp-dr/142003-1-fre-FR/Pyramide-du-Louvre-630x405-C-OTCP-DR.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Billet unique : 15\u20ac sur place - 17\u20ac sur le site de https://www.ticketlouvre.fr/ valable le jour m\u00eame, pour le mus\u00e9e du Louvre (collections permanentes et expositions temporaires) et le mus\u00e9e Eug\u00e8ne-Delacroix.\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Entr\u00e9e libre pour tous le 1er dimanche du mois d'octobre \u00e0 mars, et le 14 juillet. Gratuit pour les moins de 18 ans et les ressortissants de l\u2019UE de 18 \u00e0 25 ans et les enseignants titulaires du pass \u00c9ducation. \u00c9galement pour tous les moins de 26 ans lors des nocturnes du vendredi, \u00e0 partir de 18h.", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Actualit\u00e9s": "\n        T\u00e9l\u00e9chargez gratuitement l'application \"Louvre : ma visite\" et le guide c'est vous !\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Histoire et cultures d'ailleurs", "What": "Maisons d'artiste, mus\u00e9es d'Histoire, collections d'art non occidental\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "Mus\u00e9e du quai Branly - Jacques Chirac", "location": "37 quai Branly, Paris, 75007", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/02.-sites-culturels-630-x-405/salle-musee-quai-branly-630x405-c-otcp-lois-lammerhuber-i-172-06/18416-1-fre-FR/Salle-Musee-Quai-Branly-630x405-C-OTCP-Lois-Lammerhuber-I-172-06.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Collection permanente, 10\u20ac /TR 7\u20ac ; exposition temporaire, 10\u20ac /TR 7\u20ac ; billet jumel\u00e9 (collection permanente et exposition temporaire), 12\u20ac/TR 9\u20ac. \n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Entr\u00e9e libre le 1er dimanche du mois. ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Situ\u00e9 sur les bords de la Seine, pr\u00e8s de la Tour Eiffel, le Mus\u00e9e du quai Branly - Jacques Chirac expose 3 500 \u0153uvres des arts d\u2019Afrique, d\u2019Am\u00e9rique, d\u2019Asie et d\u2019Oc\u00e9anie. Cette importante collection en fait un lieu incontournable des cultures des arts non occidentaux."}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es les plus visit\u00e9s", "What": "Top 20 des mus\u00e9es parisiens les plus fr\u00e9quent\u00e9s.", "name": "Grande Galerie de l'\u00c9volution - Mus\u00e9um national d 'Histoire naturelle", "location": "36 rue Geoffroy Saint-Hilaire, Paris, 75005", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/grande-galerie-de-l-evolution-museum-national-d-histoire-naturelle-squelette-dinosaure-|-630x405-|-\u00a9-mnhn-jean-leborgne/16846617-1-fre-FR/Grande-Galerie-de-l-Evolution-Museum-national-d-Histoire-naturelle-Squelette-dinosaure-|-630x405-|-\u00a9-MNHN-Jean-Leborgne.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Plein tarif Grande Galerie de l\u2019\u00c9volution, 10\u20ac (TR, 7\u20ac) ; plein tarif Grande Galerie de l\u2019\u00c9volution + exposition temporaire, 12\u20ac (TR, 9\u20ac) ; plein tarif Grande Galerie de l\u2019\u00c9volution + Galerie des Enfants, 12\u20ac (TR, 9\u20ac).\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Gratuit pour les -26 ans, demandeurs d\u2019emploi et b\u00e9n\u00e9ficiaires des minima sociaux, membres de l'ICOM, journalistes, personne handicap\u00e9e et son accompagnateur.\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Sous la lumi\u00e8re tamis\u00e9e d\u2019une immense verri\u00e8re, on assiste \u00e0 la spectaculaire parade des animaux naturalis\u00e9s : on jurerait qu\u2019ils vont bouger ! Tout autour, l\u2019exposition permanente raconte de fa\u00e7on tr\u00e8s p\u00e9dagogique la diversit\u00e9 du monde vivant, l\u2019\u00e9volution des organismes et l\u2019intervention de l\u2019homme sur son environnement.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es insolites de Paris", "What": "S\u00e9lection de sites culturels aux th\u00e9matiques originales.", "name": "Atelier des Lumi\u00e8res", "location": "38 rue Saint-Maur, Paris, 75011", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/atelier-des-lumi\u00e8res-simulation-klimt-1-|-630x405-|-\u00a9-culturespaces-nuit-de-chine/18844556-1-fre-FR/Atelier-des-Lumi\u00e8res-Simulation-Klimt-1-|-630x405-|-\u00a9-Culturespaces-Nuit-de-Chine.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Individuels 14.50\u20ac", "Visite de groupe": null, "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Actualit\u00e9s": "\n        Ouverture de l\u2019Atelier des Lumi\u00e8res le 13 avril 2018\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es les plus visit\u00e9s", "What": "Top 20 des mus\u00e9es parisiens les plus fr\u00e9quent\u00e9s.", "name": "Mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e - Invalides", "location": "129 rue de Grenelle, Paris, 75007", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/52.-paris-en-image/les-invalides-850x540-c-thinkstock/2907015-1-fre-FR/Les-Invalides-850x540-C-Thinkstock.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Billet unique valable pour : mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e, tombeau de Napol\u00e9on, Historial Charles de Gaulle, mus\u00e9e de l'Ordre de la Lib\u00e9ration, mus\u00e9e des plans-reliefs. Plein tarif, 12\u20ac ; TR, 10\u20ac.\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Gratuit pour les -26 ans ressortissants de l'Union europ\u00e9enne, les enseignants du 1er et 2nd degr\u00e9 (hors expositions temporaires).", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Dans le cadre prestigieux de l'H\u00f4tel national des Invalides na\u00eet en 1905 le mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e, issu de la fusion du mus\u00e9e d'Artillerie (1796) et du mus\u00e9e historique de l'Arm\u00e9e cr\u00e9\u00e9 cent ans plus tard, \u00e0 la suite de l'exposition universelle. Le mus\u00e9e conserve sur 8 000 m\u00b2 (mus\u00e9e, deux \u00e9glises) 500 000 objets r\u00e9pertori\u00e9s. Ces donn\u00e9es font du mus\u00e9e de l'arm\u00e9e le plus important mus\u00e9e d'histoire militaire de France et l'un des tout premiers au monde. Les collections permanentes du mus\u00e9e sont r\u00e9parties en collections dites \"historiques\", correspondant \u00e0 un circuit de pr\u00e9sentation chronologique depuis l'Antiquit\u00e9 jusqu'\u00e0 la fin de la seconde guerre mondiale, enrichi d'objets appartenant \u00e0 des ensembles \"th\u00e9matiques\" (embl\u00e8mes, peintures, d\u00e9corations...). Ces collections th\u00e9matiques sont donc soit pr\u00e9sent\u00e9es au fil des salles historiques, soit regroup\u00e9es dans des espaces sp\u00e9cifiques. L\u2019\u00e9glise du D\u00f4me (plan de Jules Hardouin-Mansart) avec le lanternon ajour\u00e9 culminant \u00e0 107 m, la grande fresque peinte sous la coupole par Charles de La Fosse et son d\u00f4me redor\u00e9 en 1989 \u00e0 l'occasion du bicentenaire de la R\u00e9volution Fran\u00e7aise pour la cinqui\u00e8me fois depuis sa cr\u00e9ation (12 kg d'or ont \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaires pour cette op\u00e9ration). V\u00e9ritable panth\u00e9on militaire avec les tombeaux abritant le c\u0153ur de Vauban, la d\u00e9pouille de Turenne et le c\u0153ur de la Tour d'Auvergne ; le D\u00f4me lui accueille principalement le tombeau de Napol\u00e9on Ier, les s\u00e9pultures de ses fr\u00e8res Joseph et J\u00e9r\u00f4me Bonaparte, de son fils, le roi de Rome, des g\u00e9n\u00e9raux (Bertrand et Duroc) et des mar\u00e9chaux (Foch et Lyautey).\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es les plus visit\u00e9s", "What": "Top 20 des mus\u00e9es parisiens les plus fr\u00e9quent\u00e9s.", "name": "Cit\u00e9 des sciences et de l'industrie", "location": "30 avenue Corentin Cariou, Paris, 75019", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/cit\u00e9-des-sciences-et-de-l'industrie-vue-sur-la-g\u00e9ode-|-630x405-|-\u00a9-v.bouvier/13209084-1-fre-FR/Cit\u00e9-des-sciences-et-de-l'industrie-Vue-sur-la-G\u00e9ode-|-630x405-|-\u00a9-V.Bouvier.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Billet Explora (collection permanente, expositions temporaires et plan\u00e9tarium) : plein tarif, 12\u20ac ; TR, 9\u20ac. Billet Cit\u00e9 des enfants (espace 2-7 ans ou espace 5-12 ans) : plein tarif, 12\u20ac ; TR (2-25 ans), 9\u20ac. La G\u00e9ode (film IMAX\u00ae ou 3D) : plein tarif, 12\u20ac ; TR, 9\u20ac. Deux billets au choix : plein tarif unique, 16\u20ac. Trois billets au choix : plein tarif unique, 24\u20ac.\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Demandeur d\u2019emploi et allocataires des minima sociaux (sur pr\u00e9sentation d'un justificatif de -6 mois), les personnes handicap\u00e9es et leur accompagnateur. \n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Au c\u0153ur du plus grand parc paysager de Paris, il existe un lieu unique et spectaculaire. Il suffit d\u2019y entrer pour explorer les innombrables secrets de la science, pour multiplier les exp\u00e9riences insolites, pour plonger dans les infinies possibilit\u00e9s de l\u2019image\u2026 A la Cit\u00e9 des sciences et de l\u2019industrie, la curiosit\u00e9 am\u00e8ne petits et grands aux mille et un plaisirs de la d\u00e9couverte. La Cit\u00e9 des enfants propose deux expositions (2-7 ans et 5-12 ans) pour apprendre en jouant : on construit une maison, on joue avec des jets d\u2019eau. M\u00eame les parents ont du mal \u00e0 d\u00e9crocher ! \n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es de beaux-arts \u00e0 Paris", "What": "Peintures, sculptures, photos\u2026 le plein de culture dans les collections parisiennes.", "name": "Mus\u00e9e national Picasso-Paris", "location": "5 rue de Thorigny, Paris, 75003", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_116336/mus\u00e9e-national-picasso-paris-fa\u00e7ade-|-630x405-|-\u00a9-mus\u00e9e-national-picasso-paris-b\u00e9atrice-hatala-otcp/12093430-1-fre-FR/Mus\u00e9e-national-Picasso-Paris-Fa\u00e7ade-|-630x405-|-\u00a9-Mus\u00e9e-national-Picasso-Paris-B\u00e9atrice-Hatala-OTCP.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Plein tarif : 12\u20ac50. TR : 11\u20ac.\n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        En fran\u00e7ais et en anglais = 7\u20ac + billet d'entr\u00e9e du mus\u00e9e  \n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Tous les 1ers dimanche du mois. Voir la liste des b\u00e9n\u00e9ficiaires de la gratuit\u00e9 sur le site internet.\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        La collection du Mus\u00e9e national Picasso-Paris compte plus de 5 000 \u0153uvres et plusieurs dizaines de milliers de pi\u00e8ces d\u2019archives. Par sa qualit\u00e9, son ampleur comme par la diversit\u00e9 des domaines artistiques repr\u00e9sent\u00e9s, elle est la seule collection publique au monde qui permette \u00e0 la fois une travers\u00e9e de toute l\u2019\u0153uvre peinte, sculpt\u00e9e, grav\u00e9e et dessin\u00e9e de Picasso, comme l\u2019\u00e9vocation pr\u00e9cise \u2013 \u00e0 travers esquisses, \u00e9tudes, croquis, carnets de dessins, \u00e9tats successifs de gravures, photographies, livres illustr\u00e9s, films et documents \u2013 du processus cr\u00e9ateur de l\u2019artiste. Install\u00e9 depuis 1985 dans l'H\u00f4tel Sal\u00e9, l\u2019un des plus embl\u00e9matiques des h\u00f4tels particuliers construits \u00e0 la fin du XVIIe si\u00e8cle dans le Marais, le mus\u00e9e vient de b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une importante r\u00e9novation qui a permis de doubler les espaces d\u2019exposition et de cr\u00e9er des espaces d\u2019accueil et de services adapt\u00e9s aux publics.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Histoire et cultures d'ailleurs", "What": "Maisons d'artiste, mus\u00e9es d'Histoire, collections d'art non occidental\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "Mus\u00e9e d'Arch\u00e9ologie nationale - Domaine national de Saint-Germain-en-Laye", "location": "Ch\u00e2teau - Place Charles de Gaulle, Saint-Germain-en-Laye, 78100", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/mus\u00e9e-d'arch\u00e9ologie-nationale-saint-germain-en-laye-ext\u00e9rieur-|-630x405-|-\u00a9-chantal-joly-dulos-man/15101247-1-fre-FR/Mus\u00e9e-d'Arch\u00e9ologie-nationale-Saint-Germain-en-Laye-Ext\u00e9rieur-|-630x405-|-\u00a9-Chantal-Joly-Dulos-MAN.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Collections permanentes + exposition : 9\u20ac ; tarif r\u00e9duit, 7\u20ac50. Exposition seule : 4\u20ac50.\n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Visites guid\u00e9es pour le public individuel : 3\u20ac50 \u00e0 8\u20ac50.\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Le 1er dimanche du mois pour tous ; pour les - 26 ans ressortissants de l'Union europ\u00e9enne... voir les conditions de gratuit\u00e9 sur le site internet.\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Abrit\u00e9 dans un ch\u00e2teau royal et dans la chapelle de Saint Louis datant du XIIIe si\u00e8cle, le mus\u00e9e pr\u00e9sente des collections d'arch\u00e9ologie t\u00e9moignant de la vie des hommes sur plus d'un million d'ann\u00e9es. Mus\u00e9e phare d'arch\u00e9ologie avec la collection d'art pr\u00e9historique la plus riche au monde, il retrace les savoir-faire, les croyances et les r\u00e9alisations de l'homme des origines jusqu'au haut Moyen Age. Des milliers d'objets y sont expos\u00e9s, des \u0153uvres d'art les plus r\u00e9put\u00e9es aux plus humbles objets de la vie quotidienne.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Histoire et cultures d'ailleurs", "What": "Maisons d'artiste, mus\u00e9es d'Histoire, collections d'art non occidental\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "Mus\u00e9e d\u2019Ennery", "location": "59 avenue Foch, Paris, 75116", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/musee-d-ennery-facade-sur-jardin-630x405-c-christian-moutarde-mnaag-dr/17483570-1-fre-FR/Musee-d-Ennery-Facade-sur-jardin-630x405-C-Christian-Moutarde-MNAAG-DR.jpg", "prix_horaires": {"Visite guid\u00e9e": "\n        Visites comment\u00e9es avec conf\u00e9rencier gratuites tous les samedis \u00e0 11h30. La r\u00e9servation est obligatoire : resa@guimet.fr\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": null, "null": "\n        Samedi, 11h30.\n    "}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        C'est Cl\u00e9mence d'Ennery, \u00e9pouse du journaliste Adolphe d'Ennery, qui a l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tat en 1894, sa collection d'art d'Extr\u00eame-Orient, qualifi\u00e9e \u00e0 l'\u00e9poque de \"m\u00e9nagerie de la fantaisie\". Le fonds de ce mus\u00e9e est constitu\u00e9 d'un ensemble remarquable de 7 000 d'objets illustrant la vie quotidienne, les croyances de la Chine et du Japon, du XVIe au XIXe si\u00e8cle. Dans ce somptueux h\u00f4tel particulier du Second Empire, les objets sont expos\u00e9s dans des vitrines en marqueterie aux parois incrust\u00e9es de nacre, d'inspiration asiatique. Au-del\u00e0 des collections pr\u00e9sent\u00e9es, la visite vaut pour le cadre de cette \"maison-mus\u00e9e\".\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Histoire et cultures d'ailleurs", "What": "Maisons d'artiste, mus\u00e9es d'Histoire, collections d'art non occidental\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "Mus\u00e9e d\u00e9partemental St\u00e9phane Mallarm\u00e9", "location": "4 promenade St\u00e9phane Mallarm\u00e9, Vulaines-sur-Seine, 77870", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/mus\u00e9e-d\u00e9partemental-st\u00e9phane-mallarm\u00e9-1-|-630x405-|-\u00a9-clich\u00e9-yvan-bourhis-cg77/10981686-1-fre-FR/Mus\u00e9e-d\u00e9partemental-St\u00e9phane-Mallarm\u00e9-1-|-630x405-|-\u00a9-Clich\u00e9-Yvan-Bourhis-CG77.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Plein tarif : 5\u20ac. Tarif r\u00e9duit : 3\u20ac\n    ", "Gratuit": "\n        B\u00e9n\u00e9ficiaires des minimas sociaux, demandeurs d\u2019emploi, \u00e9tudiants, victimes de guerre et leur accompagnateur, personnes handicap\u00e9es et leur accompagnateur, b\u00e9n\u00e9ficiaires Culture du c\u0153ur.\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Lieu de m\u00e9moire, le mus\u00e9e d\u00e9partemental St\u00e9phane Mallarm\u00e9 se situe dans l'ancienne maison de vill\u00e9giature du po\u00e8te, face \u00e0 la Seine et \u00e0 la for\u00eat de Fontainebleau. A l\u2019\u00e9tage, l\u2019appartement du po\u00e8te est reconstitu\u00e9 \u00e0 travers diff\u00e9rents objets, pi\u00e8ces de mobilier, et \u0153uvres de ses amis artistes parmi lesquels \u00c9douard Manet et Paul Gauguin. Les expositions temporaires pr\u00e9sent\u00e9es au rez-de-chauss\u00e9e compl\u00e8tent la visite. Des animations et des visites pour tous les publics sont \u00e9galement propos\u00e9es.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Histoire et cultures d'ailleurs", "What": "Maisons d'artiste, mus\u00e9es d'Histoire, collections d'art non occidental\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "Mus\u00e9e de l\u2019Homme - Museum national d'Histoire naturelle", "location": "Palais de Chaillot - 17 place du Trocad\u00e9ro et du 11 Novembre, Paris, 75016", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/mus\u00e9e-de-l\u2019homme-vue-ext\u00e9rieure-|-630x405-|-\u00a9-patrick-tourneboeuf-oppic-tendance-floue/15253617-1-fre-FR/Mus\u00e9e-de-l\u2019Homme-Vue-ext\u00e9rieure-|-630x405-|-\u00a9-Patrick-Tourneboeuf-OPPIC-Tendance-floue.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Plein tarif \"Galerie de l'Homme\", 10\u20ac ; tarif r\u00e9duit, 7\u20ac. Plein tarif \"Galerie de l'Homme\" et exposition temporaire, 12\u20ac ; tarif r\u00e9duit, 9\u20ac.\n    "}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Situ\u00e9 dans l\u2019aile Passy du palais de Chaillot, le mus\u00e9e porte un regard passionnant et \u00e9clair\u00e9 sur nous-m\u00eames, notre histoire et notre avenir. Les 2 500 m\u00b2 de la spectaculaire Galerie de l\u2019Homme, c\u0153ur du mus\u00e9e, mettent en valeur les collections permanentes \u2013 parmi les plus riches au monde en mati\u00e8re d\u2019anthropologie et de pal\u00e9ontologie. On ne quitte pas les lieux sans admirer la verri\u00e8re de Davioud, vestige de l\u2019ancien palais de 1878 !\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Histoire et cultures d'ailleurs", "What": "Maisons d'artiste, mus\u00e9es d'Histoire, collections d'art non occidental\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "Mus\u00e9e Pasteur", "location": "25 rue du Docteur Roux, Paris, 75015", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/mus\u00e9e-pasteur-b\u00e2timent-historique-|-630x405-|-\u00a9-olivier-panier-des-touches-dolcevita/10942743-1-fre-FR/Mus\u00e9e-Pasteur-B\u00e2timent-historique-|-630x405-|-\u00a9-Olivier-Panier-des-Touches-Dolcevita.png", "prix_horaires": {"null": "\n        En raison de l'\u00e9tat d'urgence, les visites individuelles du mus\u00e9e Pasteur sont suspendues jusqu'\u00e0 nouvel ordre. Les visites de groupes sont maintenues.\n    ", "Visite de groupe": null}, "infos_utiles": {"Actualit\u00e9s": "\n        En raison de l'\u00e9tat d'urgence, les visites individuelles du mus\u00e9e Pasteur sont suspendues jusqu'\u00e0 nouvel ordre. Les visites de groupes sont maintenues.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es insolites de Paris", "What": "S\u00e9lection de sites culturels aux th\u00e9matiques originales.", "name": "Mus\u00e9e Pierre Cardin Pass\u00e9-Pr\u00e9sent-Futur", "location": "5 rue Saint-Merri, Paris, 75004", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/mus\u00e9e-pierre-cardin-pass\u00e9-pr\u00e9sent-futur-d\u00e9tail-|-630x405-|-\u00a9-otcp-dr/12301962-1-fre-FR/Mus\u00e9e-Pierre-Cardin-Pass\u00e9-Pr\u00e9sent-Futur-D\u00e9tail-|-630x405-|-\u00a9-OTCP-DR.jpg", "prix_horaires": {"Visite libre": "\n        25\u20ac/personne ; 20\u20ac/\u00e9tudiant.\n    ", "Visite de groupe": null, "null": "\n        Mercredi-vendredi, 11h-18h ; samedi-dimanche, 13h-18h.\n    "}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Le mus\u00e9e Pierre Cardin a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 de la ville de Saint-Ouen en novembre 2014 pour s'installer au c\u0153ur de la capitale, \u00e0 deux pas du centre Pompidou. Dans une ancienne fabrique de cravates du Marais, l'installation \"Pass\u00e9-Pr\u00e9sent-Futur\" retrace les 50 ann\u00e9es de cr\u00e9ation de Pierre Cardin pour proposer aux visiteurs une plong\u00e9e dans l'univers du couturier-star, \u00e0 travers plus de 200 mod\u00e8les. On d\u00e9couvre \u00e9galement une collection de meubles, de chapeaux, de chaussures et de bijoux...  sur 1 000m\u00b2 et 3 niveaux !\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es insolites de Paris", "What": "S\u00e9lection de sites culturels aux th\u00e9matiques originales.", "name": "Mus\u00e9e fran\u00e7ais de la carte \u00e0 jouer et galerie d'histoire de la ville", "location": "16 rue Auguste Gervais, Issy-les-Moulineaux, 92130", "image": "/bundles/otcpotcp/images/paris_380x244.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Plein tarif : 4\u20ac70 ; tarif r\u00e9duit : 3\u20ac60. Tarifs sp\u00e9ciaux pour les habitants des communes suivantes : Boulogne-Billancourt, Chaville, Issy-les-Moulineaux, Meudon, S\u00e8vres, Vanves, Ville d\u2019Avray.\n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Visite guid\u00e9e gratuite \u00e0 16h le 1er dimanche du mois.\n    ", "Gratuit": "\n        Entr\u00e9e libre le 1er dimanche du mois. Voir toutes les exon\u00e9rations sur le site internet.\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Le Mus\u00e9e Fran\u00e7ais de la Carte \u00e0 Jouer d'Issy-les-Moulineaux est unique en France. L'histoire du jeux de cartes est universelle et touche toutes les populations. La sc\u00e9nographie originale permet de suivre un parcours au rythme du temps (du XVe au XXe si\u00e8cle), des cultures, (Occident Orient), des arts d\u00e9coratifs, des techniques de fabrication, de l'univers des joueurs, des arts du spectacle, des cr\u00e9ations artistiques. B\u00e2timent contemporain reli\u00e9 \u00e0 un pavillon de l'ancienne propri\u00e9t\u00e9 des princes de Conti.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Histoire et cultures d'ailleurs", "What": "Maisons d'artiste, mus\u00e9es d'Histoire, collections d'art non occidental\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "M\u00e9morial de la Shoah, Drancy", "location": "110-112 avenue Jean Jaur\u00e8s, Drancy, 93700", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/m\u00e9morial-de-la-shoah,-drancy-vue-ext\u00e9rieure-|-630x405-|-\u00a9-vincent-pfrunner/11549021-1-fre-FR/M\u00e9morial-de-la-Shoah,-Drancy-Vue-ext\u00e9rieure-|-630x405-|-\u00a9-Vincent-Pfrunner.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Entr\u00e9e libre pour tous.\n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Tous les dimanche \u00e0 15h, dans la limite des places disponibles. Gratuit.\n    ", "Gratuit": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Compl\u00e9mentaire du M\u00e9morial de la Shoah de Paris, le M\u00e9morial de la Shoah de Drancy est un lieu de m\u00e9diation entre le site de l\u2019ancien camp d\u2019internement et le public, un lieu d\u2019histoire et de transmission. Il permet au public scolaire comme au grand public de mieux conna\u00eetre l\u2019histoire de la cit\u00e9 de la Muette et notamment le r\u00f4le central du camp de Drancy dans l\u2019exclusion des Juifs de France pendant la Seconde Guerre mondiale et dans la mise en \u0153uvre de la \"Solution finale\" par les nazis en France, avec la complicit\u00e9 du gouvernement de Vichy.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Histoire et cultures d'ailleurs", "What": "Maisons d'artiste, mus\u00e9es d'Histoire, collections d'art non occidental\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "Mus\u00e9e de la L\u00e9gion d\u2019honneur et des ordres de Chevalerie", "location": "2 rue de la L\u00e9gion d'honneur, Paris, 75007", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/musee-de-la-legion-d-honneur-et-des-ordres-de-chevalerie-facade-630x405-c-chrystele-lacene/17467276-1-fre-FR/Musee-de-la-Legion-d-honneur-et-des-ordres-de-chevalerie-Facade-630x405-C-Chrystele-Lacene.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Entr\u00e9e libre pour tous.\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Entr\u00e9e libre pour tous.\n    "}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Mus\u00e9e d'histoire des d\u00e9corations et des ordres de chevalerie fran\u00e7ais depuis Louis XI install\u00e9 dans l'h\u00f4tel de Salm (1782). Une section particuli\u00e8re est consacr\u00e9e aux ordres \u00e9trangers. Nombreux souvenirs napol\u00e9oniens.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Histoire et cultures d'ailleurs", "What": "Maisons d'artiste, mus\u00e9es d'Histoire, collections d'art non occidental\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "Mus\u00e9e de l\u2019Ordre de la Lib\u00e9ration - H\u00f4tel national des Invalides", "location": "129 rue de Grenelle, Paris, 75007", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/52.-paris-en-image/h\u00f4tel-des-invalides-|-850x540-|-\u00a9-otcp-ang\u00e9lique-cl\u00e9ment-|-110-31/10092334-1-fre-FR/H\u00f4tel-des-Invalides-|-850x540-|-\u00a9-OTCP-Ang\u00e9lique-Cl\u00e9ment-|-110-31.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Billet unique valable pour : mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e, tombeau de Napol\u00e9on, Historial Charles de Gaulle, mus\u00e9e de l'Ordre de la Lib\u00e9ration, mus\u00e9e des plans-reliefs. Plein tarif, 12\u20ac ; TR, 10\u20ac.\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Trois galeries et six salles consacr\u00e9es aux Compagnons de la Lib\u00e9ration \u00e0 travers l'\u00e9pop\u00e9e de la France libre et de la R\u00e9sistance, manuscrits du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, l'univers tragique des camps de concentration. Souvenirs authentiques des combattants, uniformes, armes, presse clandestine, postes \u00e9metteurs et reliques des camps.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Histoire et cultures d'ailleurs", "What": "Maisons d'artiste, mus\u00e9es d'Histoire, collections d'art non occidental\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "Mus\u00e9e de Cluny - Le monde m\u00e9di\u00e9val", "location": "6 place Paul Painlev\u00e9, Paris, 75005", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/02.-sites-culturels-630-x-405/musee-national-du-moyen-age-cour-exterieure-630x405-c-otcp-marc-bertrand-i-159-38/25845-1-fre-FR/Musee-national-du-Moyen-Age-cour-exterieure-630x405-C-OTCP-Marc-Bertrand-I-159-38.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Entr\u00e9e hors expositions : 8\u20ac (TR : 6\u20ac). Entr\u00e9e en p\u00e9riode d'exposition : 9\u20ac (TR : 7\u20ac). \n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Un programme riche de visites th\u00e9matiques pour individuels (adultes, enfants et visiteurs handicap\u00e9s) est disponible. Consulter le site Internet.\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Entr\u00e9e libre le 1er dimanche du mois. ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Actualit\u00e9s": "\n        Fermeture totale du mus\u00e9e du 1er mars \u00e0 mi-juillet 2018.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Histoire et cultures d'ailleurs", "What": "Maisons d'artiste, mus\u00e9es d'Histoire, collections d'art non occidental\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "Mus\u00e9e d'art et d'histoire du Juda\u00efsme", "location": "H\u00f4tel de Saint-Aignan - 71 rue du Temple, Paris, 75003", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/02.-sites-culturels-630-x-405/musee-d-art-et-d-histoire-du-judaisme-630x405-c-otcp-marc-bertrand-i-161-30/26861-2-fre-FR/Musee-d-art-et-d-histoire-du-Judaisme-630x405-C-OTCP-Marc-Bertrand-I-161-30.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Plein tarif collection permanente : 9\u20ac (TR : 6\u20ac). Plein tarif collection permanente et exposition temporaire : 10\u20ac (TR : 7\u20ac/5\u20ac). Plein tarif exposition temporaire (variable) : 8\u20ac (TR : 5\u20ac). \n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Visites guid\u00e9es, promenades hors les murs : plein tarif : 12\u20ac / tarif r\u00e9duit : 9\u20ac (le tarif inclut le droit d\u2019entr\u00e9e).\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Gratuit pour les visiteurs en situation de handicap et leur accompagnateur, demandeurs d\u2019emploi et b\u00e9n\u00e9ficiaires des minima sociaux, adh\u00e9rents carte Aleph, mutil\u00e9s de guerre et leur accompagnateur, ICOM, conservateurs, \u00e9tudiants en art, histoire, science des religions, artistes plasticiens, conf\u00e9renciers, guides, journalistes, s\u00e9nateurs, d\u00e9put\u00e9s, conseil de Paris.\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Situ\u00e9 dans le quartier historique du Marais, dans l\u2019un des plus beaux h\u00f4tels particuliers de Paris, le Mus\u00e9e d\u2019art et d\u2019histoire du Juda\u00efsme retrace l\u2019\u00e9volution des communaut\u00e9s juives \u00e0 travers leur patrimoine culturel et leurs traditions. Il accorde une place privil\u00e9gi\u00e9e \u00e0 l\u2019histoire des juifs en France, tout en \u00e9voquant les communaut\u00e9s d\u2019Europe et d\u2019Afrique du Nord, qui ont contribu\u00e9 \u00e0 former la physionomie du juda\u00efsme fran\u00e7ais actuel. Outre des objets d\u2019art cultuel, des textiles et des manuscrits, le mus\u00e9e pr\u00e9sente des documents uniques sur les courants intellectuels, l\u2019art et l\u2019histoire - dont des archives de l\u2019affaire Dreyfus. Chagall, Modigliani, Soutine, Kiko\u00efne illustrent, parmi d\u2019autres artistes, la pr\u00e9sence juive dans l\u2019art du XXe si\u00e8cle. Centre de documentation en acc\u00e8s libre (biblioth\u00e8que, phototh\u00e8que, vid\u00e9oth\u00e8que) ; auditorium de 198 places. Livret famille \"D\u00e9couvrir le MAHJ en famille\". Adultes et enfants \u00e0 partir de 7 ans. S\u2019informer, jouer, \u00e9changer en famille ! Ce livret fait d\u00e9couvrir un mus\u00e9e vivant, qui s\u2019adresse \u00e0 tous.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es insolites de Paris", "What": "S\u00e9lection de sites culturels aux th\u00e9matiques originales.", "name": "Mus\u00e9e Edith Piaf", "location": "5 rue Crespin du Gast, Paris, 75011", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/02.-sites-culturels-630-x-405/musee-edith-piaf-tableaux-630x405-c-dr/138438-1-fre-FR/Musee-Edith-Piaf-tableaux-630x405-C-DR.jpg", "prix_horaires": {"null": "\n        Sur rendez-vous uniquement. Lundi-mercredi, 13h-18h ; jeudi, 10h-12h.\n    ", "Gratuit": "\n        Gratuit\u00e9 appliqu\u00e9e \u00e0 tous les visiteurs."}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Le mus\u00e9e-appartement priv\u00e9 Edith Piaf propose d\u2019entrer dans l\u2019univers de l\u2019interpr\u00e8te de \u00ab La vie en rose \u00bb et de \u00ab Milord \u00bb. La c\u00e9l\u00e8bre chanteuse a v\u00e9cu dans ce petit appartement du quartier de M\u00e9nilmontant au d\u00e9but de sa carri\u00e8re. De nombreux objets personnels de l\u2019artiste, une collection de fa\u00efences ainsi que sa fameuse robe noire, indissociable de celle qui \u00e9tait surnomm\u00e9e \u00ab La M\u00f4me \u00bb, peuvent y \u00eatre admir\u00e9s. Une partie boutique propose livres et supports audio pour faire perdurer l\u2019esprit du lieu et de l\u2019artiste.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es d'art moderne et contemporain", "What": "Architecture, peinture, vid\u00e9os, installations, performances, street art\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "Atelier Brancusi - Centre Georges Pompidou", "location": "Place Georges Pompidou, Paris, 75004", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/02.-sites-culturels-630-x-405/atelier-brancusi-630x405-c-otcp-amelie-dupont-i-112-37/27524-1-fre-FR/Atelier-Brancusi-630x405-C-OTCP-Amelie-Dupont-I-112-37.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Entr\u00e9e libre pour tous.\n    ", "Gratuit": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Artiste majeur dans l'histoire de la sculpture moderne, Constantin Brancusi, n\u00e9 en 1876 en Roumanie, a v\u00e9cu \u00e0 Paris de 1904 \u00e0 1957. Il cr\u00e9a la plus grande partie de son oeuvre dans les ateliers qu'il occupa dans le 15e arrondissement. Dans son testament, il l\u00e8gue \u00e0 l'\u00e9tat fran\u00e7ais la totalit\u00e9 de son atelier, reconstruit \u00e0 l'identique, sur la piazza du Centre Pompidou, en 1997. On peut y voir une collection unique au monde constitu\u00e9e de 137 sculptures, 87 socles, 41 dessins, 2 peintures et plus de 1 600 plaques photographiques de verre et tirages originaux tous de la main de l'artiste.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es insolites de Paris", "What": "S\u00e9lection de sites culturels aux th\u00e9matiques originales.", "name": "Mus\u00e9e Fragonard - \u00c9cole nationale v\u00e9t\u00e9rinaire d'Alfort", "location": "7 avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, Maisons-Alfort, 94700", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/mus\u00e9e-fragonard-ecole-nationale-v\u00e9t\u00e9rinaire-d'alfort-1-|-630x405-|-\u00a9-otcp/10644389-9-fre-FR/Mus\u00e9e-Fragonard-Ecole-nationale-v\u00e9t\u00e9rinaire-d'Alfort-1-|-630x405-|-\u00a9-OTCP.jpg", "prix_horaires": {"null": "\n        Mercredi, jeudi, samedi et dimanche, 14h-18h.\n    ", "Visite libre": "\n        Plein tarif, 8\u20ac (incluant un audioguide en fran\u00e7ais ou anglais).\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Membres de l'ICOM\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Un des plus vieux mus\u00e9es de France, fond\u00e9 en 1766, h\u00e9ritier du cabinet des curiosit\u00e9s du XVIIIe si\u00e8cle. Situ\u00e9 dans le parc historique de la prestigieuse \u00c9cole nationale v\u00e9t\u00e9rinaire d'Alfort, le mus\u00e9e pr\u00e9sente une collection unique en son genre consacr\u00e9e aux animaux domestiques, pr\u00e9sentant squelettes, moulages et anomalies de la nature, ainsi que les c\u00e9l\u00e8bres \"\u00c9corch\u00e9s de Fragonard\".\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Histoire et cultures d'ailleurs", "What": "Maisons d'artiste, mus\u00e9es d'Histoire, collections d'art non occidental\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise", "location": "51 rue de Bercy, Paris, 75012", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/02.-sites-culturels-630-x-405/cinematheque-francaise-630x405-c-otcp-amelie-dupont-i-149-11/25335-1-fre-FR/Cinematheque-francaise-630x405-C-OTCP-Amelie-Dupont-I-149-11.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Les collections permanentes : 5\u20ac ; TR 4\u20ac ; -18 ans 2,50\u20ac. Expositions temporaires : tarifs variables.\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Laissez vous raconter l\u2019histoire fabuleuse, souvent rocambolesque et toujours passionn\u00e9e de cette collection unique et rare enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9 au cin\u00e9ma. Dans ce merveilleux \u00e9crin, con\u00e7u par l'architecte Frank Gehry, tout en ombres et lumi\u00e8res, partez \u00e0 la rencontre de ces collectionneurs \"fous de 7e art\" qui ont contribu\u00e9 \u00e0 \u00e9riger ce temple \u00e0 la m\u00e9moire du cin\u00e9ma. Gr\u00e2ce \u00e0 eux se trouvent aujourd\u2019hui rassembl\u00e9s quelques uns des plus grands tr\u00e9sors de l\u2019aventure cin\u00e9matographique et de ses pr\u00e9mices : boites optiques du XVIIe, lanternes magiques, camera obscura, cin\u00e9matographe Lumi\u00e8re mais aussi costumes mythiques des plus grandes stars hollywoodiennes (Vivien Leigh, Greta Garbo, Elisabeth Taylor, Louise Brooks\u2026), affiches originales, d\u00e9cors de studio, objets cultes (la femme-robot de M\u00e9tropolis de Fritz Lang, la t\u00eate de Mme Bates dans Psychose d\u2019Alfred Hitchcock)\u2026 A d\u00e9couvrir absolument !\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es d'art moderne et contemporain", "What": "Architecture, peinture, vid\u00e9os, installations, performances, street art\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "Appartement - atelier de Le Corbusier", "location": "24 rue Nungesser et Coli, Paris, 75016", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/80.-photos-sugar/lieux-de-loisirs-et-de-culture/appartement-atelier-de-le-corbusier-1-630x405-c-flc-omg/5055632-1-fre-FR/Appartement-Atelier-de-le-Corbusier-1-630x405-C-FLC-OMG.jpg", "prix_horaires": {"null": "\n        L\u2019appartement-atelier est ferm\u00e9 jusqu\u2019au 5 juin 2018 pour travaux de restauration.\n    ", "Visite libre": null, "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Presse, guides-conf\u00e9renciers, ICOMOS.\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Actualit\u00e9s": "\n        L\u2019appartement-atelier est ferm\u00e9 jusqu\u2019au 5 juin 2018 pour travaux de restauration.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es d'art moderne et contemporain", "What": "Architecture, peinture, vid\u00e9os, installations, performances, street art\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "Pavillon de l'Arsenal", "location": "21 boulevard Morland, Paris, 75004", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/02.-sites-culturels-630-x-405/pavillon-de-l-arsenal-630x405-c-dr/20076-1-fre-FR/Pavillon-de-l-Arsenal-630x405-C-DR.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Acc\u00e8s libre et gratuit", "Gratuit": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Centre d'Information, de documentation et d'exposition d'urbanisme et d'architecture de la Ville de Paris. Le Pavillon de l'Arsenal permet de comprendre l'\u00e9volution de Paris, l'influence de son histoire sur l'urbanisme. Sur trois \u00e9tages : collection permanente et grande maquette, galeries d'actualit\u00e9, expositions temporaires, phototh\u00e8que, conf\u00e9rences et colloques.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es d'art moderne et contemporain", "What": "Architecture, peinture, vid\u00e9os, installations, performances, street art\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "Bourse de Commerce Collection Pinault - Paris", "location": "2 rue de Viarmes, Paris, 75001", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/bourse-de-commerce-collection-pinault-paris-image-de-synth\u00e8se-vue-canop\u00e9e-|-630x405-|-\u00a9-artefactorylab-tadao-ando-architects/18735527-1-fre-FR/Bourse-de-Commerce-Collection-Pinault-Paris-Image-de-synth\u00e8se-vue-canop\u00e9e-|-630x405-|-\u00a9-ARTEFACTORYLAB-TADAO-ANDO-ARCHITECTS.jpg", "prix_horaires": {"null": "\n        Ouverture de la Collection Pinault - Paris au printemps 2019.\n    "}, "infos_utiles": {"Actualit\u00e9s": "\n        Ouverture du mus\u00e9e d\u2019art contemporain au printemps 2019\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es d'art moderne et contemporain", "What": "Architecture, peinture, vid\u00e9os, installations, performances, street art\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "Paris La D\u00e9fense Art Collection", "location": "15 place de La D\u00e9fense, Paris La D\u00e9fense Cedex, 92974", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/mus\u00e9e-\u00e0-ciel-ouvert-de-la-d\u00e9fense-l'araign\u00e9e-d'alexander-calder-|-630x405-|-\u00a9-11h45-defacto/13155648-1-fre-FR/Mus\u00e9e-\u00e0-ciel-ouvert-de-la-D\u00e9fense-L'Araign\u00e9e-d'Alexander-Calder-|-630x405-|-\u00a9-11h45-Defacto.jpg", "prix_horaires": {"Visite libre": "\n        Gratuit pour tous.\n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Des visites guid\u00e9es sont organis\u00e9es ponctuellement. Consulter la page http://www.ladefense.fr/fr/les-visites-guidees-de-la-defense\n    ", "Gratuit": "\n        Gratuit pour tous.\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null, "null": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Le Mus\u00e9e \u00e0 ciel ouvert, constitu\u00e9 depuis 1972 gr\u00e2ce \u00e0 une politique ambitieuse de commandes publiques, offre un parcours unique au monde dans un quartier d\u2019affaires  autour de 69 \u0153uvres monumentales. Le stabile de Calder, la fontaine Agam, les personnages de Miro, comptent parmi les premi\u00e8res \u0153uvres install\u00e9es \u00e0 La D\u00e9fense, suivront le bassin de Takis, la chemin\u00e9e de Moretti, le pouce de C\u00e9sar, jusqu\u2019\u00e0 tout r\u00e9cemment le Slat de Serra\u2026  Ce mus\u00e9e s\u2019offre \u00e0 vous gratuitement 7 jours sur 7 et 24h sur 24.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es d'art moderne et contemporain", "What": "Architecture, peinture, vid\u00e9os, installations, performances, street art\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "Mus\u00e9e des graffitis", "location": "295 rue de Belleville, Paris, 75019", "image": "/bundles/otcpotcp/images/paris_380x244.jpg", "prix_horaires": {"Visite libre": null, "Gratuit": null, "null": "\n        Le jardin partag\u00e9 lilolila est ouvert par les jardiniers. Il est \u00e9galement ouvert lors des \u00e9v\u00e9nements annonc\u00e9s sur le site internet. Le jardin peut \u00eatre ouvert sur rendez-vous pour des groupes de 5 personnes minimum. Novembre \u00e0 mars : dimanche, vers 11h30. Avril \u00e0 octobre : dimanche, vers 11h30 ; mercredi, vers 17h.\n    "}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Ouvert depuis le 26 mai 2009, le mus\u00e9e des graffitis invite des graffeurs \u00e0 exercer leur talent sur des panneaux chang\u00e9s tous les 15 jours. Les meilleurs sont conserv\u00e9s pour constituer une collection. Ce projet mus\u00e9al est l'id\u00e9e originale de l'association de quartier, Lilolila, 295, rue de Belleville, qui cultive un jardin partag\u00e9 dans le 19e arrondissement depuis 2004. \n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es \u00e0 d\u00e9couvrir en famille \u00e0 Paris", "What": "Suggestions de sorties culturelles avec les enfants.", "name": "Studio 13/16", "location": "Centre Pompidou - Place Georges Pompidou, Paris, 75004", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/studio-13-16-salle-1-|-630x405-|-\u00a9-otcp-dr/12024747-1-fre-FR/Studio-13-16-Salle-1-|-630x405-|-\u00a9-OTCP-DR.jpg", "prix_horaires": {"null": "\n        Mercredi, samedi et dimanche, 14h-18h. Tous les jours pendant les vacances scolaires. \n    ", "Visite libre": "\n        Gratuit pour tous et sans r\u00e9servation.\n    ", "Gratuit": "\n        Gratuit pour tous et sans r\u00e9servation.\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Le Studio 13/16 est l\u2019espace d\u00e9di\u00e9 aux adolescents de 13 \u00e0 16 ans \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du Centre Pompidou. La programmation est centr\u00e9e sur l\u2019exp\u00e9rience \u00e0 travers divers ateliers de musique, vid\u00e9o, arts graphiques et num\u00e9riques entre autres. Certains ateliers sont anim\u00e9s par des professionnels.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es \u00e0 d\u00e9couvrir en famille \u00e0 Paris", "What": "Suggestions de sorties culturelles avec les enfants.", "name": "Mus\u00e9e en herbe", "location": "23 rue de L'Arbre-Sec, Paris, 75001", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/mus\u00e9e-en-herbe-jeu-fen\u00eatre-enfants-|-630x405-|-\u00a9-otcp-dr/12023034-1-fre-FR/Mus\u00e9e-en-herbe-Jeu-fen\u00eatre-enfants-|-630x405-|-\u00a9-OTCP-DR.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Adultes : de 4\u20ac \u00e0 14\u20ac : enfants : de 6\u20ac \u00e0 14\u20ac.\n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        R\u00e9servation indispensable pour participer aux visites anim\u00e9es et aux ateliers, par t\u00e9l\u00e9phone au +33 (0) 1 40 67 97 66 ou par courriel resa.meh@gmail.com", "Gratuit": "\n        Enseignants, carte ICOM. \n    "}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Depuis 1975, le Mus\u00e9e en Herbe pr\u00e9sente des expositions d\u2019art pour les 3 \u00e0 103 ans. Des expositions prestigieuses et des parcours dont les visiteurs sont les h\u00e9ros permettent de capter la curiosit\u00e9, la sensibilit\u00e9 et l\u2019int\u00e9r\u00eat des petits comme des grands. Implant\u00e9 au c\u0153ur de Paris dans le 1er arrondissement, il est un espace interg\u00e9n\u00e9rationnel de d\u00e9couvertes culturelles. Le Mus\u00e9e en herbe propose des visites anim\u00e9es, des \u00e9v\u00e9nements et des ateliers adapt\u00e9s \u00e0 tous les \u00e2ges ainsi qu\u2019un espace r\u00e9serv\u00e9 aux artistes contemporains. Afin de rendre l\u2019art accessible \u00e0 tous, le Mus\u00e9e en Herbe porte une attention toute particuli\u00e8re \u00e0 l\u2019accessibilit\u00e9 des personnes en situation de handicap.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es \u00e0 d\u00e9couvrir en famille \u00e0 Paris", "What": "Suggestions de sorties culturelles avec les enfants.", "name": "Mus\u00e9e des Plans-reliefs - H\u00f4tel national des Invalides", "location": "129 rue de Grenelle, Paris, 75007", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/mus\u00e9e-des-plans-reliefs-plan-de-bayonne-|-630x405-|-\u00a9-mus\u00e9e-des-plans-reliefs-g.froger/12039189-1-fre-FR/Mus\u00e9e-des-Plans-reliefs-Plan-de-Bayonne-|-630x405-|-\u00a9-Mus\u00e9e-des-Plans-reliefs-G.Froger.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Billet unique valable pour : mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e, tombeau de Napol\u00e9on, Historial Charles de Gaulle, mus\u00e9e de l'Ordre de la Lib\u00e9ration, mus\u00e9e des plans-reliefs. Plein tarif, 12\u20ac ; TR, 10\u20ac.\n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Sur r\u00e9servation par t\u00e9l\u00e9phone au +33 (0) 1 45 51 92 45 ou par courriel pedagogie.plans-reliefs@culture.gouv.fr\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Gratuit pour les -26 ans ressortissants de l'Union europ\u00e9enne, les enseignants du 1er et 2nd degr\u00e9 (hors expositions temporaires).", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Le Mus\u00e9e des plans-reliefs conserve et pr\u00e9sente une collection unique au monde : des maquettes historiques de villes fortifi\u00e9es et des campagnes environnantes, r\u00e9alis\u00e9es entre les r\u00e8gnes de Louis XIV et de Napol\u00e9on III, \u00e0 la m\u00eame \u00e9chelle (1/600e) et avec les m\u00eames techniques. Les plans-reliefs ont surtout servi comme instruments de planification militaire et ont aussi constitu\u00e9 un attribut du prestige des chefs d\u2019\u00c9tat. Aujourd\u2019hui, ils sont une irrempla\u00e7able source documentaire sur les sites qu\u2019ils repr\u00e9sentent et un pr\u00e9cieux outil p\u00e9dagogique. A travers ces maquettes, le visiteur a comme une vue a\u00e9rienne des villes, de leurs b\u00e2timents, de leurs fortifications, et des paysages dans lesquels elles s\u2019ins\u00e8rent. Chefs d'\u0153uvre de miniaturisation, les plans-reliefs permettent ainsi de d\u00e9couvrir  l'aspect du Mont-Saint-Michel \u00e0 l'\u00e9poque du Roi-Soleil ou le visage de Bayonne au d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es \u00e0 d\u00e9couvrir en famille \u00e0 Paris", "What": "Suggestions de sorties culturelles avec les enfants.", "name": "Mus\u00e9e de la magie - Mus\u00e9e des automates", "location": "11 rue Saint-Paul, Paris, 75004", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/mus\u00e9e-de-la-magie-|-630x405-|-\u00a9-dr/10954189-1-fre-FR/Mus\u00e9e-de-la-Magie-|-630x405-|-\u00a9-DR.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Mus\u00e9e de la magie : 10\u20ac/adulte, 8\u20ac/enfant (3-12 ans).\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Bienvenue dans l\u2019antre de la magie ! Le visiteur p\u00e9n\u00e8tre dans l\u2019univers de l\u2019irr\u00e9el. Le Mus\u00e9e de la magie (cr\u00e9e en 1993 par George Proust) est un lieu incroyable qui rassemble tout ce qui concerne l'art magique, la prestidigitation, l'illusionnisme du XVIIIe si\u00e8cle \u00e0 maintenant. Dans les sept salles du mus\u00e9e, le visiteur d\u00e9couvre une importante collection d\u2019objets magiques : baguettes magiques, boites \u00e0 secrets, chapeaux de magiciens\u2026 mais aussi des affiches, des gravures et des objets anciens t\u00e9moins de l\u2019histoire des magiciens. De nombreuses surprises attendent le visiteur tout au long du parcours, parmi lesquelles les spectacles permanents pour le plaisir des petits et grands. Un autre mus\u00e9e est \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 la m\u00eame adresse : le mus\u00e9e des Automates, o\u00f9 plus de 100 automates accueillent les curieux.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es \u00e0 d\u00e9couvrir en famille \u00e0 Paris", "What": "Suggestions de sorties culturelles avec les enfants.", "name": "Explorad\u00f4me", "location": "18 avenue Henri Barbusse, Vitry-sur-Seine, 94400", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/exploradome-entree-630x405-c-exploradome/17901962-1-fre-FR/Exploradome-Entree-630x405-C-Exploradome.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Plein tarif : 6\u20ac ; tarif r\u00e9duit : 4\u20ac50 ; tarif famille : 19\u20ac (4 personnes).", "Visite de groupe": null, "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        L\u2019Explorad\u00f4me est un mus\u00e9e interactif de d\u00e9couverte des sciences, du multim\u00e9dia et du d\u00e9veloppement durable. Apr\u00e8s 10 ans de succ\u00e8s dans Paris, l\u2019Explorad\u00f4me a souhait\u00e9 s\u2019implanter \u00e0 Vitry-sur-Seine, au c\u0153ur d\u2019un vaste territoire riche en laboratoires de recherche, dans un bel espace de 1 000 m\u00b2 facilement accessible. Il propose des expositions interactives compos\u00e9es d\u2019exp\u00e9riences scientifiques, un espace multim\u00e9dia \"Cyberbase\" et des activit\u00e9s p\u00e9dagogiques encadr\u00e9es. Il s\u2019adresse \u00e0 tous les publics \u00e0 partir de 4 ans: familles, enfants, adolescents, adultes, groupes scolaires et de centres de loisirs. L'espace d'exposition permanente de l'Explorad\u00f4me comprend une cinquantaine d'exp\u00e9riences scientifiques. Petits et grands sont invit\u00e9s \u00e0 les exp\u00e9rimenter et les manipuler : d\u00e9clencher une tornade, accrocher leur ombre au mur, faire rouler une roue carr\u00e9e... Et bien s\u00fbr, il est interdit de ne pas toucher !\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es \u00e0 d\u00e9couvrir en famille \u00e0 Paris", "What": "Suggestions de sorties culturelles avec les enfants.", "name": "Mus\u00e9e de l'Air et de l'Espace", "location": "A\u00e9roport  de Paris - Le  Bourget - BP 173, Le Bourget Cedex, 93352", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/mus\u00e9e-de-l'air-et-de-l'espace-hall-concorde-|-630x405-|-\u00a9-mus\u00e9e-de-l'air-et-de-l'espace-le-bourget-alexandre-fernandes/12024639-1-fre-FR/Mus\u00e9e-de-l'Air-et-de-l'Espace-Hall-Concorde-|-630x405-|-\u00a9-Mus\u00e9e-de-l'Air-et-de-l'Espace-Le-Bourget-Alexandre-Fernandes.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Exposition permanente : gratuit pour tous. Trois animations au choix sont propos\u00e9es - Forfait Avions, Plan\u00e9tarium, Simulateurs (voir calendrier sur le site Internet) - pour lesquelles il existe trois PASS : 1 animation : plein tarif, 9\u20ac (tarif r\u00e9duit, 7\u20ac) ; 2 animations : plein tarif, 14\u20ac (tarif r\u00e9duit, 11\u20ac) ; 3 animations : plein tarif, 17\u20ac (tarif r\u00e9duit, 13\u20ac).\n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Th\u00e8mes vari\u00e9s. Consulter la page http://www.museeairespace.fr/a-voir-a-faire/animations/visites-guidees/ - 11\u20ac \u00e0 14\u20ac - Le tarif comprend 2 activit\u00e9s.\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Expositions permanentes gratuites pour tous. Forfait Avions gratuit pour les porteurs de Paris Museum Pass. Consulter toutes les exon\u00e9rations sur le site internet.\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Le mus\u00e9e de l\u2019Air et de l\u2019Espace est le plus ancien mus\u00e9e a\u00e9ronautique existant. Initialement install\u00e9 \u00e0 Chalais-Meudon, il est aujourd\u2019hui sur le site de l\u2019A\u00e9roport du Bourget. Le visiteur d\u00e9couvre plus de 150 avions originaux, de nombreux objets d\u2019art sur le th\u00e8me des ballons des XVIIIe et XIXe si\u00e8cles. Des objets spatiaux, dont les maquettes grandeur nature des fus\u00e9es Ariane 1 et 5, sont \u00e9galement expos\u00e9s. Le mus\u00e9e est le seul \u00e0 poss\u00e9der deux avions Concorde. Le public appr\u00e9cie la mont\u00e9e \u00e0 bord d\u2019un Boeing 747 pour une visite int\u00e9grale. Le plan\u00e9tarium permet d\u2019en apprendre plus sur les plan\u00e8tes et le syst\u00e8me solaire. Un mus\u00e9e unique et proposant de nombreuses activit\u00e9s \u00e0 d\u00e9couvrir en famille.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es les plus visit\u00e9s", "What": "Top 20 des mus\u00e9es parisiens les plus fr\u00e9quent\u00e9s.", "name": "Centre Pompidou", "location": "Place Georges Pompidou, Paris, 75004", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/centre-pompidou-fa\u00e7ade,-richard-rogers,-renzo-piano,-photo-|-630x405-|-\u00a9-manuel-braun,-2016/15274104-1-fre-FR/Centre-Pompidou-Fa\u00e7ade,-Richard-Rogers,-Renzo-Piano,-Photo-|-630x405-|-\u00a9-Manuel-Braun,-2016.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Plein tarif \"Mus\u00e9e et expositions\", 14\u20ac (mus\u00e9e national d'Art moderne, expositions et panorama) ; tarif r\u00e9duit, 11\u20ac. Billet panorama seul, 5\u20ac. \n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Pour tous le 1er dimanche de chaque mois. ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Le Centre Pompidou, cr\u00e9\u00e9 par Renzo Piano et Richard Rogers, est une merveille d\u2019architecture du XXe si\u00e8cle, reconnaissable \u00e0 ses escalators ext\u00e9rieurs et \u00e0 ses \u00e9normes tuyaux color\u00e9s. Il abrite le mus\u00e9e national d\u2019Art moderne, r\u00e9f\u00e9rence mondiale pour ses collections d\u2019art des XXe et XXIe si\u00e8cles. Les \u0153uvres d\u2019artistes incontournables sont r\u00e9parties chronologiquement, sur deux espaces : la p\u00e9riode moderne de 1905 \u00e0 1960 (Matisse, Picasso, Dubuffet\u2026) et la p\u00e9riode contemporaine de 1960 \u00e0 nos jours (Andy Warhol, Niki de Saint Phalle, Anish Kapoor\u2026). En plus de ces collections permanentes, des expositions de renomm\u00e9e internationale sont organis\u00e9es toute l\u2019ann\u00e9e au dernier \u00e9tage, d\u2019o\u00f9 la vue panoramique sur le centre de Paris et ses toits est imprenable. On y passe volontiers une demi-journ\u00e9e, voire la journ\u00e9e enti\u00e8re : on se restaure au Georges, on s\u2019instruit \u00e0 la Biblioth\u00e8que publique d\u2019information et on fl\u00e2ne dans les rayons de la boutique. Au pied du Centre, sur la Piazza, l\u2019atelier Brancusi pr\u00e9sente une collection unique des \u0153uvres de cet artiste majeur de l\u2019histoire de la sculpture moderne.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es \u00e0 d\u00e9couvrir en famille \u00e0 Paris", "What": "Suggestions de sorties culturelles avec les enfants.", "name": "Paris Story", "location": "53 avenue des Terroirs de France, Paris, 75012", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_79219/paris-story-film-dessin-|-630x405-|-\u00a9-otcp/16004164-1-fre-FR/Paris-Story-Film-dessin-|-630x405-|-\u00a9-OTCP.jpg", "prix_horaires": {"null": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Dans cette salle de projection et de spectacles, d\u00e9couvrez 2000 ans d\u2019histoire de Paris en 1h sur \u00e9crans panoramiques. Percez les secrets de la capitale gr\u00e2ce \u00e0 ce film compos\u00e9 de vues a\u00e9riennes de Yann Arthus-Bertrand et d\u2019images in\u00e9dites des coulisses des grands monuments. Une programmation culturelle est \u00e9galement propos\u00e9e les soirs et week-ends.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es \u00e0 d\u00e9couvrir en famille \u00e0 Paris", "What": "Suggestions de sorties culturelles avec les enfants.", "name": "Le Centquatre", "location": "5 rue Curial, Paris, 75019", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/80.-photos-sugar/lieux-de-loisirs-et-de-culture/le-104-cent-quatre-musee-paris-1-630x405-c-r-eludut/5055856-1-fre-FR/Le-104-Cent-Quatre-Musee-Paris-1-630x405-C-R-Eludut.jpg", "prix_horaires": {"null": "\n        Mardi-vendredi, 12h-19h ; samedi-dimanche, 11h-19h.\n    ", "Visite libre": "\n        Les r\u00e9servations s'effectuent  par t\u00e9l\u00e9phone au +33 (0) 1 53 35 50 00, par mail \u00e0 billetterie@104.fr ou sur place. Il existe un PASS 104. Plus d'informations sur le site Internet.\n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Des visites guid\u00e9es d'une heure sont organis\u00e9es deux fois par mois (de 3\u20ac \u00e0 8\u20ac).\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Travers\u00e9e du site gratuite.\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Le Centquatre, \u00e9tablissement artistique de la Ville de Paris, est un lieu de cr\u00e9ation et de production unique au monde. Situ\u00e9 dans le 19e arrondissement sur le site des anciennes Pompes fun\u00e8bres municipales, cet espace de 39 000m\u00b2 compose un ensemble architectural in\u00e9dit o\u00f9 l\u2019art vient \u00e0 la rencontre des publics. Dirig\u00e9 par Jos\u00e9 manuel Gon\u00e7alves, cet \u00e9tablissement permet au public de d\u00e9velopper un regard nouveau sur les arts d\u2019aujourd\u2019hui. Polyvalent, r\u00e9actif, vivant, ouvert \u00e0 tous, lieu de dialogues, de rencontres et de d\u00e9couvertes, alliant une architecture monumentale \u00e0 des espaces int\u00e9rieurs d\u2019une grande modernit\u00e9, le Centquatre repr\u00e9sente une aventure culturelle innovante. Toutes les disciplines artistiques y trouveront leur place en permanence, sous forme de r\u00e9sidences d\u2019artistes et de festivals. Le Centquatre accueille aussi des commerces, un caf\u00e9, un restaurant et des \u00e9quipements publics de proximit\u00e9 pour les pratiques artistiques amateurs et pour la petite enfance. Les artistes proposent r\u00e9guli\u00e8rement des rencontres avec le public. Ce sont des moments privil\u00e9gi\u00e9s pour d\u00e9couvrir la d\u00e9marche d\u2019un artiste, qui peuvent prendre la forme de conf\u00e9rences, pr\u00e9sentations de travaux, lectures, r\u00e9p\u00e9titions publiques, etc. Ces rendez-vous sont payants. Le Centquatre propose aussi des s\u00e9ances d'activit\u00e9s sportives et cours de danse (certaines disciplines sont gratuites). Un samedi par mois, le Centquatre se transforme pour accueillir le Bal Pop\u2019 ou bal populaire. Lampions, guirlandes, buvette et bonne ambiance sont au programme ! De l\u2019esprit guinguette (java, tango, valse musette) aux courants actuels, toute la musique rassemble les parisiens, petits et grands, pour boire un verre et faire la f\u00eate. D\u00e9mocratie oblige, l\u2019entr\u00e9e au bal est gratuite! \n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es \u00e0 d\u00e9couvrir en famille \u00e0 Paris", "What": "Suggestions de sorties culturelles avec les enfants.", "name": "Galerie des Enfants - Mus\u00e9um national d 'Histoire naturelle", "location": "36 rue Geoffroy Saint-Hilaire, Paris, 75005", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/80.-photos-sugar/lieux-de-loisirs-et-de-culture/mus\u00e9e-national-d'histoire-naturelle-galerie-des-enfants-mezzanine-globe-terrestre-|-630x405-|-\u00a9-mnhn-m.-voyeux/10587286-1-fre-FR/Mus\u00e9e-National-d'Histoire-Naturelle-Galerie-des-Enfants-Mezzanine-Globe-Terrestre-|-630x405-|-\u00a9-MNHN-M.-Voyeux.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Plein tarif Grande Galerie de l\u2019\u00c9volution + Galerie des Enfants, 12\u20ac (TR, 9\u20ac).\n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Pr\u00e9sence d'un m\u00e9diateur ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Demandeurs d\u2019emploi et b\u00e9n\u00e9ficiaires des minima sociaux, membres de l'ICOM, journalistes. \n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Sous la lumi\u00e8re tamis\u00e9e d\u2019une immense verri\u00e8re, on assiste \u00e0 la spectaculaire parade des animaux naturalis\u00e9s : on jurerait qu\u2019ils vont bouger ! Tout autour, l\u2019exposition permanente raconte de fa\u00e7on tr\u00e8s p\u00e9dagogique la diversit\u00e9 du monde vivant, l\u2019\u00e9volution des organismes et l\u2019intervention de l\u2019homme sur son environnement."}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es de beaux-arts \u00e0 Paris", "What": "Peintures, sculptures, photos\u2026 le plein de culture dans les collections parisiennes.", "name": "Mus\u00e9e national Eug\u00e8ne Delacroix", "location": "6 rue de Furstenberg, Paris, 75006", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/lcl-mus\u00e9e-eug\u00e8ne-delacroix-jardin-|-630x405-|-\u00a9-antoine-mongodin/15990709-1-fre-FR/LCL-Mus\u00e9e-Eug\u00e8ne-Delacroix-Jardin-|-630x405-|-\u00a9-Antoine-Mongodin.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Plein tarif : 7\u20ac.\n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Les visites guid\u00e9es sous la conduite d\u2019un conf\u00e9rencier des mus\u00e9es nationaux ont lieu tous les jours sauf le dimanche et les jours f\u00e9ri\u00e9s. Il est n\u00e9cessaire d\u2019effectuer une r\u00e9servation aupr\u00e8s du service des visites-conf\u00e9rences du mus\u00e9e du Louvre par t\u00e9l\u00e9phone au +33 (0) 1 40 20 51 77. \n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Pour les -26 ans ressortissants de l\u2019UE et les enseignants titulaires du pass \u00c9ducation. Pour tous le 1er dimanche de chaque mois et le 14 juillet.", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Sur la place F\u00fcrstenberg, le mus\u00e9e occupe une partie de l'appartement o\u00f9 le peintre finit ses jours ainsi que son atelier qui s'ouvre sur un jardin privatif. C'est en 1857 qu'Eug\u00e8ne Delacroix, malade et fatigu\u00e9, d\u00e9cide de quitter le quartier de Notre-Dame de Lorette pour se rapprocher de l'\u00e9glise Saint-Sulpice dont il avait \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 de d\u00e9corer la chapelle des Saints-Anges consid\u00e9r\u00e9e comme son testament spirituel. Apr\u00e8s sa mort le 13 ao\u00fbt 1863, divers locataires occupent l'appartement jusqu'au moment o\u00f9 il est question de d\u00e9truire l'atelier pour b\u00e2tir un garage. C'est alors que deux peintres, Maurice Denis et Paul Signac, grands admirateurs de Delacroix, ainsi que diverses personnalit\u00e9s, constituent une Soci\u00e9t\u00e9 des Amis d'E. Delacroix pour emp\u00eacher cette destruction sacril\u00e8ge. "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es de beaux-arts \u00e0 Paris", "What": "Peintures, sculptures, photos\u2026 le plein de culture dans les collections parisiennes.", "name": "Mus\u00e9e Maillol", "location": "61 rue de Grenelle, Paris, 75007", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/musee-maillol-salle-des-dernieres-peintures-|-630x405-|-\u00a9-sophie-lloyd/16928539-1-fre-FR/Musee-Maillol-Salle-des-dernieres-peintures-|-630x405-|-\u00a9-Sophie-Lloyd.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Plein tarif : 13\u20ac ; tarif r\u00e9duit : 11\u20ac (7 \u00e0 17 ans, carte d'invalidit\u00e9, demandeurs d'emploi). \n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Uniquement pour les groupes sur r\u00e9servation, billet d\u2019entr\u00e9e + guide conf\u00e9rencier en plus. \n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Le Mus\u00e9e Maillol pr\u00e9sente la plus importante collection d\u2019\u0153uvres d\u2019Aristide Maillol, artiste qui a r\u00e9invent\u00e9 en son temps la sculpture moderne. Le parcours de visite pr\u00e9sente un panorama tr\u00e8s large de sa cr\u00e9ation : ses sculptures, mais \u00e9galement ses peintures, dessins, terres cuites et tapisseries. Le Mus\u00e9e Maillol accueille \u00e9galement deux grandes expositions temporaires par an et fait la part belle aux diff\u00e9rents courants artistiques allant du XXe si\u00e8cle au XXIe si\u00e8cle, et \u00e0 toutes leurs formes d\u2019expression. \n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es \u00e0 d\u00e9couvrir en famille \u00e0 Paris", "What": "Suggestions de sorties culturelles avec les enfants.", "name": "Mus\u00e9e des Arts et M\u00e9tiers", "location": "60 rue R\u00e9aumur, Paris, 75003", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/02.-sites-culturels-630-x-405/musee-des-arts-et-metiers-exterieur-630x405-c-otcp/36785-1-fre-FR/Musee-des-Arts-et-Metiers-exterieur-630x405-C-OTCP.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Exposition permanente : 8\u20ac ; TR : 5\u20ac50. Exposition temporaire : 6\u20ac ; TR : 4\u20ac. Exposition permanente + temporaire : 9\u20ac ; TR : 6\u20ac50. -18 ans : 4\u20ac. Tarif r\u00e9duit accord\u00e9 aux demandeurs d'emploi, enseignants, \u00e9tudiants.\n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        D\u00e9monstrations, visites th\u00e9matiques et g\u00e9n\u00e9rales gratuites (comprises dans le prix du billet d'entr\u00e9e) et accessibles sans r\u00e9servation pr\u00e9alable. ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Entr\u00e9e libre le 1er dimanche du mois et le jeudi en nocturne \u00e0 partir de 18h. ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Les tr\u00e9sors du mus\u00e9e retracent l\u2019histoire des techniques, depuis le xvie si\u00e8cle, dans sept domaines : instruments scientifiques, mat\u00e9riaux, construction, communication, \u00e9nergie, m\u00e9canique et transports. C\u2019est l\u2019ancienne abbaye de Saint-Martin-des-Champs qui sert d\u2019\u00e9crin aux collections, pr\u00e9sent\u00e9es chronologiquement. Le visiteur d\u00e9couvre ainsi un charmant automate de 1784, La Joueuse de tympanon, l\u2019incontournable Pendule de Foucault (1851) ou encore un a\u00e9roplane de 1897. La visite se termine\u2026 dans la station de m\u00e9tro Arts et M\u00e9tiers, inspir\u00e9e du Nautilus de Jules Verne.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es d'art moderne et contemporain", "What": "Architecture, peinture, vid\u00e9os, installations, performances, street art\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "MAC VAL - Mus\u00e9e d'Art contemporain du Val-de-Marne", "location": "Place de la Lib\u00e9ration, Vitry-sur-Seine, 94400", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/mac-val-fa\u00e7ade-et-entr\u00e9e-|-630x405-|-\u00a9-luc-boegly/12738929-1-fre-FR/MAC-VAL-Fa\u00e7ade-et-entr\u00e9e-|-630x405-|-\u00a9-Luc-Boegly.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Plein tarif, 5\u20ac ; tarif r\u00e9duit, 2\u20ac50 ; abonnement, 15\u20ac ; carte Duo, 25\u20ac. \n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Visites avec conf\u00e9renciers incluses dans le prix d\u2019entr\u00e9e propos\u00e9es tous les mercredis \u00e0 15h, les samedis et dimanches \u00e0 16h.\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Entr\u00e9e gratuite le premier dimanche de chaque mois ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Inaugur\u00e9 fin 2005 \u00e0 Vitry-sur-Seine, le MAC/VAL est le mus\u00e9e d\u2019art contemporain du Val-de-Marne.  \u00c0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate de Paris, il est le premier mus\u00e9e consacr\u00e9 \u00e0 la sc\u00e8ne artistique en France depuis les ann\u00e9es 1950. La collection permanente, riche de 2 000 \u0153uvres, pr\u00e9sente des artistes incontournables (Christian Boltanski, Annette Messager\u2026) et \u00e9mergents. Trois \u00e0 quatre expositions sont organis\u00e9es annuellement. Une visite au centre de documentation. Le beau b\u00e2timent blanc et transparent est entour\u00e9 d\u2019un grand jardin public, agr\u00e9ment\u00e9 de sculptures de la collection du mus\u00e9e. L\u2019agr\u00e9able restaurant \"\u00c0 la folie\" accueille le visiteur pour une \u00e9tape gourmande.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es d'art moderne et contemporain", "What": "Architecture, peinture, vid\u00e9os, installations, performances, street art\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "Le Cube - Centre de cr\u00e9ation num\u00e9rique", "location": "20 cours Saint-Vincent, Issy-les-Moulineaux, 92130", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/le-cube-atelier-dirti-for-ipad-1-|-630x405-|-\u00a9-olivia-lacoste-le-cube/12025921-5-fre-FR/Le-Cube-Atelier-Dirti-for-iPad-1-|-630x405-|-\u00a9-Olivia-Lacoste-Le-Cube.jpg", "prix_horaires": {"null": "\n        Jeudi jusqu'\u00e0 21 heures.\n    ", "Visite libre": "\n        Tarifs du Pass Cube : de 15\u20ac \u00e0 40\u20ac (voir conditions sur le site Internet).\n    "}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Situ\u00e9 sur la commune d'Issy-les-Moulineaux, \u00e0 deux pas de la capitale, le Cube - Centre de cr\u00e9ation num\u00e9rique se donne pour missions de former les publics aux pratiques num\u00e9riques, de soutenir la production \u00e0 la recherche et de pr\u00e9senter au plus grand nombre l'art num\u00e9rique sous toutes ses formes. Pour mener \u00e0 bien ces missions, le Cube dispense plus de 5 000 heures de pratique par an, met \u00e0 disposition un espace de coworking, et programme plus de 2 000 \u00e9v\u00e9nements annuels. Il propose \u00e9galement des r\u00e9sidences de cr\u00e9ation et soutient de jeunes artistes \u00e0 travers la remise annuelle du Prix Cube. \n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es d'art moderne et contemporain", "What": "Architecture, peinture, vid\u00e9os, installations, performances, street art\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "Le BAL", "location": "6 impasse de la D\u00e9fense, Paris, 75018", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/le-bal-terrasse-ext\u00e9rieure-|-630x405-|-\u00a9-guillaume-belveze/13224141-1-fre-FR/Le-BAL-Terrasse-ext\u00e9rieure-|-630x405-|-\u00a9-Guillaume-Belveze.jpg", "prix_horaires": {"null": "\n        Mercredi, jusqu'\u00e0 22h.\n    ", "Visite libre": "\n        Plein tarif : 6\u20ac ; tarif r\u00e9duit : 4\u20ac.\n    ", "Gratuit": "\n        Demandeurs d\u2019emploi, b\u00e9n\u00e9ficiaires des minima sociaux, amis du BAL, journalistes, personnes handicap\u00e9es et accompagnateur, \u00e9l\u00e8ves, enseignants ou intervenants de la Fabrique du Regard.\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Cette ancienne salle de bal des ann\u00e9es folles est aujourd\u2019hui un lieu d\u00e9di\u00e9 \"\u00e0 la repr\u00e9sentation du r\u00e9el par l\u2019image\" : que sont les images, que disent-elles, comment les regarder ? Plate-forme d\u2019exposition, de cr\u00e9ation et de d\u00e9bats, le Bal programme des artistes - photographes, vid\u00e9astes, cin\u00e9astes, etc. - soucieux des enjeux politiques et esth\u00e9tiques de leurs travaux. Le lieu m\u00e8ne \u00e9galement des actions de sensibilisation aupr\u00e8s du jeune public. \n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es d'art moderne et contemporain", "What": "Architecture, peinture, vid\u00e9os, installations, performances, street art\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "La Maison Rouge - Fondation Antoine de Galbert", "location": "10 boulevard de la Bastille, Paris, 75012", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/02.-sites-culturels-630-x-405/maison-rouge-fondation-antoine-de-galbert-630x405-c-otcp-dr/163861-1-fre-FR/Maison-rouge-fondation-antoine-de-galbert-630x405-C-OTCP-DR.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Plein tarif : 10\u20ac. Tarif r\u00e9duit : 7\u20ac (13-18 ans, \u00e9tudiants, maison des artistes, plus de 65 ans). \n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Visite conf\u00e9rence en fran\u00e7ais : 90\u20ac + droit d'entr\u00e9e - Visite conf\u00e9rence en anglais : 170\u20ac + droit d'entr\u00e9e. Contact : stephaniemolinard@lamaisonrouge.org\n    ", "Gratuit": "\n        Moins de 13 ans, ch\u00f4meurs, personnes handicap\u00e9es et leurs accompagnateurs.  membres de l'ICOM et amis de la Maison Rouge.\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Actualit\u00e9s": "\n        La Maison Rouge fermera d\u00e9finitivement ses portes en octobre 2018.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es d'art moderne et contemporain", "What": "Architecture, peinture, vid\u00e9os, installations, performances, street art\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "La Halle Saint-Pierre", "location": "2 rue Ronsard, Paris, 75018", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/02.-sites-culturels-630-x-405/halle-saint-pierre-art-brut-630x405-c-otcp-marc-bertrand-i-161-21/18410-1-fre-FR/Halle-Saint-Pierre-art-brut-630x405-C-OTCP-Marc-Bertrand-I-161-21.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Expositions temporaires : 9\u20ac, tarif r\u00e9duit 7\u20ac\n    "}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Au sein d\u2019une belle architecture de style Baltard, tourn\u00e9e vers les jardins de la Butte Montmartre, la Halle Saint Pierre abrite un mus\u00e9e et une galerie, une librairie, un auditorium, un caf\u00e9. C\u2019est dans ce cadre harmonieux et lumineux que sont pr\u00e9sent\u00e9es les grandes expositions temporaires et les multiples activit\u00e9s artistiques et culturelles d\u00e9di\u00e9es aux formes les plus inattendues de la cr\u00e9ation. Une trentaine d'\u0153uvres de la collection permanente d'art na\u00eff Max Fourny est pr\u00e9sent\u00e9e au public. Expositions temporaires, autour de l'art brut, de l'art populaire, de l'art singulier et de l'art contemporain.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es d'art moderne et contemporain", "What": "Architecture, peinture, vid\u00e9os, installations, performances, street art\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "Jeu de Paume Paris", "location": "1 place de la Concorde, Paris, 75008", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/02.-sites-culturels-630-x-405/musee-du-jeu-de-paume-facade-630x405-c-otcp-dr/150083-1-fre-FR/Musee-du-Jeu-de-Paume-facade-630x405-C-OTCP-DR.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Plein tarif, 10\u20ac ; tarif r\u00e9duit, 7\u20ac50.\n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Une visite comment\u00e9e est propos\u00e9e chaque mercredi et samedi \u00e0 12h30. Visite gratuite sur pr\u00e9sentation de votre billet d'entr\u00e9e aux expositions.\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Acc\u00e8s libre aux expositions de la programmation Satellite.\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Le Jeu de Paume Paris, situ\u00e9 dans le jardin des Tuileries, \u00e0 deux pas de la place de la Concorde, est un lieu consacr\u00e9 \u00e0 la photographie, \u00e0 la vid\u00e9o, au film d'artiste et d'auteur, et aux nouvelles technologies. Les collections sont pr\u00e9sent\u00e9es uniquement lors d'expositions temporaires, organis\u00e9es tout au long de l'ann\u00e9e.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es d'art moderne et contemporain", "What": "Architecture, peinture, vid\u00e9os, installations, performances, street art\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "Ga\u00eet\u00e9 Lyrique", "location": "3 bis rue Papin, Paris, 75003", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/la-ga\u00eet\u00e9-lyrique-plateau-m\u00e9dia-|-630x405-|-\u00a9-la-ga\u00eet\u00e9-lyrique/18103086-1-fre-FR/La-Ga\u00eet\u00e9-Lyrique-Plateau-M\u00e9dia-|-630x405-|-\u00a9-La-Ga\u00eet\u00e9-Lyrique.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Tarifs en fonction des expositions ; projections et conf\u00e9rences : 5\u20ac en plein tarif, 3\u20ac en tarif r\u00e9duit ; concerts : en fonction de la programmation.\n    ", "Visite de groupe": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        D\u00e9di\u00e9 aux cultures num\u00e9riques, La Ga\u00eet\u00e9 Lyrique organise des expositions, ateliers, concerts, conf\u00e9rences et projections. Elle est \u00e0 la fois une galerie d'art, une salle de concert et un lieu de cr\u00e9ation artistique. Des \u00e9missions de t\u00e9l\u00e9vision et de radio sont r\u00e9guli\u00e8rement enregistr\u00e9es sur son Plateau M\u00e9dia. La Ga\u00eet\u00e9 Lyrique propose aussi une programmation pour le jeune public et trois espaces de restauration.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es d'art moderne et contemporain", "What": "Architecture, peinture, vid\u00e9os, installations, performances, street art\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "Fondation Cartier pour l'art contemporain", "location": "261 boulevard Raspail, Paris, 75014", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/02.-sites-culturels-630-x-405/fondation-cartier-jardin-630x405-c-otcp-marc-bertrand-i-160-18/24278-1-fre-FR/Fondation-Cartier-jardin-630x405-C-OTCP-Marc-Bertrand-I-160-18.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Plein tarif, 10\u20ac50 ; TR 7\u20ac (\u00e9tudiants, - 25 ans, carte Senior, Amis des mus\u00e9es, demandeurs d\u2019emploi). La carte des Amis de la Fondation Cartier donnent droit a des r\u00e9ductions pour les visites guid\u00e9es des expositions temporaires de la Fondation, \u00e9galement dans des mus\u00e9es, th\u00e9\u00e2tres... Renseignements au + 33 (0) 1 42 18 56 52\n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Mardi-vendredi, 18h. Visite guid\u00e9e de l'exposition avec le billet d'entr\u00e9e.\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Cercle des amis, ICOM \n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        La fondation Cartier pour l\u2019art contemporain, cr\u00e9\u00e9e en 1994, est situ\u00e9e sur le boulevard Raspail, dans le 14e arrondissement de la capitale. Dans un b\u00e2timent tout en transparence et en reflets, dessin\u00e9 par l\u2019architecte Jean Nouvel, la fondation programme de grandes expositions d\u2019art contemporain (expositions th\u00e9matiques, commandes aux artistes\u2026), des rencontres et les Soir\u00e9es Nomades. Tous les domaines de la cr\u00e9ation contemporaine sont repr\u00e9sent\u00e9s : photographie, peinture, vid\u00e9o, mode, spectacle vivant\u2026 La visite se termine par une balade dans le jardin de la fondation, v\u00e9ritable \u0153uvre d\u2019art cr\u00e9\u00e9e par l\u2019artiste Lothar Baumgarten.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es d'art moderne et contemporain", "What": "Architecture, peinture, vid\u00e9os, installations, performances, street art\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "Cit\u00e9 de l\u2019architecture & du patrimoine", "location": "45 avenue du Pr\u00e9sident Wilson, Paris, 75116", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/80.-photos-sugar/lieux-de-loisirs-et-de-culture/cite-de-l-architecture-et-du-patrimoine-1-630x405-c-n-borel/5054955-1-fre-FR/Cite-de-l-architecture-et-du-patrimoine-1-630x405-C-N-Borel.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Collections permanentes : 8\u20ac (TR : 6 \u20ac). Expositions temporaires : 9\u20ac (TR : 6 \u20ac) ou 5\u20ac (TR : 3 \u20ac) selon la tarification (A ou B).", "Visite guid\u00e9e": "\n        Programmation disponible sur www.citechaillot.fr rubrique \"Activit\u00e9s\". Des visites guid\u00e9es des collections permanentes sont r\u00e9guli\u00e8rement organis\u00e9es le mercredi \u00e0 15h30.\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Entr\u00e9e libre le 1er dimanche du mois. Gratuit pour les -26 ans ressortissants de l'Union europ\u00e9enne, les enseignants du 1er et 2nd degr\u00e9 (hors expositions temporaires). Gratuit pour les visiteurs en situation de handicap et leur accompagnateur, demandeurs d\u2019emploi et b\u00e9n\u00e9ficiaires des minima sociaux. Galeries d'actualit\u00e9 : entr\u00e9 libre pour tous. \n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        D\u00e9couvrez 1 000 ans d\u2019histoire de l\u2019architecture \u00e0 la Cit\u00e9 de l\u2019architecture & du patrimoine. Situ\u00e9e au palais de Chaillot, face \u00e0 la Tour Eiffel, la Cit\u00e9 de l\u2019architecture & du patrimoine pr\u00e9sente dans son mus\u00e9e pr\u00e8s de 1 000 ann\u00e9es d\u2019ornementations et de cr\u00e9ations architecturales. Un parcours sur 8 000 m\u00b2 invite \u00e0 un v\u00e9ritable voyage parmi les tr\u00e9sors du patrimoine et de l\u2019architecture fran\u00e7aise, du Moyen-\u00e2ge \u00e0 nos jours. Se c\u00f4toient ainsi le portail de Chartres, la coupole peinte de la cath\u00e9drale de Cahors et un appartement de la Cit\u00e9 radieuse de le Corbusier, reproduits en vraie grandeur. Maquettes, vid\u00e9os, dessins, compl\u00e8tent les collections. Des expositions temporaires diversifi\u00e9es (monographies d'architectes, expositions d\u2019actualit\u00e9, expositions ateliers pour le jeune public\u2026), proposent un regard cibl\u00e9  sur l\u2019histoire ou les enjeux d\u2019aujourd\u2019hui. Visites comment\u00e9es, visioguides, parcours-jeux pour enfants, sont autant d\u2019aides \u00e0 la visite qui mettront les plus prestigieux chefs-d\u2019\u0153uvre \u00e0 la port\u00e9e de tous. Venez d\u00e9couvrir les t\u00e9moins des grandes \u00e9volutions de l\u2019architecture et du paysage urbain dans lequel chacun d'entre nous vit au quotidien. La Cit\u00e9 offre aussi l\u2019agr\u00e9ment d\u2019une librairie-boutique et d\u2019un caf\u00e9 en terrasse avec vue sur tout Paris.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es d'art moderne et contemporain", "What": "Architecture, peinture, vid\u00e9os, installations, performances, street art\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "Art 42 - Urban Art Collection", "location": "\u00c9cole 42 - 96 boulevard Bessi\u00e8res, Paris, 75017", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/art-42-urban-art-collection-4-|-630x405-|-\u00a9-otcp-dr/16005983-1-fre-FR/Art-42-Urban-Art-Collection-4-|-630x405-|-\u00a9-OTCP-DR.jpg", "prix_horaires": {"Visite guid\u00e9e": "\n        Visites guid\u00e9es et gratuites organis\u00e9es par des m\u00e9diateurs professionnels. \n    ", "Gratuit": "\n        Visites guid\u00e9es et gratuites organis\u00e9es par des m\u00e9diateurs professionnels. \n    ", "null": "\n        Uniquement sur r\u00e9servation via le site Internet. Mardi, 19h-21h ; samedi, 11h-15h.\n    "}, "infos_utiles": {"Actualit\u00e9s": "\n        Inauguration du mus\u00e9e Art 42 - Urban Art Collection \u00e0 l'occasion de la Nuit blanche 2016.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es d'art moderne et contemporain", "What": "Architecture, peinture, vid\u00e9os, installations, performances, street art\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "Maison La Roche", "location": "10 square du Docteur Blanche, Paris, 75016", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/maison-la-roche-interieur-|-630x405-|-\u00a9-olivier-martin-gambier-flc-adagp/16834920-1-fre-FR/Maison-La-Roche-Interieur-|-630x405-|-\u00a9-Olivier-Martin-Gambier-FLC-ADAGP.jpg", "prix_horaires": {"null": "\n        Lundi, 13h30-18h ; mardi-samedi, 10h-18h.\n    ", "Visite libre": "\n        Plein tarif : 8\u20ac, tarif r\u00e9duit 5\u20ac.\n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Fran\u00e7ais : mercredi \u00e0 16h - samedi \u00e0 11h et \u00e0 16h. Anglais : Mardi, jeudi et vendredi \u00e0 16h - 10 personnes maximum. Sur r\u00e9servation +33 (0) 1 42 88 75 72 -  reservation@fondationlecorbusier.fr.\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Construites par Le Corbusier et son cousin Pierre Jeanneret, entre 1923 et 1925, les Maisons La Roche et Jeanneret sont repr\u00e9sentatives de l'architecture des ann\u00e9es 20 et ont fait l'objet d'un classement, en totalit\u00e9, au titre des Monuments Historiques en 1996. Seule la Maison La Roche se visite aujourd\u2019hui. L\u2019originalit\u00e9 de cette maison est de r\u00e9unir une galerie de tableaux et les appartements du propri\u00e9taire et collectionneur : Raoul La Roche. L\u2019utilisation de mat\u00e9riaux de construction nouveaux tels que le b\u00e9ton arm\u00e9 permet \u00e0 Le Corbusier de mettre en \u0153uvre les \u00abCinq points d\u2019une architecture nouvelle\u00bb. Il s\u2019agit de la fa\u00e7ade libre, du plan libre, des fen\u00eatres en longueur, du toit-jardin, et des pilotis."}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es d'art moderne et contemporain", "What": "Architecture, peinture, vid\u00e9os, installations, performances, street art\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "La Cit\u00e9 de la Mode et du Design", "location": "34 quai d'Austerlitz, Paris, 75013", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/04.-restauration-630-x-405/les-docks-\u2013-cit\u00e9-de-la-mode-et-du-design-exterieur-jour-|-630x405-|-\u00a9-jakob-macfarlane-photo-thibaut-vankemmel-agence-les-barbus/10648606-1-fre-FR/Les-Docks-\u2013-Cit\u00e9-de-la-Mode-et-du-Design-exterieur-jour-|-630x405-|-\u00a9-JAKOB-MACFARLANE-Photo-Thibaut-Vankemmel-Agence-Les-Barbus.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Gratuit (sauf \u00e9v\u00e9nements payants ouverts au public). Art Ludique - Le Mus\u00e9e : 16\u20ac50 (plein tarif).\n    "}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Le site est reconnaissable \u00e0 sa structure ext\u00e9rieure, vert vif et ultra contemporaine. Il consacre ses espaces \u00e0 l\u2019avant-garde de la mode et du design. On passe d\u2019un niveau \u00e0 l\u2019autre gr\u00e2ce aux passerelles en bois. On d\u00e9couvre ainsi Art Ludique - Le Mus\u00e9e, 1 restaurant et plusieurs bars clubs. De la terrasse panoramique, on profite de beaux points de vue.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Histoire et cultures d'ailleurs", "What": "Maisons d'artiste, mus\u00e9es d'Histoire, collections d'art non occidental\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "Maison de Victor Hugo", "location": "6 place des Vosges, Paris, 75004", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/node_230/maison-de-victor-hugo-|-630x405-|-\u00a9-otcp-agn\u00e8s-moreau/10744557-1-fre-FR/Maison-de-Victor-Hugo-|-630x405-|-\u00a9-OTCP-Agn\u00e8s-Moreau.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Collections permanents gratuites. Exposition temporaire : plein tarif, 8\u20ac ; tarif r\u00e9duit, 6\u20ac. La carte Paris Mus\u00e9es permet d\u2019acc\u00e9der \u00e0 l\u2019ensemble des expositions temporaires des mus\u00e9es de la Ville de Paris, en acc\u00e8s illimit\u00e9 et sans faire la file, pendant un an. Tarifs : 40 \u20ac (carte individuelle) ; 60 \u20ac (carte duo) ; 20 \u20ac (- de 26 ans). Renseignements sur www.parismusees.paris.fr.\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Collections permanentes gratuites pour tous.  \n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Actualit\u00e9s": "\n        La maison de Victor Hugo ferme pour travaux \u00e0 partir du 30 avril 2018. R\u00e9ouverture pr\u00e9vue en avril 2019.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es d'art moderne et contemporain", "What": "Architecture, peinture, vid\u00e9os, installations, performances, street art\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "Espace Dal\u00ed Paris", "location": "11 rue Poulbot, Paris, 75018", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/espace-dali-collection-permanente-6-2016-|-630x405-|-\u00a9-david-arraez/15845731-1-fre-FR/Espace-Dali-Collection-permanente-6-2016-|-630x405-|-\u00a9-David-Arraez.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Plein tarif : 12\u20ac ; tarif r\u00e9duit (\u00e9tudiants, - de 26 ans, demandeurs d\u2019emploi) : 7\u20ac ; tarif invalidit\u00e9 : 5\u20ac50.\n    ", "Visite de groupe": null}, "infos_utiles": {"Actualit\u00e9s": "\n        L'espace Dali est ferm\u00e9 pour travaux jusqu'au 15 avril 2018.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es insolites de Paris", "What": "S\u00e9lection de sites culturels aux th\u00e9matiques originales.", "name": "Mus\u00e9e des moulages de l'h\u00f4pital Saint-Louis", "location": "1 avenue de Vellefaux - Porte 14 - Secteur gris, Paris, 75010", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/02.-sites-culturels-630-x-405/musee-moulages-hopital-saint-louis-salle-presentation-630x405-c-dr/71967-1-fre-FR/Musee-moulages-hopital-saint-louis-salle-presentation-630x405-C-DR.jpg", "prix_horaires": {"null": "\n        Visites uniquement sur rendez-vous, du lundi au vendredi de 9h \u00e0 16h30 et \u00e0 l'occasion des Journ\u00e9es du Patrimoine. R\u00e9serv\u00e9 aux visiteurs de plus de 12 ans.\n    ", "Visite libre": "\n        Plein tarif : 6\u20ac pour une visite libre. Tarif \u00e9tudiant : 3\u20ac.\n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Plein tarif : 7,50 \u20ac pour une visite guid\u00e9e.\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Personnel de l\u2019AP-HP sur pr\u00e9sentation de la carte professionnelle.\n    "}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Cette collection, unique au monde, de cires m\u00e9dicales - pr\u00e8s de 5 000 moulages - t\u00e9moigne d\u2019une forme d\u2019apprentissage de la m\u00e9decine et apporte une contribution importante \u00e0 l\u2019histoire de la dermatologie depuis le XIXe si\u00e8cle.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es insolites de Paris", "What": "S\u00e9lection de sites culturels aux th\u00e9matiques originales.", "name": "Mus\u00e9e des \u00e9gouts de Paris", "location": "Pont de l'Alma - Face au 93 quai d'Orsay, Paris, 75007", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/02.-sites-culturels-630-x-405/musee-des-egouts-de-paris-egout-factice-630x405-c-otcp-assainissement-ville-de-paris/141940-1-fre-FR/Musee-des-egouts-de-Paris-egout-factice-630x405-C-OTCP-Assainissement-Ville-de-Paris.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        4\u20ac40 ; TR 3\u20ac60 (groupe \u00e0 partir de 10 personnes, cartes \u00ab famille nombreuse \u00bb ou \u00ab Paris-famille \u00bb, \u00e9tudiants, enfants de 6 \u00e0 16 ans, militaires en tenue, cartes am\u00e9thyste et \u00e9meraude). \n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        R\u00e9servation obligatoire au pr\u00e9alable.\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Pour les agents de la Ville et du d\u00e9partement de Paris, les ch\u00f4meurs et b\u00e9n\u00e9ficiaires du RMI, les militaires en tenue du 1er au 20 juillet\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Cinq cent m\u00e8tres dans les sous-sols de Paris permettant de suivre l'histoire des \u00e9gouts, de Lut\u00e8ce jusqu'\u00e0 nos jours. Une mani\u00e8re insolite de d\u00e9couvrir Paris, un espace d'exposition pr\u00e9sentant le cycle de l'eau \u00e0 Paris et son histoire. Nombreuses maquettes et engins utlilis\u00e9s hier comme aujourd'hui. \n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Histoire et cultures d'ailleurs", "What": "Maisons d'artiste, mus\u00e9es d'Histoire, collections d'art non occidental\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "Maison Triolet - Aragon", "location": "Moulin de Villeneuve, Saint-Arnoult-en-Yvelines, 78730", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/maison-triolet-aragon-moulin-de-villeneuve-630x405-c-colombe-clier-mcc/17467400-1-fre-FR/Maison-Triolet-Aragon-Moulin-de-Villeneuve-630x405-C-Colombe-Clier-MCC.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Visite seule du parc et des expositions : 5\u20ac\n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Visite comment\u00e9e de la Maison, visite du parc et des expositions : Plein tarif : 9\u20ac ; tarif r\u00e9duit : 7\u20ac.\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        C\u2019est au c\u0153ur d\u2019un parc de six hectares que reposent Elsa Triolet et Aragon. Aragon a l\u00e9gu\u00e9 sa maison \u00e0 la France avec la volont\u00e9 qu\u2019elle devienne \"un lieu de recherche et de cr\u00e9ation\".\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Histoire et cultures d'ailleurs", "What": "Maisons d'artiste, mus\u00e9es d'Histoire, collections d'art non occidental\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "Maison Auguste Comte", "location": "10 rue Monsieur le Prince, Paris, 75006", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/maison-d'auguste-comte-interieur-|-630x405-|-\u00a9-dr/10938378-1-fre-FR/Maison-d'Auguste-Comte-interieur-|-630x405-|-\u00a9-DR.jpg", "prix_horaires": {"null": "\n        Mardi, 18h-21h ; mercredi, 14h-17h.\n    ", "Visite libre": "\n        Tarif plein : 4\u20ac Tarif r\u00e9duit (\u00e9tudiants) : 2\u20ac.\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Minimas sociaux, demandeurs d'emploi.\n    "}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Dernier domicile du philosophe tel qu'il \u00e9tait \u00e0 sa disparition en 1857. Auguste Comte, promoteur de la \"philosophie positive\" et fondateur du \"positivisme\", a construit une des grandes philosophies syst\u00e9matiques du XIXe si\u00e8cle. La Maison d'Auguste Comte comprend le mus\u00e9e ainsi qu'un centre de recherche \u00e0 vocation philosophique.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Histoire et cultures d'ailleurs", "What": "Maisons d'artiste, mus\u00e9es d'Histoire, collections d'art non occidental\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "M\u00e9morial de la Shoah, Paris", "location": "17 rue Geoffroy-l'Asnier, Paris, 75004", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/m\u00e9morial-de-la-shoah-paris-salle-|-630x405-|-\u00a9-vincent-pfrunner/11548051-1-fre-FR/M\u00e9morial-de-la-Shoah-Paris-Salle-|-630x405-|-\u00a9-Vincent-Pfrunner.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Mus\u00e9e, exposition permanente et expositions temporaires : entr\u00e9e libre pour tous. Auditorium 5\u20ac (TR 3\u20ac) . Ateliers pour enfants 6\u20ac.\n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Dimanche \u00e0 15h. Visite guid\u00e9e gratuite tous les dimanches \u00e0 15h, en anglais le 2e dimanche de chaque mois.\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Entr\u00e9e libre pour le mus\u00e9e, la crypte, le centre de documentation et le centre d\u2019enseignement multim\u00e9dia, la salle de lecture.\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Le M\u00e9morial a ouvert ses portes 60 ans apr\u00e8s la lib\u00e9ration du camp d\u2019Auschwitz, sur le site du M\u00e9morial du Martyr Juif Inconnu. Ce lieu de m\u00e9moire retrace l\u2019histoire des Juifs de France. Moment poignant de la visite : le Mur des noms, sur lequel sont grav\u00e9s les noms de 76 000 d\u00e9port\u00e9s de France.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es insolites de Paris", "What": "S\u00e9lection de sites culturels aux th\u00e9matiques originales.", "name": "L\u2019Adresse - Mus\u00e9e de La Poste", "location": "34 boulevard de Vaugirard, Paris, 75015", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/80.-photos-sugar/lieux-de-loisirs-et-de-culture/l-adresse-musee-de-la-poste-1-630x405-c-otcp-dr/5037500-1-fre-FR/L-adresse-Musee-de-La-Poste-1-630x405-C-OTCP-DR.jpg", "prix_horaires": {"null": "\n        Fermeture pour travaux de r\u00e9am\u00e9nagement et d'accessibilit\u00e9. Le Mus\u00e9e de La Poste reste pr\u00e9sent dans la programmation culturelle parisienne avec des expositions et des ateliers propos\u00e9s dans divers lieux. Le programme est disponible sur le site Internet. R\u00e9ouverture pr\u00e9vue en 2019.\n    "}, "infos_utiles": {"Actualit\u00e9s": "\n        Fermeture pour travaux de r\u00e9am\u00e9nagement et d'accessibilit\u00e9. Le Mus\u00e9e de La Poste reste pr\u00e9sent dans la programmation culturelle parisienne avec des expositions et des ateliers propos\u00e9s dans divers lieux. Le programme est disponible sur le site Internet. R\u00e9ouverture pr\u00e9vue en 2019.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es insolites de Paris", "What": "S\u00e9lection de sites culturels aux th\u00e9matiques originales.", "name": "Mus\u00e9e de la Chasse et de la Nature", "location": "62 rue des Archives, Paris, 75003", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/node_230/mus\u00e9e-de-la-chasse-et-de-la-nature-|-630x405-|-\u00a9-mus\u00e9e-de-la-chasse-et-de-la-nature/10736306-1-fre-FR/Mus\u00e9e-de-la-Chasse-et-de-la-Nature-|-630x405-|-\u00a9-Mus\u00e9e-de-la-Chasse-et-de-la-Nature.jpg", "prix_horaires": {"null": "\n        Mercredi jusqu'\u00e0 21h30. \n    ", "Visite libre": "\n        Plein tarif, 8\u20ac ; tarif r\u00e9duit, 6\u20ac. \n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Visite-conf\u00e9rence, sur r\u00e9servation, pour adulte : 10 \u20ac. \n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Entr\u00e9e gratuite pour tous les premiers dimanches du mois. \n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Le mus\u00e9e de la Chasse et de la Nature est install\u00e9 dans les h\u00f4tels particuliers de Gu\u00e9n\u00e9gaud (XVIIe si\u00e8cle) et de Mongelas (XVIIIe si\u00e8cle), au c\u0153ur du quartier historique du Marais. C\u2019est dans ce cadre prestigieux que le visiteur (amateur ou curieux) d\u00e9couvre des peintures (Desportes, Chardin, Oudry, Vernet), des armes de chasse, des animaux naturalis\u00e9s provenant d'Afrique, d'Am\u00e9rique et d'Asie ainsi que de nombreux objets d'art.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es insolites de Paris", "What": "S\u00e9lection de sites culturels aux th\u00e9matiques originales.", "name": "Studio Harcourt", "location": "6 rue de Lota, Paris, 75116", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/studio-harcourt-paris-exposition-collections-permanentes-et-temporaires-|-630x405-|-\u00a9-studio-harcourt/18624238-1-fre-FR/Studio-Harcourt-Paris-Exposition-Collections-Permanentes-et-Temporaires-|-630x405-|-\u00a9-Studio-Harcourt.jpg", "prix_horaires": {"null": "\n        Mercredi, vendredi et samedi uniquement, 10h-18h. Prises de vues sur rendez-vous.\n    ", "Visite libre": "\n        Plein tarif : 7\u20ac (mercredi, vendredi et samedi) \n    ", "Visite de groupe": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Le plus mythique des studios de photographie voit le jour sous l'\u00e9gide de Cosette Harcourt en 1934. Maison l\u00e9gendaire et embl\u00e9matique du raffinement de la haute soci\u00e9t\u00e9 parisienne, Studio Harcourt est r\u00e9put\u00e9 pour immortaliser stars de cin\u00e9ma aussi bien qu\u2019anonymes \u00e9pris d'\u00e9l\u00e9gance. Un portrait Studio Harcourt est unique par sa lumi\u00e8re et sa signature. Celle-ci est garante d'un savoir-faire directement h\u00e9rit\u00e9 des plus grands r\u00e9alisateurs du cin\u00e9ma noir & blanc. Elle t\u00e9moigne \u00e9galement d'une exp\u00e9rience sans pareil v\u00e9cue par le mod\u00e8le sur le prestigieux plateau Studio Harcourt. D'Edith Piaf \u00e0 Halle Berry ou Cate Blanchett en passant par Salvador Dali ou Franz Ferdinand, tous ont en commun d'\u00eatre entr\u00e9s dans la l\u00e9gende Studio Harcourt. Les mercredis, vendredis et samedis, nous vous accueillons pour la d\u00e9couverte de notre espace d'exposition o\u00f9 vous attendent tr\u00e9sors d'archive, mat\u00e9riels authentiques et portraits de l\u00e9gende. Des visites compl\u00e8tes et comment\u00e9es de notre h\u00f4tel particulier sont \u00e9galement propos\u00e9es sur r\u00e9servation. Le temps d'une visite, marchez sur les traces des plus grands et d\u00e9couvrez les coulisses de notre mythique savoir-faire photographique. \n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es insolites de Paris", "What": "S\u00e9lection de sites culturels aux th\u00e9matiques originales.", "name": "Mus\u00e9e du Vin Paris", "location": "5 square Charles Dickens - Rue des Eaux, Paris, 75016", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/mus\u00e9e-du-vin-paris-restaurant-tables-dress\u00e9es-|-630x405-|-\u00a9-mus\u00e9e-du-vin/18311342-1-fre-FR/Mus\u00e9e-du-Vin-Paris-Restaurant-tables-dress\u00e9es-|-630x405-|-\u00a9-Mus\u00e9e-du-Vin.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Plein tarif : 13\u20ac90 (verre de vin offert).\n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        125\u20ac TTC par tranche de 20 personnes.\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Situ\u00e9 dans le 16\u00e8me arrondissement, le Mus\u00e9e du Vin Paris pr\u00e9sente une collection de plus de 2000 objets sur la culture de la vigne et du vin. Cette exposition a \u00e9t\u00e9 am\u00e9nag\u00e9e dans les anciennes carri\u00e8res de calcaire de Passy qui datent du 15\u00e8me si\u00e8cle et qui furent utilis\u00e9es pour la construction de Paris. Cette visite peut s\u2019effectuer \u00e0 l\u2019aide d\u2019audioguide et se ponctue par la d\u00e9gustation d\u2019un verre de vin. Les anciens celliers vout\u00e9s de l\u2019Abbaye de Passy, utilis\u00e9s par les moines pour stocker leur vin, abritent aujourd\u2019hui le restaurant \u00ab Les Echansons \u00bb qui propose une cuisine fran\u00e7aise qui s\u2019accorde avec les nombreux vins de la carte. Ces salles re\u00e7oivent \u00e9galement des d\u00e9gustations pour tous les niveaux : de la simple initiation jusqu\u2019au au cours de d\u00e9gustation. Une boutique propose aussi un large choix d\u2019objets sur le vin ainsi que de nombreuses bouteilles de toutes les r\u00e9gions viticoles.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es insolites de Paris", "What": "S\u00e9lection de sites culturels aux th\u00e9matiques originales.", "name": "Art Ludique - Le Mus\u00e9e", "location": "34 quai d'Austerlitz - Les Docks - Cit\u00e9 de la Mode et du Design, Paris, 75013", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/art-ludique-le-mus\u00e9e-4-|-630x405-|-les-docks-cit\u00e9-de-la-mode-et-du-design-\u00a9-jakob-macfarlane-thibaut-vankemmel-agence-les-barbus/10936101-1-fre-FR/Art-Ludique-Le-Mus\u00e9e-4-|-630x405-|-Les-Docks-Cit\u00e9-de-la-Mode-et-du-Design-\u00a9-JAKOB-MACFARLANE-Thibaut-Vankemmel-Agence-Les-Barbus.png", "prix_horaires": {"null": "\n        Ouvert uniquement \u00e0 l'occasion d'expositions temporaires.\n    ", "Visite libre": "\n        Plein tarif, 16\u20ac50. Tarif r\u00e9duit (\u00e9tudiants, demandeurs d'emploi) : 13\u20ac50. Enfants (4-12 ans) : 11\u20ac. \n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Situ\u00e9 aux Docks - Cit\u00e9 de la mode et du design, Art Ludique, premier mus\u00e9e au monde d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'art contemporain de l'entertainment propose des expositions consacr\u00e9es aux artistes de bandes dessin\u00e9es, mangas, jeux vid\u00e9o, cin\u00e9ma live action ou films d\u2019animation. Depuis 2013, Art Ludique - Le Mus\u00e9e a pr\u00e9sent\u00e9 \"Pixar, 25 ans d\u2019animation\", \"L\u2019art des Super-H\u00e9ros Marvel\", \"Dessins du studio Ghibli : les secrets du layout pour comprendre l\u2019animation de Takahata et Miyazaki\", \"Aardman, l\u2019Art qui prend forme\", \"L\u2019Art dans le jeu vid\u00e9o, l\u2019inspiration fran\u00e7aise\", \"L\u2019art de Blue Sky Studios\", \"L\u2019Art des Studios d\u2019Animation Walt Disney - Le Mouvement par Nature\" et \"L\u2019art de DC : l\u2019Aube des Super-H\u00e9ros\"."}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es les plus visit\u00e9s", "What": "Top 20 des mus\u00e9es parisiens les plus fr\u00e9quent\u00e9s.", "name": "Mus\u00e9e Jacquemart-Andr\u00e9", "location": "158 boulevard Haussmann, Paris, 75008", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/80.-photos-sugar/lieux-de-loisirs-et-de-culture/musee-jacquemart-andre-1-630x405-c-c-recoura/5047363-1-fre-FR/Musee-Jacquemart-Andre-1-630x405-C-C-Recoura.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Plein tarif, 13\u20ac50 - TR 10\u20ac50 (enseignants, 7-17 ans, \u00e9tudiants, demandeurs d\u2019emploi et 1 accompagnateur de carte d\u2019invalidit\u00e9) -", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        presse, professionnels du tourisme sur pr\u00e9sentation d\u2019un justificatif. \n    "}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Le mus\u00e9e Jacquemart-Andr\u00e9, propri\u00e9t\u00e9 de l'Institut de France, pr\u00e9sente, dans un magnifique h\u00f4tel particulier du Second Empire, des collections d'\u0153uvres d'art dignes des plus grands mus\u00e9es. Souvent compar\u00e9 \u00e0 la Frick Collection de New-York, il a gard\u00e9 toute l'atmosph\u00e8re d'une grande demeure, ce qui en fait un lieu unique \u00e0 Paris. Cet H\u00f4tel offre la d\u00e9couverte d'espaces habit\u00e9s au XIXe si\u00e8cle : salons d'apparat, escalier monumental, jardin d'hiver, appartements priv\u00e9s... "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es de beaux-arts \u00e0 Paris", "What": "Peintures, sculptures, photos\u2026 le plein de culture dans les collections parisiennes.", "name": "S\u00e8vres - Cit\u00e9 de la C\u00e9ramique", "location": "2 place de la Manufacture, S\u00e8vres, 92310", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/s\u00e8vres-cit\u00e9-de-la-c\u00e9ramique-fa\u00e7ade-nocturne-|-630x405-|-\u00a9-laure-babiker-s\u00e8vres-cit\u00e9-de-la-c\u00e9ramique/12726050-1-fre-FR/S\u00e8vres-Cit\u00e9-de-la-c\u00e9ramique-Fa\u00e7ade-nocturne-|-630x405-|-\u00a9-Laure-Babiker-S\u00e8vres-Cit\u00e9-de-la-c\u00e9ramique.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Collections permanentes : plein tarif, 6\u20ac (TR, 4\u20ac50). Collections permanentes et expositions temporaires : plein tarif, 8\u20ac (TR, 6\u20ac).\n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Visite-d\u00e9couverte 1 h 30 : samedi, dimanche \u00e0 15h : 5 \u20ac + droit d'entr\u00e9e (gratuit -6 ans). ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Entr\u00e9e libre le 1er dimanche du mois. ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Cr\u00e9\u00e9 au d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle par Alexandre Brongniart pour y pr\u00e9senter toutes les cat\u00e9gories de c\u00e9ramiques de tous les pays et de toutes les \u00e9poques.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es de beaux-arts \u00e0 Paris", "What": "Peintures, sculptures, photos\u2026 le plein de culture dans les collections parisiennes.", "name": "Mus\u00e9e national Gustave Moreau", "location": "14 rue de la Rochefoucauld, Paris, 75009", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/mus\u00e9e-national-gustave-moreau-fa\u00e7ade-|-630x405-|-\u00a9-otcp-dr/15891239-1-fre-FR/Mus\u00e9e-national-Gustave-Moreau-Fa\u00e7ade-|-630x405-|-\u00a9-OTCP-DR.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Plein tarif, 6\u20ac. Tarif r\u00e9duit : 4\u20ac. ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Visites-conf\u00e9rences th\u00e9matiques un jeudi par mois \u00e0 18h. Plein tarif : 8\u20ac ; tarif r\u00e9duit : 6\u20ac. Dur\u00e9e : 1 heure.\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Entr\u00e9e libre le 1er dimanche du mois. Gratuit pour les -26 ans ressortissants de l'Union europ\u00e9enne.\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Cette maison-atelier du 9e arrondissement conserve les collections du peintre Gustave Moreau, en respectant la mus\u00e9ographie originale imagin\u00e9e par l\u2019artiste. Au fil de la visite, on ne d\u00e9couvre pas moins de 1 300 peintures, aquarelles et cartons, et 5 000 dessins. Le rez-de-chauss\u00e9e, r\u00e9cemment r\u00e9nov\u00e9, abrite de grands formats. Au 1er \u00e9tage, plus intime, on fl\u00e2ne dans les pi\u00e8ces de l\u2019appartement du peintre : souvenirs de famille, mobilier Louis XVI\u2026 Les ateliers du 2e et du 3e \u00e9tage, s\u00e9par\u00e9s par un superbe escalier \u00e0 spirale, exposent des oeuvres majeures.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es de beaux-arts \u00e0 Paris", "What": "Peintures, sculptures, photos\u2026 le plein de culture dans les collections parisiennes.", "name": "Mus\u00e9e Rodin Meudon", "location": "19 avenue Auguste Rodin, Meudon, 92190", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/mus\u00e9e-rodin-meudon-int\u00e9rieur-|-630x405-|-\u00a9-mus\u00e9e-rodin-photo-jean-de-calan/15101229-1-fre-FR/Mus\u00e9e-Rodin-Meudon-Int\u00e9rieur-|-630x405-|-\u00a9-Mus\u00e9e-Rodin-Photo-Jean-de-Calan.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Plein tarif, 5\u20ac ; tarif r\u00e9duit, 3\u20ac.\n    ", "Gratuit": "\n        Entr\u00e9e libre pour tous le 1er dimanche du mois du 1er octobre au 31 mars. Gratuit pour les -26 ans ressortissants de l'Union europ\u00e9enne, les enseignants fran\u00e7ais.\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        La villa des Brillants, sur les hauteurs de Meudon, est une maison de style n\u00e9o-Louis XIII qui fut achet\u00e9e aux ench\u00e8res par Auguste Rodin en 1895. En 1900, une cinquantaine de personnes, parmi lesquelles de nombreux praticiens, ouvriers et mouleurs, y travaillaient autour de Rodin. La r\u00e9novation de la villa, men\u00e9e en 1997 \u00e0 partir de photographies d\u2019\u00e9poque, a permis de reconstituer le cadre de vie et de travail du sculpteur. \n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es de beaux-arts \u00e0 Paris", "What": "Peintures, sculptures, photos\u2026 le plein de culture dans les collections parisiennes.", "name": "Mus\u00e9e national Jean-Jacques Henner", "location": "43 avenue de Villiers, Paris, 75017", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_230/mus\u00e9e-national-jean-jacques-henner-atelier-du-1er-\u00e9tage-|-630x405-|-\u00a9-mus\u00e9e-national-jean-jacques-henner/71511-2-fre-FR/Mus\u00e9e-national-Jean-Jacques-Henner-Atelier-du-1er-\u00e9tage-|-630x405-|-\u00a9-Mus\u00e9e-national-Jean-Jacques-Henner.jpg", "prix_horaires": {"null": "\n        Deuxi\u00e8me jeudi de chaque mois, jusqu'\u00e0 21 heures.\n    ", "Visite libre": "\n        Plein tarif : 6\u20ac ; tarif r\u00e9duit : 4\u20ac\n    "}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Laur\u00e9at du prestigieux Grand Prix de Rome de peinture en 1858, Jean-Jacques Henner (1829-1905) commence \u00e0 peindre dans son Alsace natale et termine sa carri\u00e8re \u00e0 Paris, aur\u00e9ol\u00e9 de hautes distinctions. Une grande partie de l\u2019\u0153uvre prolifique de l\u2019artiste est expos\u00e9e dans un bel h\u00f4tel particulier construit sous la IIIe R\u00e9publique, \u00e0 deux pas du parc Monceau. Le public est invit\u00e9 \u00e0 red\u00e9couvrir l\u2019\u0153uvre d\u2019un artiste majeur de son \u00e9poque. \n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es de beaux-arts \u00e0 Paris", "What": "Peintures, sculptures, photos\u2026 le plein de culture dans les collections parisiennes.", "name": "Mus\u00e9e national de la Renaissance - Ch\u00e2teau d\u2019Ecouen", "location": "Ch\u00e2teau d'\u00c9couen, \u00c9couen, 95440", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/mus\u00e9e-national-de-la-renaissance-chateau-d\u2019ecouen-fa\u00e7ade-|-630x405-|-\u00a9-vincent-luc/15096899-1-fre-FR/Mus\u00e9e-national-de-la-Renaissance-Chateau-d\u2019Ecouen-Fa\u00e7ade-|-630x405-|-\u00a9-Vincent-Luc.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        5\u20ac (TR : 3,50\u20ac). \n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Visite-conf\u00e9rence d'1h30 : 6,50\u20ac + droit d'entr\u00e9e (tarif r\u00e9duit : 5\u20ac/personne). Visite th\u00e9matique d'1h : 4,50\u20ac + droit d'entr\u00e9e (tarif r\u00e9duit : 3,50\u20ac/personne). Plus d'informations au +33 (0) 1 34 38 38 50\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Entr\u00e9e libre le 1er dimanche du mois. Consulter toutes les exon\u00e9rations sur le site internet.\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Nous devons la construction du ch\u00e2teau d'\u00c9couen au richissime duc Anne de Montmorency, ami des rois Fran\u00e7ois Ier et Henri II. Ce bel exemple d'architecture Renaissance fran\u00e7aise est inaugur\u00e9 en 1555, apr\u00e8s seulement 18 ans de travaux ! Install\u00e9 au c\u0153ur d'une grande for\u00eat giboyeuse, il accueille, depuis 1977, le mus\u00e9e national de la Renaissance. Les collections comprennent un ensemble exceptionnel d'arts d\u00e9coratifs, de peintures et de sculptures des XVe, XVIe et XVIIe si\u00e8cles.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Histoire et cultures d'ailleurs", "What": "Maisons d'artiste, mus\u00e9es d'Histoire, collections d'art non occidental\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "Centre historique des Archives Nationales - Mus\u00e9e des Archives Nationales", "location": "H\u00f4tels de Soubise et de Rohan - 60 rue des Francs Bourgeois, Paris, 75003", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/02.-sites-culturels-630-x-405/jardins-des-archives-nationales-paris-630x405-c-otcp-amelie-dupont-180-02/2889961-1-fre-FR/Jardins-des-Archives-Nationales-Paris-630x405-C-OTCP-Amelie-Dupont-180-02.jpg", "prix_horaires": {"null": "\n        Lundi-vendredi (sauf mardi), 10h-17h30 ; samedi-dimanche : 14h-17h30.\n    ", "Visite libre": "\n        Plein tarif : 3 \u20ac, tarif r\u00e9duit : 2\u20ac (hors exposition temporaire). Plein tarif : 6 \u20ac, tarif r\u00e9duit : 4 \u20ac (p\u00e9riode d'exposition temporaire).\n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Visites des grands d\u00e9p\u00f4ts : 8\u20ac par personne, le 1er samedi du mois de 14h30 \u00e0 16h, sur r\u00e9servation au +33 (0) 1 40 27 60 29 ou stephanie.colliard@culture.gouv.fr", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Entr\u00e9e libre pour tous les 1ers dimanche de chaque mois. Voir les autres conditions sur le site Internet.\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Les h\u00f4tels de Soubise et de Rohan sont parmi les plus beaux h\u00f4tels du Marais, salons d\u00e9cor\u00e9s par Germain Boffrand avec des peintures de Boucher, Van Loo, Tr\u00e9moli\u00e8res... Le mus\u00e9e des Archives Nationales pr\u00e9sente, de mani\u00e8re permanente, des documents remarquables des Archives nationales, ainsi que des expositions en alternance. Tout au long de l'ann\u00e9e, les Archives nationales proposent une programmation \u00e9v\u00e9nementielle riche en participant aux nombreuses actions du minist\u00e8re de la Culture et de la Communication, mais \u00e9galement \u00e0 celles de la Ville de Paris et du territoire de Plaine Commune : Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine, Nuit europ\u00e9enne des mus\u00e9es, Nuit blanche, F\u00eate de la musique, Patrimoine cach\u00e9, Festival Nomades, Festival M\u00e9tis... Des concerts organis\u00e9s par le mus\u00e9e lui-m\u00eame sont aussi programm\u00e9es : les concerts Jeunes talents, le Concert des amateurs, les midis baroques et le Piano du prince.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Histoire et cultures d'ailleurs", "What": "Maisons d'artiste, mus\u00e9es d'Histoire, collections d'art non occidental\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "Albert-Kahn, mus\u00e9e et jardins d\u00e9partementaux", "location": "10-14 rue du Port, Boulogne-Billancourt, 92100", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/albert-kahn,-mus\u00e9e-et-jardins-d\u00e9partementaux-le-pont-rouge-|-630x405-|-\u00a9-cd92-willy-labre/16118232-1-fre-FR/Albert-Kahn,-mus\u00e9e-et-jardins-d\u00e9partementaux-Le-Pont-rouge-|-630x405-|-\u00a9-CD92-Willy-Labre.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite guid\u00e9e": "\n        Visites guid\u00e9es uniquement et sur r\u00e9servation au +33 (0) 1 55 19 28 00 ou accueilmak@hauts-de-seine.fr - Plein tarif : 3\u20ac ; tarif r\u00e9duit : 1\u20ac50.\n    ", "Visite de groupe": null}, "infos_utiles": {"Actualit\u00e9s": "\n        Le mus\u00e9e est en travaux de r\u00e9novation jusqu'\u00e0 d\u00e9but 2019. Les jardins sont ouverts exclusivement sur r\u00e9servation et dans le cadre de visites guid\u00e9es. \n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Histoire et cultures d'ailleurs", "What": "Maisons d'artiste, mus\u00e9es d'Histoire, collections d'art non occidental\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "Mus\u00e9e Cernuschi - Mus\u00e9e des Arts de l'Asie de la Ville de Paris", "location": "7 avenue V\u00e9lasquez, Paris, 75008", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_535/mus\u00e9e-cernuschi-5-|-630x405-|-\u00a9-otcp/15133210-1-fre-FR/Mus\u00e9e-Cernuschi-5-|-630x405-|-\u00a9-OTCP.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Entr\u00e9e gratuite pour les collections permanentes. Plein tarif pour les expositions temporaires : 8\u20ac ; tarif r\u00e9duit : 6\u20ac (le tarif varie selon les expositions). La carte Paris Mus\u00e9es permet d\u2019acc\u00e9der \u00e0 l\u2019ensemble des expositions temporaires des mus\u00e9es de la Ville de Paris, en acc\u00e8s illimit\u00e9 et sans faire la file, pendant un an. Tarifs : 40 \u20ac (carte individuelle) ; 60 \u20ac (carte duo) ; 20 \u20ac (- de 26 ans). Renseignements sur www.parismusees.paris.fr\n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Pour les visites-animations et contes, ou les visites en famille, une r\u00e9servation est n\u00e9cessaire aupr\u00e8s du service des publics : +33 (0) 1 53 96 21 72 (aucune r\u00e9servation n\u2019est prise le week-end). \n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Collections permanentes gratuites pour tous. Pour les expositions temporaires : voir d\u00e9tail sur www.parismusees.paris.fr.\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Henri Cernuschi (1821-1896) l\u00e9gua \u00e0 la Ville de Paris les collections d'art asiatique et son h\u00f4tel particulier situ\u00e9 \u00e0 l'entr\u00e9e du parc Monceau. Le mus\u00e9e expose un remarquable ensemble d'art ancien chinois (poteries, jades, ivoires, bronzes, statuettes), ainsi qu'une  belle collection de peintures contemporaines. Il organise r\u00e9guli\u00e8rement des expositions sur l'art d'Extr\u00eame-Orient."}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Histoire et cultures d'ailleurs", "What": "Maisons d'artiste, mus\u00e9es d'Histoire, collections d'art non occidental\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "Mus\u00e9e du g\u00e9n\u00e9ral Leclerc de Hauteclocque et de la Lib\u00e9ration de Paris - Mus\u00e9e Jean Moulin", "location": "23 all\u00e9e de la 2e DB - Jardin Atlantique, couvrant la gare Montparnasse, Paris, 75015", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/02.-sites-culturels-630-x-405/memorial-leclerc-facade-musee-liberation-630x405-c-otcp-pierre-antoine/71611-2-fre-FR/Memorial-Leclerc-facade-musee-liberation-630x405-C-OTCP-Pierre-Antoine.jpg", "prix_horaires": {"null": "\n        Mardi-dimanche, 10h-18h.\n    ", "Visite libre": "\n        Collections permanentes gratuites. La carte Paris Mus\u00e9es permet d\u2019acc\u00e9der \u00e0 l\u2019ensemble des expositions temporaires des mus\u00e9es de la Ville de Paris, en acc\u00e8s illimit\u00e9 et sans faire la file, pendant un an. Tarifs : 40 \u20ac (carte individuelle) ; 60 \u20ac (carte duo) ; 20 \u20ac (- de 26 ans). Renseignements sur www.parismusees.paris.fr.\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Collections permanentes gratuites pour tous. Pour les expositions temporaires : voir d\u00e9tail sur www.parismusees.paris.fr. \n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Actualit\u00e9s": "\n        Le mus\u00e9e ferme ses portes au public \u00e0 partir du 1er juillet 2018 pour pr\u00e9parer son d\u00e9m\u00e9nagement place Denfert-Rochereau. L\u2019inauguration est pr\u00e9vue pour l\u2019\u00e9t\u00e9 2019.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es insolites de Paris", "What": "S\u00e9lection de sites culturels aux th\u00e9matiques originales.", "name": "Pavillons de Bercy - Mus\u00e9e des Arts Forains", "location": "53 avenue des Terroirs de France, Paris, 75012", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/80.-photos-sugar/lieux-de-loisirs-et-de-culture/mus\u00e9e-des-arts-forains-|-630x405-|-\u00a9-les-pavillons-de-bercy/10880818-1-fre-FR/Mus\u00e9e-des-Arts-Forains-|-630x405-|-\u00a9-Les-Pavillons-de-Bercy.jpg", "prix_horaires": {"null": "\n        Ouvert toute l\u2019ann\u00e9e sur r\u00e9servation uniquement. \n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Visite du lundi au dimanche. Pour r\u00e9server : +33 (0) 1 43 40 16 15 ou sur www.arts-forains.com. Billet adulte : 16\u20ac ; billet enfant (4-11 ans) : 8\u20ac.\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Les Pavillons de Bercy accueillent 4 univers diff\u00e9rents et compl\u00e9mentaires: "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es insolites de Paris", "What": "S\u00e9lection de sites culturels aux th\u00e9matiques originales.", "name": "Galerie de Min\u00e9ralogie et de G\u00e9ologie  - Mus\u00e9um national d 'Histoire naturelle", "location": "36 rue Geoffroy Saint-Hilaire, Paris, 75005", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/galerie-de-mineralogie-et-de-geologie-museum-national-d-histoire-naturelle-pierres-|-630x405-|-\u00a9-mnhn-b-faye/16846662-1-fre-FR/Galerie-de-Mineralogie-et-de-Geologie-Museum-national-d-Histoire-naturelle-Pierres-|-630x405-|-\u00a9-MNHN-B-Faye.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Plein tarif, 7\u20ac ; TR 5\u20ac.\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Gratuit pour les -26 ans, demandeurs d\u2019emploi et b\u00e9n\u00e9ficiaires des minima sociaux, membres de l'ICOM, journalistes.\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Cet espace d\u2019exposition de 250 m\u00b2 (ouvert depuis octobre 2014) propose de partir \u00e0 la d\u00e9couverte de la richesse du monde min\u00e9ral. Tr\u00e9sors de la Terre prend place dans un espace r\u00e9nov\u00e9 de la Galerie de Min\u00e9ralogie et de G\u00e9ologie et pr\u00e9sente une s\u00e9lection des pi\u00e8ces les plus remarquables des prestigieuses collections de min\u00e9ralogie du Mus\u00e9um. Le visiteur y d\u00e9couvre la formation des min\u00e9raux, la vari\u00e9t\u00e9 de leurs couleurs et de leurs formes ou encore les ph\u00e9nom\u00e8nes \u00e9tonnants comme la fluorescence, dans un esprit tant esth\u00e9tique que p\u00e9dagogique. 600 min\u00e9raux d\u2019une diversit\u00e9 exceptionnelle sont expos\u00e9s - min\u00e9raux des cinq continents, m\u00e9t\u00e9orites, gemmes brutes ou taill\u00e9es, bijoux historiques, objets sculpt\u00e9s -, autour d\u2019un \u00e9crin central d\u2019une vingtaine de cristaux g\u00e9ants. Des sp\u00e9cimens pr\u00e9cieux qui racontent l\u2019histoire de la Terre et du syst\u00e8me solaire.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es insolites de Paris", "What": "S\u00e9lection de sites culturels aux th\u00e9matiques originales.", "name": "Mus\u00e9e du Parfum - Fragonard", "location": "3-5 square de l'Op\u00e9ra - Louis Jouvet, Paris, 75009", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/nouveau-mus\u00e9e-du-parfum-fragonard-entr\u00e9e-|-630x405-|-\u00a9-otcp/15358922-1-fre-FR/Nouveau-mus\u00e9e-du-parfum-Fragonard-entr\u00e9e-|-630x405-|-\u00a9-OTCP.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Visite gratuite pour tous les visiteurs.\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Visite gratuite pour tous les visiteurs.\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        A deux pas de l'Op\u00e9ra Garnier, nich\u00e9 au c\u0153ur de Paris, ce lieu d'\u00e9change et d'histoire et dont la Maison Fragonard a souhait\u00e9 garder l'esprit, a \u00e9t\u00e9 tour un th\u00e9\u00e2tre, un man\u00e8ge v\u00e9locip\u00e9dique et enfin un magasin de meubles anglais. Le mus\u00e9e pr\u00e9sente les secrets de fabrication du parfum, de la mati\u00e8re premi\u00e8re au m\u00e9tier de parfumeur. Vous trouverez une magnifique gamme de flacons pr\u00e9cieux de l'antiquit\u00e9 \u00e0 nos jours. Le visiteur sera plong\u00e9 dans l'ambiance d'une usine de parfumerie datant de fin du XIXe, en d\u00e9couvrant une sc\u00e9nographie alliant objets anciens, archives et vid\u00e9os. Un voyage olfactif in\u00e9dit \u00e0 Paris! \n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es insolites de Paris", "What": "S\u00e9lection de sites culturels aux th\u00e9matiques originales.", "name": "Les Grandes Serres et Galerie de Botanique du Jardin des Plantes  - Mus\u00e9um national d 'Histoire naturelle", "location": "Place Valhubert, Paris, 75005", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/mus\u00e9um-national-d'histoire-naturelle-serres-ext\u00e9rieur-|-630x405-|-\u00a9-otcp/12376906-1-fre-FR/Mus\u00e9um-National-d'Histoire-Naturelle-Serres-Ext\u00e9rieur-|-630x405-|-\u00a9-OTCP.jpg", "prix_horaires": {"Visite libre": "\n        Plein tarif, 7\u20ac ; TR, 5\u20ac.\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Gratuit pour les demandeurs d\u2019emploi et b\u00e9n\u00e9ficiaires des minima sociaux, membres de l'ICOM, journalistes.\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null, "null": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Enti\u00e8rement r\u00e9nov\u00e9es et embellies par la sc\u00e9nographie de l'agence Nathalie Crini\u00e8re, les quatre serres class\u00e9es du Museum ont rouvert en 2010. For\u00eats tropicales foisonnantes, zones arides, Nouvelle-Cal\u00e9donie... le parcours emm\u00e8ne le visiteur, tel un explorateur, \u00e0 la d\u00e9couverte de milieux tr\u00e8s contrast\u00e9s. Tout en gardant la magie du lieu, la r\u00e9novation, assortie d\u2019une mus\u00e9ographie repens\u00e9e, permet d\u2019y diffuser les connaissances les plus actuelles sur les plantes, et de sensibiliser tous les publics \u00e0 la fragilit\u00e9 des milieux et aux enjeux actuels de leur pr\u00e9servation."}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es insolites de Paris", "What": "S\u00e9lection de sites culturels aux th\u00e9matiques originales.", "name": "Monnaie de Paris", "location": "11 quai de Conti, Paris, 75006", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/monnaie-de-paris-fa\u00e7ade-|-630x405-|-\u00a9-bernard-touillon/18832765-1-fre-FR/Monnaie-de-Paris-Fa\u00e7ade-|-630x405-|-\u00a9-Bernard-Touillon.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Plein tarif mus\u00e9e + exposition : 16\u20ac ; plein tarif mus\u00e9e seul : 10\u20ac. Plein tarif exposition seule : 12\u20ac.\n    ", "Gratuit": "\n        Voir les conditions sur le site Internet.\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Fond\u00e9e en 864, la Monnaie de Paris voit ses ateliers d\u2019art parisiens install\u00e9s au centre de Paris, au 11 quai de Conti depuis 1775. Suite \u00e0 un ambitieux projet de transformation et de r\u00e9novation, la Monnaie de Paris a cr\u00e9\u00e9 un nouveau lieu de vie accueillant et ouvert sur la ville autour d\u2019une nouvelle offre : "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es insolites de Paris", "What": "S\u00e9lection de sites culturels aux th\u00e9matiques originales.", "name": "Le Mus\u00e9e du Fumeur", "location": "7 rue Pache, Paris, 75011", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/02.-sites-culturels-630-x-405/musee-du-fumeur-630x405-c-dr/71481-1-fre-FR/Musee-du-fumeur-630x405-C-DR.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        2\u20ac\n    "}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Le mus\u00e9e du Fumeur a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 en 2001 par Michka Seeliger et Tigrane Hadengue. Il r\u00e9unit plantes, \u0153uvres d\u2019art et objets li\u00e9s \u00e0 une pratique ancestrale : fumer. T\u00e9moignant de l\u2019\u00e9volution des comportements \u00e0 travers les si\u00e8cles, ces collections sont propres \u00e0 susciter la r\u00e9flexion sur l\u2019acte de fumer, originellement rapport\u00e9 des Am\u00e9riques par Christophe Colomb et, en  cinq si\u00e8cles, devenu plan\u00e9taire."}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es les plus visit\u00e9s", "What": "Top 20 des mus\u00e9es parisiens les plus fr\u00e9quent\u00e9s.", "name": "Mus\u00e9e Rodin Paris", "location": "77 rue de Varenne, Paris, 75007", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/02.-sites-culturels-630-x-405/musee-rodin-parc-630x405-c-otcp-jacques-lebar-i-162-37/25445-1-fre-FR/Musee-Rodin-parc-630x405-C-OTCP-Jacques-Lebar-I-162-37.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Plein tarif : 10\u20ac (collections permanentes, jardin de sculptures et exposition temporaire) ; tarif r\u00e9duit : 7\u20ac (18 \u00e0 25 ans non-europ\u00e9ens, pour le mercredi \u00e0 partir de 15h) ; jardin de sculptures seul : 4\u20ac\n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Informations et r\u00e9servations du lundi au vendredi tous les jours de 10h \u00e0 16h - par t\u00e9l\u00e9phone au +33 (0) 1 44 18 61 24\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Gratuit le 1er dimanche de chaque mois, du 1er octobre au 31 mars (collections permanentes et jardin de sculptures uniquement) \n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Derri\u00e8re une fa\u00e7ade toute en sobri\u00e9t\u00e9 se cache un bijou d\u2019h\u00f4tel particulier du XVIIIe si\u00e8cle, qui abrite les collections permanentes du mus\u00e9e Rodin. Outre les chefs-d\u2019\u0153uvre du sculpteur, sont expos\u00e9es quelques oeuvres de sa ma\u00eetresse et \u00e9g\u00e9rie au destin tourment\u00e9, Camille Claudel. En fl\u00e2nant dans le vaste jardin, le visiteur d\u00e9couvre d\u2019autres cr\u00e9ations majeures du ma\u00eetre : Le Penseur, Les Bourgeois de Calais ou encore Les Portes de l\u2019Enfer.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es insolites de Paris", "What": "S\u00e9lection de sites culturels aux th\u00e9matiques originales.", "name": "Mus\u00e9e de la Sculpture en plein air", "location": "Quai Saint Bernard - Square Tino Rossi, Paris, 75005", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/mus\u00e9e-de-la-sculpture-en-plein-air-sculpture-1-|-630x405-|-\u00a9-b.-pierre-bourru/13155621-1-fre-FR/Mus\u00e9e-de-la-Sculpture-en-plein-air-Sculpture-1-|-630x405-|-\u00a9-B.-Pierre-Bourru.jpg", "prix_horaires": {"Visite libre": null, "Gratuit": null, "null": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Situ\u00e9 sur le quai Saint-Bernard, entre le pont de Sully et le pont d\u2019Austerlitz,  le mus\u00e9e de la sculpture en plein air est l\u2019occasion d\u2019une promenade le long de la seine. C\u2019est en 1980 que le square Tino-Rossi se d\u00e9die \u00e0 la sculpture. Les \u0153uvres d'art ne sont pas d\u00e9limit\u00e9es par des barri\u00e8res, il est donc possible de les approcher et de les \u00e9tudier sous tous les angles ! Des sculptures de grands noms sont pr\u00e9sentes : C\u00e9sar, Brancusi, Nicolas Sch\u00f6ffer, Gilioli...\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es les plus visit\u00e9s", "What": "Top 20 des mus\u00e9es parisiens les plus fr\u00e9quent\u00e9s.", "name": "Mus\u00e9e d'Art moderne de la Ville de Paris", "location": "11 avenue du Pr\u00e9sident Wilson, Paris, 75116", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_230/mus\u00e9e-d'art-moderne-de-la-ville-de-paris-exterieur-|-630x405-|-\u00a9-otcp-am\u00e9lie-dupont-|-190-15/10945598-1-fre-FR/Mus\u00e9e-d'Art-moderne-de-la-Ville-de-Paris-exterieur-|-630x405-|-\u00a9-OTCP-Am\u00e9lie-Dupont-|-190-15.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Collections permanentes gratuites. Exposition temporaire : plein tarif variable (8\u20ac \u00e0 12\u20ac). La carte Paris Mus\u00e9es permet d\u2019acc\u00e9der \u00e0 l\u2019ensemble des expositions temporaires des mus\u00e9es de la Ville de Paris, en acc\u00e8s illimit\u00e9 et sans faire la file, pendant un an. Tarifs : 40 \u20ac (carte individuelle) ; 60 \u20ac (carte duo) ; 20 \u20ac (- de 26 ans). Renseignements sur www.parismusees.paris.fr\n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        R\u00e9servation obligatoire pour tous types de visites au Service \u00e9ducatif et culturel au 01 53 67 40 80.\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Collections permanentes gratuites pour tous. Pour les expositions temporaires : voir d\u00e9tail sur www.parismusees.paris.fr.\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Inaugur\u00e9 en 1961, le mus\u00e9e d\u2019Art moderne de la Ville de Paris (ou MaM) est situ\u00e9 dans l\u2019aile est du Palais de Tokyo, b\u00e2timent sobre et monumental \u00e0 deux pas de la tour Eiffel. Le mus\u00e9e est consacr\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation contemporaine sous toutes ses formes : peinture, sculpture, installations, photographies et vid\u00e9o. Les collections permanentes du mus\u00e9e, riche de plus de 8 000 \u0153uvres, illustrent les divers courants de l\u2019art du XXe si\u00e8cle : cubisme, \u00e9cole de Paris, abstraction, nouveau r\u00e9alisme\u2026 Au cours de la visite, on admire les \u0153uvres de Pablo Picasso, de Juan Gris, d\u2019Henri Matisse, d\u2019Alberto Giacometti, de Georges Braque ou d\u2019Yves Klein. Parall\u00e8lement \u00e0 ces collections permanentes, de grandes expositions temporaires sont organis\u00e9es. Une caf\u00e9t\u00e9ria et une librairie font partie des services suppl\u00e9mentaires propos\u00e9s par le mus\u00e9e.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es de beaux-arts \u00e0 Paris", "What": "Peintures, sculptures, photos\u2026 le plein de culture dans les collections parisiennes.", "name": "Mus\u00e9e Marmottan Monet", "location": "2 rue Louis Boilly, Paris, 75016", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/mus\u00e9e-marmottan-monet-salle-monet-3-|-630x405-|-\u00a9-mus\u00e9e-marmottan-monet/15651226-1-fre-FR/Mus\u00e9e-Marmottan-Monet-Salle-Monet-3-|-630x405-|-\u00a9-Mus\u00e9e-Marmottan-Monet.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Plein tarif, 11\u20ac ; tarif r\u00e9duit, 7\u20ac50 (-18 ans, \u00e9tudiants de -25 ans, enseignants, demandeurs d'emploi, b\u00e9n\u00e9ficiaires du RSA, accompagnateurs de personnes handicap\u00e9es, membres des Amis du Louvre, adh\u00e9rents de la Maison des Artistes, agents du minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur).\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Handicap\u00e9s, journalistes, guides conf\u00e9renciers, membres de l'Institut, ICOM, ICOMOS\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Le mus\u00e9e Marmottan Monet, situ\u00e9 dans le 16e arrondissement, abrite l'une des plus importantes collections impressionnistes de la capitale : 100 chefs d\u2019\u0153uvres de Claude Monet (d'Impression Soleil Levant aux Nymph\u00e9as de Giverny) ainsi que de nombreuses \u0153uvres de la collection personnelle de l'artiste (Gauguin, Guillaumin, Renoir, Sisley, Degas...). La femme du groupe impressionniste, Berthe Morisot, est repr\u00e9sent\u00e9e par de nombreux tableaux, huiles, pastels et aquarelles. Les expositions temporaires du mus\u00e9e Marmottan Monet, organis\u00e9es r\u00e9guli\u00e8rement, font partie des \u00e9v\u00e9nements phare de la saison culturelle parisienne. \n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es de beaux-arts \u00e0 Paris", "What": "Peintures, sculptures, photos\u2026 le plein de culture dans les collections parisiennes.", "name": "Mobilier national et manufactures des Gobelins, de Beauvais et de la Savonnerie", "location": "42 avenue des Gobelins, Paris, 75013", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/manufacture-des-gobelins-fa\u00e7ade-|-630x405-|-\u00a9-otcp-dr/12738884-1-fre-FR/Manufacture-des-Gobelins-Fa\u00e7ade-|-630x405-|-\u00a9-OTCP-DR.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Galerie des Gobelins : visite individuelle sans guide, 8\u20ac (tarif r\u00e9duit, 6\u20ac). \n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Galerie des Gobelins : visite-conf\u00e9rence (samedi, 14h30 et 16h), 12\u20ac (tarif r\u00e9duit, 8\u20ac). Ateliers de la Manufacture nationale des Gobelins : visite guid\u00e9e, 15\u20ac50.\n    ", "Gratuit": "\n        Galerie des Gobelins : entr\u00e9e gratuite le dernier dimanche de chaque mois", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Le Mobilier national, ancien garde-meuble de la couronne cr\u00e9\u00e9 en 1663 par Louis XIV et Colbert, est aujourd\u2019hui en charge de l\u2019ameublement des palais officiels de la R\u00e9publique : palais de l\u2019\u00c9lys\u00e9e, minist\u00e8res\u2026 La Manufacture nationale des Gobelins, dont l\u2019histoire remonte au XVe si\u00e8cle, occupe le site actuel depuis le XVIIe si\u00e8cle. On peut la visiter accompagn\u00e9 d\u2019un guide-conf\u00e9rencier. La production dans ces ateliers n\u2019a jamais cess\u00e9. En 1937, les deux entit\u00e9s, auxquelles il faut ajouter les manufactures de Beauvais (tapisseries) et de la Savonnerie (tapis), sont regroup\u00e9es sur le site historique des Gobelins. Les collections, d\u2019une richesse exceptionnelle, comptent environ 200 000 pi\u00e8ces. C\u2019est dans la Galerie des Gobelins (1914) que l\u2019on peut les d\u00e9couvrir, \u00e0 l\u2019occasion d\u2019expositions temporaires o\u00f9 se c\u00f4toient cr\u00e9ations anciennes et contemporaines.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Histoire et cultures d'ailleurs", "What": "Maisons d'artiste, mus\u00e9es d'Histoire, collections d'art non occidental\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "Mus\u00e9e Clemenceau", "location": "8 rue Benjamin Franklin, Paris, 75116", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/mus\u00e9e-clemenceau-salle-\u00e0-manger-|-630x405-|-\u00a9-mus\u00e9e-clemenceau/13136989-2-fre-FR/Mus\u00e9e-Clemenceau-Salle-\u00e0-Manger-|-630x405-|-\u00a9-Mus\u00e9e-Clemenceau.jpg", "prix_horaires": {"null": "\n        Mardi-samedi, 14h-17h30.\n    ", "Visite libre": "\n        Plein tarif, 6\u20ac ; tarif r\u00e9duit, 3\u20ac (12-25 ans).\n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Visites comment\u00e9es un samedi par mois \u00e0 15h (consulter le site internet pour conna\u00eetre les dates).\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        George Clemenceau s\u2019installa en 1896 dans cet appartement de quatre pi\u00e8ces s\u2019ouvrant sur un jardin priv\u00e9, avec vue sur la tour Eiffel. Il continua d\u2019y habiter pendant les p\u00e9riodes o\u00f9 il entra au gouvernement, pr\u00e9sident du Conseil, ministre de l\u2019Int\u00e9rieur (1906-1909) puis ministre de la Guerre (1917-1920). Il y d\u00e9c\u00e8de le 24 novembre 1929. Le lieu est rest\u00e9 inchang\u00e9 depuis, gr\u00e2ce \u00e0 la volont\u00e9 conjointe d\u2019un m\u00e9c\u00e8ne am\u00e9ricain et de proches de celui que l\u2019on surnommait \"Le Tigre\". En 2015, le vestibule et le cabinet de travail ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019une restauration \u00e0 l\u2019identique, sous le contr\u00f4le des Monuments Historiques. En 2017, \u00e0 l\u2019occasion des c\u00e9l\u00e9brations du centenaire de son arriv\u00e9e au pouvoir pendant les heures les plus sombres de la Premi\u00e8re Guerre mondiale, la mus\u00e9ographie et la sc\u00e9nographie de la galerie du premier \u00e9tage ont \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement renouvel\u00e9es. Enfin, l\u2019appartement s\u2019ouvre sur un jardin fleuri o\u00f9 le Tigre aimait \u00e0 s'y promener avec ses visiteurs, \u00e9levait des poules et jardinait, \u00e9changeant plantes et conseils botaniques avec son ami Monet.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es de beaux-arts \u00e0 Paris", "What": "Peintures, sculptures, photos\u2026 le plein de culture dans les collections parisiennes.", "name": "Mus\u00e9e d\u00e9partemental Maurice Denis", "location": "2 bis rue Maurice Denis, Saint-Germain-en-Laye, 78100", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/mus\u00e9e-d\u00e9partemental-maurice-denis-fa\u00e7ade-1-|-630x405-|-\u00a9-photo-mus\u00e9e-maurice-denis/15097289-1-fre-FR/Mus\u00e9e-d\u00e9partemental-Maurice-Denis-Fa\u00e7ade-1-|-630x405-|-\u00a9-Photo-mus\u00e9e-Maurice-Denis.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Plein tarif : 4,50\u20ac (r\u00e9duit : 2,50\u20ac)\n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Atelier/visite guid\u00e9e : 7\u20ac\n    ", "Gratuit": "\n        Gratuit pour tous chaque premier dimanche du mois. Gratuit pour les enseignants en activit\u00e9, les ch\u00f4meurs et allocataires du RMI et RSA, les accompagnateurs de groupes, les guides conf\u00e9renciers, les journalistes (sur pr\u00e9sentation d\u2019une carte de presse), les membres de l\u2019ICOM, le personnel du Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Yvelines. \n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Maurice Denis (1870-1943) est le th\u00e9oricien du groupe des Nabis, artistes consid\u00e9r\u00e9s comme les pr\u00e9curseurs de l'Art moderne, \u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle (1888-1903). Le peintre fait l'acquisition de cette maison-atelier, situ\u00e9e \u00e0 Saint-Germain-en-Laye, en 1914. Construite fin XVIIe et agr\u00e9ment\u00e9e d'un charmant jardin, la demeure consacre ses espaces aux \u0153uvres de Maurice Denis et de ses contemporains : \u00c9douard Vuillard, Pierre Bonnard, Odile Redon...\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es insolites de Paris", "What": "S\u00e9lection de sites culturels aux th\u00e9matiques originales.", "name": "Mus\u00e9e de Min\u00e9ralogie", "location": "MINES ParisTech - 60 boulevard Saint-Michel, Paris, 75006", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/mus\u00e9e-de-min\u00e9ralogie-vue-de-la-salle-d'entr\u00e9e-|-630x405-|-\u00a9-mus\u00e9e-de-min\u00e9ralogie-mines-paristech/15356148-3-fre-FR/Mus\u00e9e-de-Min\u00e9ralogie-Vue-de-la-salle-d'entr\u00e9e-|-630x405-|-\u00a9-Mus\u00e9e-de-Min\u00e9ralogie-MINES-ParisTech.jpg", "prix_horaires": {"null": "\n        Mardi-vendredi, 13h30-18h ; samedi, 10h-12h30 et 14h-17h. Ferm\u00e9 les jours f\u00e9ri\u00e9s.\n    ", "Visite libre": "\n        Plein tarif : 6\u20ac ; tarif r\u00e9duit : 3\u20ac (s\u00e9niors, \u00e9tudiant, demandeur d'emploi)\n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Sur rendez-vous.\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Le mus\u00e9e de min\u00e9ralogie offre au visiteur un ensemble (architecture, mobilier, peintures) pr\u00e9serv\u00e9 datant du milieu du XIXe si\u00e8cle. On peut d\u00e9couvrir plus de 4 000 \u00e9chantillons de min\u00e9raux, de roches, de m\u00e9t\u00e9orites mais aussi de pierres pr\u00e9cieuses et fines, petite partie d'une collection de 100 000 pi\u00e8ces que les sp\u00e9cialistes classent comme l'une des premi\u00e8res mondiales. H\u00e9riti\u00e8re des cabinets de curiosit\u00e9s et de collections particuli\u00e8res du XVIIIe si\u00e8cle, la collection s'est enrichie au cours du temps par des dons, des achats mais aussi par les fruits de campagnes de prospections et d'inventaires des ressources min\u00e9rales sur le territoire fran\u00e7ais et dans le monde entier. R\u00e9sultat de collectes \u00e9tal\u00e9es sur pr\u00e8s de 250 ans, la collection du Mus\u00e9e de Min\u00e9ralogie d\u00e9tient une valeur patrimoniale, historique et scientifique consid\u00e9rable. Le mus\u00e9e de min\u00e9ralogie MINES ParisTech est une source d'\u00e9merveillement sur la beaut\u00e9 et la diversit\u00e9 du monde min\u00e9ral mais \u00e9galement une occasion de r\u00e9fl\u00e9chir sur les implications industrielles, politiques, \u00e9conomiques et environnementales de l'exploitation des min\u00e9raux. Les collections incluent les Pierres taill\u00e9es des Joyaux de la Couronne de France.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es insolites de Paris", "What": "S\u00e9lection de sites culturels aux th\u00e9matiques originales.", "name": "Mus\u00e9e de la Gendarmerie nationale", "location": "1-3 rue \u00c9mile Leclerc, Melun, 77000", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/mus\u00e9e-de-la-gendarmerie-nationale-g\u00e9n\u00e9rique-|-630x405-|-\u00a9-otcp-dr/12103682-1-fre-FR/Mus\u00e9e-de-la-Gendarmerie-Nationale-G\u00e9n\u00e9rique-|-630x405-|-\u00a9-OTCP-DR.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Plein tarif : 7\u20ac ; tarif r\u00e9duit : 5\u20ac\n    ", "Gratuit": "\n        Voir conditions sur le site Internet\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Le Mus\u00e9e de la gendarmerie nationale, cr\u00e9\u00e9 en 1946, pr\u00e9sente son patrimoine au grand public. Gr\u00e2ce \u00e0 une \u00e9troite collaboration entre la gendarmerie nationale et la Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration Melun - Val-de-Seine (CAMVS), le projet de cr\u00e9ation d'un nouveau mus\u00e9e prend forme en 2005. Ainsi, sur pr\u00e8s de 1 200m\u00b2 d'exposition permanente et 200m\u00b2 d'exposition temporaire, le mus\u00e9e d\u00e9voile une collection riche et vari\u00e9e (uniformes, coiffures, figurines, armes, insignes, beaux arts, cuivreries, arts populaires, photographies, documents). Le parcours est articul\u00e9 de fa\u00e7on chronologique, autour d'une immense vitrine suspendue, transper\u00e7ant le b\u00e2timent sur 18 m\u00e8tres de long et 8,5 m\u00e8tres de haut. Le visiteur d\u00e9couvre l'histoire de la gendarmerie nationale, en parall\u00e8le de l'histoire de France, mais \u00e9galement son actualit\u00e9 et sa modernit\u00e9.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es de beaux-arts \u00e0 Paris", "What": "Peintures, sculptures, photos\u2026 le plein de culture dans les collections parisiennes.", "name": "Maison europ\u00e9enne de la photographie", "location": "5-7 rue de Fourcy, Paris, 75004", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/02.-sites-culturels-630-x-405/maison-europeenne-de-la-photographie-630x405-c-otcp-amelie-dupont-i-121-43/25565-1-fre-FR/Maison-europeenne-de-la-photographie-630x405-C-OTCP-Amelie-Dupont-I-121-43.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Plein tarif, 9\u20ac (TR, 5\u20ac). \n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        La visite \"Les Coulisses de la MEP\" est programm\u00e9e 3 mercredis par an - 10 personnes maximum - dur\u00e9e : 2 heures - Plein tarif : 12\u20ac (TR : 8\u20ac) - Informations et r\u00e9servations au +33 (0) 1 44 78 75 23 - reservation@mep-fr.org\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Personnes handicap\u00e9es, titulaires de la carte de presse. \n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Le majestueux h\u00f4tel H\u00e9nault de Cantobre (XVIIIe si\u00e8cle) pr\u00e9sente r\u00e9guli\u00e8rement des expositions sur des th\u00e8mes, mouvements, et grands artistes de l'histoire de la photographie. Ces expositions \u00e0 caract\u00e8re scientifique concernent la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle et tous les pays du monde. La Maison europ\u00e9enne de la photographie offre une visite-conf\u00e9rence programm\u00e9e trois mercredis par an.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Histoire et cultures d'ailleurs", "What": "Maisons d'artiste, mus\u00e9es d'Histoire, collections d'art non occidental\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "Maison de Balzac", "location": "47 rue Raynouard, Paris, 75016", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/02.-sites-culturels-630-x-405/maison-de-balzac-630x405-c-otcp-christophe-fouin/64290-1-fre-FR/Maison-de-Balzac-630x405-C-OTCP-Christophe-Fouin.jpg", "prix_horaires": {"null": "\n        Mardi-dimanche, 10h-18h.", "Visite libre": "\n        Collections permanentes gratuites. Exposition temporaire : plein tarif, 6\u20ac ; tarif r\u00e9duit, 4\u20ac50. La carte Paris Mus\u00e9es permet d\u2019acc\u00e9der \u00e0 l\u2019ensemble des expositions temporaires des mus\u00e9es de la Ville de Paris, en acc\u00e8s illimit\u00e9 et sans faire la file, pendant un an. Tarifs : 40 \u20ac (carte individuelle) ; 60 \u20ac (carte duo) ; 20 \u20ac (- de 26 ans). Renseignements sur www.parismusees.paris.fr\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Collections permanentes gratuites pour tous. Pour les expositions temporaires : voir d\u00e9tail sur www.parismusees.paris.fr. \n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Actualit\u00e9s": "\n        Le mus\u00e9e Balzac sera ferm\u00e9 du 2 octobre 2017 \u00e0 fin octobre 2018.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Histoire et cultures d'ailleurs", "What": "Maisons d'artiste, mus\u00e9es d'Histoire, collections d'art non occidental\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "Institut du monde arabe", "location": "1 rue des Foss\u00e9s Saint-Bernard, Paris, 75005", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/institut-du-monde-arabe-facade-sud-|-630x405-|-\u00a9-fessy/15976879-1-fre-FR/Institut-du-Monde-Arabe-Facade-sud-|-630x405-|-\u00a9-Fessy.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Plein tarif : 8\u20ac. Tarif r\u00e9duit : 6\u20ac (demandeurs d'emplois, groupe d'amis \u00e0 partir de 6 personnes) ou 4\u20ac ( jeunes de moins de 26 ans, non ressortissants de l'UE). Expositions temporaires : 12\u20ac.\n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Visite guid\u00e9e du mus\u00e9e du mardi au vendredi \u00e0 15 h, samedi et dimanche \u00e0 15 h et 16 h 30. Suppl\u00e9ment de 4 \u20ac sur le billet d'entr\u00e9e. des visites guid\u00e9es des expositions en cours sont \u00e9galement propos\u00e9es www.imarabe.org/activites-evenements/collections-expositions/visites-guidees\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        - de 26 ans (Ressortissant ou r\u00e9sident dans l'UE), - 18 ans (hors UE), b\u00e9n\u00e9ficiaires des minina sociaux (RSA, artistes, demandeurs d'emploi), enseignants, sur pr\u00e9sentation d'un justificatif, Amis de l\u2019IMA, carte Icom/Icomos, handicap\u00e9s, journalistes, conf\u00e9renciers guides touristiques, moins de 12 ans, carte diplomatique arabe, minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res fran\u00e7aises, Bibliotheca Alexandrina.\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        En f\u00e9vrier 2012, l\u2019Institut du monde arabe a d\u00e9voil\u00e9 ses nouveaux espaces, apr\u00e8s trois ans de travaux. Dans un b\u00e2timent situ\u00e9 sur les bords de Seine, et construit en 1987 par l\u2019architecte Jean Nouvel, le visiteur d\u00e9couvre la diversit\u00e9 du monde arabe et de la civilisation arabo-islamique, des origines \u00e0 nos jours. Plus de 560 \u0153uvres in\u00e9dites, r\u00e9parties sur quatre niveaux, sont pr\u00e9sent\u00e9es : bronzes, c\u00e9ramiques, boiseries, textiles, objets scientifiques, enluminures... De grandes expositions sont r\u00e9guli\u00e8rement organis\u00e9es.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Histoire et cultures d'ailleurs", "What": "Maisons d'artiste, mus\u00e9es d'Histoire, collections d'art non occidental\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "Crypte arch\u00e9ologique de l'Ile de la Cit\u00e9", "location": "7 parvis de Notre-Dame - Place Jean-Paul II, Paris, 75004", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/la-crypte-|-630x405-|-comp-\u00a9-d.messina-la-crypte-paris-mus\u00e9es-otcp/12376999-1-fre-FR/La-Crypte-|-630x405-|-COMP-\u00a9-D.Messina-La-Crypte-Paris-Mus\u00e9es-OTCP.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Crypte et exposition : plein tarif, 8\u20ac ; tarif r\u00e9duit, 6\u20ac. Billet jumel\u00e9 crypte arch\u00e9ologique de l'\u00cele de la Cit\u00e9 et Catacombes  : plein tarif, 17\u20ac ; tarif r\u00e9duit, 14\u20ac.\n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Dur\u00e9e : 1 h 30 sans r\u00e9servation.\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Voir d\u00e9tail sur www.parismusees.paris.fr.\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        La Crypte arch\u00e9ologique de l'Ile de la Cit\u00e9 se situe sous la cath\u00e9drale Notre-Dame de Paris. Elle est la plus importante crypte arch\u00e9ologique d\u2019Europe et offre une vision unique de l\u2019\u00e9volution urbaine et architecturale de l\u2019\u00eele de la Cit\u00e9. Le visiteur d\u00e9couvre les fondations et les vestiges d\u2019\u00e9difices construits depuis l\u2019\u00e9poque gallo-romaine jusqu\u2019au XVIIIe si\u00e8cle. Diaporamas, maquettes, visites guid\u00e9es pour adultes et enfants agr\u00e9mentent la visite.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es insolites de Paris", "What": "S\u00e9lection de sites culturels aux th\u00e9matiques originales.", "name": "La Maison des m\u00e9tallos", "location": "94 rue Jean-Pierre Timbaud, Paris, 75011", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_230/la-maison-des-m\u00e9tallos-escalier-|-630x405-|-\u00a9-la-maison-des-m\u00e9tallos/11536369-1-fre-FR/La-Maison-des-M\u00e9tallos-Escalier-|-630x405-|-\u00a9-La-Maison-des-M\u00e9tallos.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Entr\u00e9e libre pour les expositions. Plein tarif des spectacles : 15\u20ac ; TR (- 26 ans, \u00e9tudiants, +60 ans...) : 11 \u20ac ; moins de 15 ans : 5\u20ac.\n    ", "Visite de groupe": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        D\u2019abord usine d'instruments de musique, puis si\u00e8ge de la F\u00e9d\u00e9ration m\u00e9tallurgiste de la CGT, la Maison des M\u00e9tallos s\u2019est m\u00e9tamorphos\u00e9e en un lieu de culture pour tous qui propose des formes artistiques valorisant des questions soci\u00e9tales. "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Histoire et cultures d'ailleurs", "What": "Maisons d'artiste, mus\u00e9es d'Histoire, collections d'art non occidental\u2026 dans les mus\u00e9es parisiens.", "name": "Cit\u00e9 de la musique", "location": "221 avenue Jean Jaur\u00e8s, Paris, 75019", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/cit\u00e9-de-la-musique-philharmonie-2-vue-ext\u00e9rieure-|-630x405-|-\u00a9-william-beaucardet-philharmonie-de-paris/15089132-1-fre-FR/Cit\u00e9-de-la-musique-Philharmonie-2-Vue-ext\u00e9rieure-|-630x405-|-\u00a9-William-Beaucardet-Philharmonie-de-Paris.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Collections permanentes du Mus\u00e9e de la Musique : 8\u20ac (plein tarif), 5\u20ac60 (tarif r\u00e9duit pour les groupes, les jeunes entre 26 et 28 ans, les professeurs des \u00e9coles de musique et les CE). ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Visites guid\u00e9es du Mus\u00e9e de la musique pour les enfants : 10\u20ac/enfant, 12\u20ac/adulte accompagnateur (tous les tarifs sur le site Internet).\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Mus\u00e9e de la musique : jeunes de moins de 26 ans ressortissants de l'Union Europ\u00e9enne, demandeurs d'emploi, b\u00e9n\u00e9ficiaire du RSA, titulaires du pass \u00e9ducation (hors expositions temporaires).\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        V\u00e9ritable lieu d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la musique, la Cit\u00e9 de la musique, situ\u00e9e au sud du parc de la Villette, pr\u00e8s du Conservatoire de Paris, est l\u2019\u0153uvre de l\u2019architecte Christian de Portzamparc. Elle offre au plus grand nombre l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la culture musicale \u00e0 travers ses concerts, son mus\u00e9e, ses activit\u00e9s p\u00e9dagogiques et \u00e9ditoriales destin\u00e9es aux adultes et aux jeunes. "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es insolites de Paris", "What": "S\u00e9lection de sites culturels aux th\u00e9matiques originales.", "name": "Catacombes de Paris", "location": "1 avenue du colonel Rol-Tanguy, Paris, 75014", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/02.-sites-culturels-630-x-405/catacombes-630x405-c-thinkstock/35642-1-fre-FR/Catacombes-630x405-C-Thinkstock.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Billet coupe-file (en ligne exclusivement) : plein tarif, 29\u20ac avec audioguide ; tarif jeune (5-17 ans), 5\u20ac sans audioguide. Billet vendu sur place uniquement : plein tarif, 13\u20ac ; tarif r\u00e9duit, 11\u20ac. Billet jumel\u00e9 Catacombes et crypte arch\u00e9ologique de l'\u00cele de la Cit\u00e9 : plein tarif, 17\u20ac ; tarif r\u00e9duit, 14\u20ac.\n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Renseignement \u00e0 l'accueil.\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Voir d\u00e9tail sur www.parismusees.paris.fr.\n    "}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        On appelle \u00ab catacombes \u00bb cet ossuaire parisien, recouvrant une superficie de 11 000 m\u00b2 de souterrains, en r\u00e9f\u00e9rence aux Catacombes de Rome. Le visiteur acc\u00e8de aux catacombes sur la place Denfert-Rochereau. Six millions d\u2019ossements, provenant de diff\u00e9rents cimeti\u00e8res parisiens, reposent dans les galeries labyrinthiques d\u2019une longueur de 1,7 kilom\u00e8tre. La hauteur sous les vo\u00fbtes est de 1, 80 m\u00e8tre et la temp\u00e9rature ambiante est de 14 degr\u00e9s. La visite est d\u00e9conseill\u00e9e aux personnes souffrant l\u2019insuffisance cardiaque ou respiratoire, aux personnes sensibles et aux enfants non accompagn\u00e9s. Une visite insolite et fascinante ! A noter que la sortie s'effectue au 36 rue R\u00e9my Dumoncel.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es les plus visit\u00e9s", "What": "Top 20 des mus\u00e9es parisiens les plus fr\u00e9quent\u00e9s.", "name": "Mus\u00e9e de l'Orangerie", "location": "Jardin des Tuileries, c\u00f4t\u00e9 Seine, Paris, 75001", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/musee-de-l-orangerie-collection-cezanne-630x405-c-musee-orangerie-benedicte-oisel/18016058-1-fre-FR/Musee-de-l-Orangerie-Collection-Cezanne-630x405-C-Musee-Orangerie-Benedicte-OISEL.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Plein tarif, 9\u20ac ; TR, 6\u20ac50.\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Entr\u00e9e libre le 1er dimanche du mois. ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Dans deux salles aux dimensions impressionnantes, le mus\u00e9e de l\u2019Orangerie abrite une s\u00e9rie de grands formats des Nymph\u00e9as, chef-d\u2019\u0153uvre offert par Claude Monet lui-m\u00eame \u00e0 la France en 1922. Le sous-sol accueille la collection Jean Walter et Paul Guillaume, consacr\u00e9e \u00e0 de grands noms du XXe si\u00e8cle : Renoir, C\u00e9zanne, Matisse, Picasso, Soutine\u2026\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es insolites de Paris", "What": "S\u00e9lection de sites culturels aux th\u00e9matiques originales.", "name": "Le Grand Mus\u00e9e du Parfum", "location": "73 rue du Faubourg Saint-Honor\u00e9, Paris, 75008", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/le-grand-mus\u00e9e-du-parfum-collection-mati\u00e8re-premi\u00e8re-|-630x405-|-\u00a9-harvey-john/16102844-1-fre-FR/Le-Grand-Mus\u00e9e-du-Parfum-Collection-Mati\u00e8re-Premi\u00e8re-|-630x405-|-\u00a9-Harvey-John.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Plein tarif, 14\u20ac50 ; jeune (13-17 ans), \u00e9tudiants et seniors, 9\u20ac50 ; enfant (6-12 ans), 5\u20ac.", "Visite de groupe": null, "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Le Grand Mus\u00e9e du Parfum a ouvert ses portes fin 2016 en plein c\u0153ur du Faubourg Saint Honor\u00e9. Nich\u00e9 dans un h\u00f4tel particulier du XVIIIe si\u00e8cle, ancienne maison de couture de Christian Lacroix, immergez-vous dans l\u2019univers du parfum \u00e0 travers un parcours sensoriel, p\u00e9dagogique et artistique. Quel est le premier parfum connu dans l\u2019histoire ? Comment les grands parfumeurs cr\u00e9ent-ils ? Quel est le lien entre l\u2019odorat et les \u00e9motions ? Tels sont certains des th\u00e8mes \u00e0 d\u00e9couvrir gr\u00e2ce \u00e0 une collection olfactive unique constitu\u00e9e de plus de 60 odeurs \u00e0 sentir tout au long de la visite. Votre compagnon de visite interactif vous permettra de d\u00e9finir vos pr\u00e9f\u00e9rences olfactives et d\u2019appr\u00e9hender l\u2019extraordinaire pouvoir de l\u2019olfaction.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es les plus visit\u00e9s", "What": "Top 20 des mus\u00e9es parisiens les plus fr\u00e9quent\u00e9s.", "name": "Palais de Tokyo", "location": "13 avenue du Pr\u00e9sident Wilson, Paris, 75116", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_230/palais-de-tokyo-exterieur-jour-2-|-630x405-|-\u00a9-11h45-florent-michel/10982671-1-fre-FR/Palais-de-Tokyo-exterieur-jour-2-|-630x405-|-\u00a9-11h45-Florent-Michel.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Plein tarif, 12\u20ac ; TR, 9\u20ac (- 26 ans, enseignants, \u00e9tudiants, s\u00e9niors). R\u00e9servation par mail \u00e0 : reservation@palaisdetokyo.com.\n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Visite \u00e9clair (30 minutes) : gratuite et sur pr\u00e9sentation du billet d'entr\u00e9e. Visite \"Lasco Project\" : gratuite et sur pr\u00e9sentation du billet d'entr\u00e9e. Grande visite : suppl\u00e9ment de 2\u20ac. Visite th\u00e9matique : suppl\u00e9ment de 2\u20ac. \n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        demandeurs d'emploi, b\u00e9n\u00e9ficiaires des minimas sociaux, Minist\u00e8re de la Culture et de la Communication, ICOM, IKT, journalistes, b\u00e9n\u00e9ficiaires du minimum vieillesse, personnes en situation de handicap & accompagnateur (sur pr\u00e9sentation de justificatifs datant de moins de trois mois).\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Le Palais de Tokyo occupe un b\u00e2timent monumental construit en 1937 \u00e0 l\u2019occasion de l\u2019Exposition internationale \"Arts et Techniques dans la Vie Moderne\". Il est situ\u00e9 dans le 16e arrondissement, \u00e0 deux pas du Trocad\u00e9ro et de la tour Eiffel. L\u2019aile ouest du palais abrite l\u2019un des plus grands centres europ\u00e9ens de cr\u00e9ation et d\u2019art contemporain. Design\u00e9 par les architectes Anne Lacaton et Jean-Philippe Vasall, le site propose au public des expositions, des rencontres, des projections, des concerts et des performances, dans un espace de 22 000m\u00b2 r\u00e9partis sur quatre \u00e9tages. Des animations et des ateliers pour enfants sont \u00e9galement disponibles. Les \u00e9quipements sont nombreux\u00a0: deux restaurants, deux jardins et une librairie. L\u2019aile est du Palais de Tokyo est occup\u00e9e par le mus\u00e9e d\u2019art moderne de la Ville de Paris. \n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es les plus visit\u00e9s", "What": "Top 20 des mus\u00e9es parisiens les plus fr\u00e9quent\u00e9s.", "name": "Palais de la d\u00e9couverte", "location": "Avenue Franklin D. Roosevelt, Paris, 75008", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_535/palais-de-la-d\u00e9couverte-|-630x405-|-\u00a9-otcp-a.robin-eppdcsi/13123884-1-fre-FR/Palais-de-la-D\u00e9couverte-|-630x405-|-\u00a9-OTCP-A.Robin-EPPDCSI.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Plein tarif, 9\u20ac ; TR, 7\u20ac. Suppl\u00e9ment plan\u00e9tarium : 3\u20ac (acc\u00e8s interdit au moins de 6 ans).\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Demandeur d\u2019emploi et b\u00e9n\u00e9ficiaires du RSA. Allocataires des minima sociaux, visiteurs en situation de handicap et leur accompagnateur, journalistes.\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Le Palais de la d\u00e9couverte, un lieu Universcience, pr\u00e9sente de fa\u00e7on dynamique la science fondamentale et contemporaine sous forme d'exp\u00e9riences interactives comment\u00e9es par des m\u00e9diateurs scientifiques."}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es de beaux-arts \u00e0 Paris", "What": "Peintures, sculptures, photos\u2026 le plein de culture dans les collections parisiennes.", "name": "Mus\u00e9e H\u00e9bert", "location": "H\u00f4tel de Montmorency-Bours - 85 rue du Cherche-Midi, Paris, 75006", "image": "/bundles/otcpotcp/images/paris_380x244.jpg", "prix_horaires": {}, "infos_utiles": {}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es les plus visit\u00e9s", "What": "Top 20 des mus\u00e9es parisiens les plus fr\u00e9quent\u00e9s.", "name": "Fondation Louis Vuitton", "location": "Bois de Boulogne - 8 avenue du Mahatma Gandhi, Paris, 75016", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/fondation-louis-vuitton-vue-panoramique-3-|-630x405-|-\u00a9-iwan-baan-eberle-for-fondation-louis-vuitton-2014/12022136-1-fre-FR/Fondation-Louis-Vuitton-Vue-panoramique-3-|-630x405-|-\u00a9-Iwan-Baan-Eberle-for-Fondation-Louis-Vuitton-2014.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Billet Fondation (hors expositions temporaires) : 9\u20ac (acc\u00e8s au Jardin d'acclimatation inclus). Pendant les expositions temporaires : tarifs variables en fonction de l'exposition en cours. \n    ", "Gratuit": "\n        Personne en situation de handicap et un accompagnant, membres de l'ICOM, journalistes et critiques d'art fran\u00e7ais et \u00e9trangers.\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        La Fondation Louis Vuitton, situ\u00e9e dans le bois de Boulogne, \u00e0 deux pas du Jardin d\u2019Acclimatation, a ouvert ses portes le 27 octobre 2014. Les collections  ainsi que la programmation de la Fondation sont profond\u00e9ment enracin\u00e9es dans l'histoire des mouvements artistiques des XXe et XXIe si\u00e8cle et expos\u00e9es dans un \u00e9crin d\u2019architecture, con\u00e7u par l\u2019am\u00e9ricain Frank Gehry. L\u2019architecte visionnaire r\u00e9volutionne l\u2019utilisation du verre et cr\u00e9e des formes jamais imagin\u00e9es auparavant, pour donner naissance \u00e0 un \u00e9difice lumineux, l\u00e9ger, unique et novateur. Outre les richesses artistiques et architecturales de la Fondation Louis Vuitton, le visiteur profite des vues panoramiques offertes depuis les diff\u00e9rentes terrasses du b\u00e2timent.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es les plus visit\u00e9s", "What": "Top 20 des mus\u00e9es parisiens les plus fr\u00e9quent\u00e9s.", "name": "Mus\u00e9e national des Arts asiatiques - Guimet/MNAAG", "location": "6 place d'I\u00e9na, Paris, 75116", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/musee-national-des-arts-asiatiques-guimet-mnaag-salle-khmere-630x405-c-mnaag-dr/17479914-1-fre-FR/Musee-National-des-arts-asiatiques-Guimet-MNAAG-Salle-khmere-630x405-C-MNAAG-DR.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Collections permanentes : plein tarif, 8\u20ac50 ; tarif r\u00e9duit, 6\u20ac50. Billet combin\u00e9 (collections permanentes et exposition temporaire) : plein tarif, 11\u20ac50 ; tarif r\u00e9duit, 8\u20ac50.\n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Billet d\u2019entr\u00e9e \u00e0 acquitter en sus du droit de conf\u00e9rence indiqu\u00e9 ci-dessous :", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Collections permanentes : gratuit pour les -26 ans ressortissants de l'Union europ\u00e9enne, les enseignants du 1er et 2nd degr\u00e9 (hors expositions temporaires).", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Le mus\u00e9e Guimet : le plus court chemin vers l\u2019Asie ! De sa cr\u00e9ation par Emile Guimet en 1889 \u00e0 aujourd\u2019hui, le mus\u00e9e n\u2019a cess\u00e9 d\u2019enrichir ses collections et de les diversifier. Pr\u00e9sentant 5 mill\u00e9naires d\u2019arts asiatiques, le temps ne s\u2019est pas arr\u00eat\u00e9 au mus\u00e9e Guimet : dans ses espaces au design \u00e9pur\u00e9, vous serez parfois \u00e9tonn\u00e9s de rencontrer des installations d\u2019artistes contemporains au d\u00e9tour d\u2019une salle. Des Buddhas de l\u2019Afghanistan aux moines Zen du Japon, des tissus indiens aux armures de samoura\u00efs, des tr\u00e9sors d\u2019Angkor aux arts raffin\u00e9s de la Chine, le mus\u00e9e Guimet offre des collections uniques, qui sont  autant d\u2019occasions de parcours m\u00e9ditatifs, esth\u00e9tiques, ou exploratoires au c\u0153ur de l\u2019Asie. R\u00e9nov\u00e9 de mani\u00e8re magistrale et contemporaine, il est le plus grand mus\u00e9e europ\u00e9en enti\u00e8rement consacr\u00e9 aux arts asiatiques.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es de beaux-arts \u00e0 Paris", "What": "Peintures, sculptures, photos\u2026 le plein de culture dans les collections parisiennes.", "name": "MAD - Mus\u00e9e Nissim de Camondo", "location": "63 rue de Monceau, Paris, 75008", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/02.-sites-culturels-630-x-405/musee-nissim-de-camondo-630x405-c-otcp-luc-boegly/71517-3-fre-FR/Musee-Nissim-de-Camondo-630x405-C-OTCP-Luc-Boegly.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Plein tarif mus\u00e9e Nissim de Camondo, 9 \u20ac (TR, 6\u20ac50) ; billet commun mus\u00e9e des Arts d\u00e9coratifs et mus\u00e9e Nissim de Camondo (valable 4 jours), 13\u20ac (TR : 10\u20ac) ; pass Arts D\u00e9coratifs (mus\u00e9e des Arts d\u00e9coratifs, mus\u00e9e Nissim de Camondo et expo Nef), 19\u20ac (TR : 15\u20ac).\n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Contact : service des publics (lundi-vendredi : 9h30-12h30) :", "Gratuit": "\n        Gratuit pour les -26 ans ressortissants de l'Union europ\u00e9enne, les enseignants du 1er et 2nd degr\u00e9 (hors expositions temporaires).", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Amoureux du XVIIIe si\u00e8cle, le comte de Camondo fait \u00e9riger un h\u00f4tel particulier dont l\u2019architecture s\u2019inspire du Petit Trianon de Versailles. \u00c0 deux pas du parc Monceau, le mus\u00e9e abrite une magnifique collection d\u2019art d\u00e9coratif fran\u00e7ais de la seconde moiti\u00e9 du XVIIIe si\u00e8cle. On y d\u00e9couvre des tapisseries d\u2019Aubusson, des toiles d\u2019\u00c9lisabeth Vig\u00e9e-Lebrun, des pi\u00e8ces ayant appartenu \u00e0 Marie-Antoinette, une collection de porcelaine de S\u00e8vres et du mobilier sign\u00e9 des \u00e9b\u00e9nistes Riesener et Oeben.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es de beaux-arts \u00e0 Paris", "What": "Peintures, sculptures, photos\u2026 le plein de culture dans les collections parisiennes.", "name": "Fondation Henri Cartier-Bresson", "location": "2 impasse Lebouis, Paris, 75014", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/node_230/fondation-henri-cartier-bresson-fa\u00e7ade-|-630x405-|-\u00a9-fondation-henri-cartier-bresson/10736469-1-fre-FR/Fondation-Henri-Cartier-Bresson-fa\u00e7ade-|-630x405-|-\u00a9-Fondation-Henri-Cartier-Bresson.jpg", "prix_horaires": {"Visite libre": "\n        Plein tarif : 8\u20ac. Tarif r\u00e9duit : 5\u20ac. ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Les derniers samedis de chaque mois \u00e0 11h30 ; gratuit sur pr\u00e9sentation du billet d'entr\u00e9e. R\u00e9servation obligatoire: anaelle.rod@henricartierbresson.org\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Gratuit pour les handicap\u00e9s, la presse, les Amis de la Fondation et en nocturne le mercredi (18h30-20h30). \n    ", "null": null}, "infos_utiles": {"Actualit\u00e9s": "\n        La Fondation Cartier-Bresson d\u00e9m\u00e9nage dans le Marais en octobre 2018. Elle se situera au 79 rue des Archives.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es de beaux-arts \u00e0 Paris", "What": "Peintures, sculptures, photos\u2026 le plein de culture dans les collections parisiennes.", "name": "Fondation Claude Monet - Giverny", "location": "84 rue Claude Monet, Giverny, 27620", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_230/giverny-maison-de-monet-|-630x405-|-\u00a9-dr/15849057-1-fre-FR/Giverny-Maison-de-Monet-|-630x405-|-\u00a9-DR.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Plein tarif : 9\u20ac50 ; tarif r\u00e9duit : 5\u20ac50 (enfants et \u00e9tudiants)\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Claude Monet a fait de Giverny sa demeure pendant plus de 40 ans, jusqu'\u00e0 sa mort en 1926. La Fondation propose aux visiteurs une plong\u00e9e dans la vie de l'artiste. On y d\u00e9couvre l'atelier des Nymph\u00e9as (dans lequel est install\u00e9e la boutique), sa maison (appartements priv\u00e9s, salle \u00e0 manger, cuisine, salon-atelier...), le Clos Normand, une extraordinaire collection d\u2019estampes japonaises et le fameux jardin d'eau qui a inspir\u00e9 \u00e0 Claude Monet de nombreux chefs-d\u2019\u0153uvre, expos\u00e9s dans les plus grands mus\u00e9es du monde.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es de beaux-arts \u00e0 Paris", "What": "Peintures, sculptures, photos\u2026 le plein de culture dans les collections parisiennes.", "name": "MAD - Mus\u00e9e des Arts D\u00e9coratifs", "location": "107 rue de Rivoli, Paris, 75001", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/02.-sites-culturels-630-x-405/musee-des-arts-decoratifs-facade-630x405-c-otcp-marc-bertrand-i-159-32/24987-1-fre-FR/Musee-des-Arts-decoratifs-facade-630x405-C-OTCP-Marc-Bertrand-I-159-32.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Mus\u00e9e des Arts D\u00e9coratifs (hors expo Nef), 11\u20ac (TR, 8\u20ac50) ; exposition Nef, 11\u20ac (TR, 8\u20ac50) ; pass Rivoli (mus\u00e9e des Arts d\u00e9coratifs, expo Nef), 15\u20ac (TR : 11\u20ac50) ; billet commun mus\u00e9e des Arts d\u00e9coratifs et mus\u00e9e Nissim de Camondo (valable 4 jours), 13\u20ac (TR : 10\u20ac) ; pass Arts D\u00e9coratifs (mus\u00e9e des Arts d\u00e9coratifs, mus\u00e9e Nissim de Camondo et expo Nef), 19\u20ac (TR : 15\u20ac).\n    ", "Gratuit": "\n        Gratuit pour les -26 ans ressortissants de l'Union europ\u00e9enne pour les collections permanentes et expositions temporaires autres que celles pr\u00e9sent\u00e9es dans la Nef.", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Situ\u00e9 dans une aile du Louvre, le mus\u00e9e des Arts d\u00e9coratifs propose au visiteur une plong\u00e9e dans l\u2019art de vivre, du Moyen \u00c2ge \u00e0 l\u2019\u00e9poque contemporaine. Au fil du parcours, on d\u00e9couvre une chambre \u00e0 coucher du xve si\u00e8cle, on admire les cr\u00e9ations de nombreuses manufactures de porcelaine (S\u00e8vres, Saint-Cloud\u2026), on assiste \u00e0 la naissance et au d\u00e9veloppement de l\u2019Art nouveau, tout en courbes et motifs floraux. Les oeuvres d\u2019artistes et de designers contemporains, comme les fr\u00e8res Bouroullec, sont pr\u00e9sent\u00e9es dans les derni\u00e8res salles du mus\u00e9e. Les riches collections des d\u00e9partements Mode et Textile et Publicit\u00e9 et Graphisme sont accessibles uniquement lors d\u2019expositions temporaires. C\u2019est la Nef, vaisseau central du mus\u00e9e \u00e0 la superbe d\u00e9coration, qui accueille ces expositions-\u00e9v\u00e9nements. On ne quitte pas les lieux sans une visite \u00e0 la librairie-boutique 107Rivoli, o\u00f9 est propos\u00e9e une s\u00e9lection d\u2019objets design exclusifs.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es de beaux-arts \u00e0 Paris", "What": "Peintures, sculptures, photos\u2026 le plein de culture dans les collections parisiennes.", "name": "Palais Galliera - Mus\u00e9e de la Mode de la Ville de Paris", "location": "10 avenue Pierre Ier de Serbie, Paris, 75116", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/02.-sites-culturels-630-x-405/galliera-musee-de-la-mode-de-la-ville-de-paris-facade-c-otcp-capucine-requillart/142160-1-fre-FR/Galliera-Musee-de-la-mode-de-la-ville-de-Paris-facade-C-OTCP-Capucine-Requillart.jpg", "prix_horaires": {"Visite libre": "\n        Plein tarif, 10\u20ac ; tarif r\u00e9duit 9\u20ac. La carte Paris Mus\u00e9es permet d\u2019acc\u00e9der \u00e0 l\u2019ensemble des expositions temporaires des mus\u00e9es de la Ville de Paris, en acc\u00e8s illimit\u00e9 et sans faire la file, pendant un an. Tarifs : 40 \u20ac (carte individuelle) ; 60 \u20ac (carte duo) ; 20 \u20ac (- de 26 ans). Renseignements sur www.parismusees.paris.fr.\n    ", "Gratuit": "\n        Collections permanentes gratuites pour tous. Pour les expositions temporaires : voir d\u00e9tail sur www.parismusees.paris.fr. \n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null, "null": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        \u00c9difi\u00e9 au XIXe si\u00e8cle, le palais Galliera abrite aujourd\u2019hui le mus\u00e9e de la Mode de la Ville de Paris. Ses collections, plus de 100 000 pi\u00e8ces de v\u00eatements et accessoires, sont parmi les plus riches au monde et refl\u00e8tent les codes de l\u2019habillement et des habitudes vestimentaires de la France du XVIIIe si\u00e8cle \u00e0 nos jours. Le mus\u00e9e Galliera vit au rythme d\u2019expositions exclusivement temporaires, deux \u00e0 trois par an. Le site dispose d\u2019une biblioth\u00e8que et un centre de documentation, accessibles uniquement sur rendez-vous.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es de beaux-arts \u00e0 Paris", "What": "Peintures, sculptures, photos\u2026 le plein de culture dans les collections parisiennes.", "name": "Petit Palais - Mus\u00e9e des Beaux-Arts de la ville de Paris", "location": "Avenue Winston Churchill, Paris, 75008", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/02.-sites-culturels-630-x-405/petit-palais-nuit-630x405-c-otcp-marc-bertrand-i-164-28/23819-2-fre-FR/Petit-Palais-nuit-630x405-C-OTCP-Marc-Bertrand-I-164-28.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Collections permanentes gratuites. Expositions temporaires : 10\u20ac-11\u20ac selon l'exposition. Tarif r\u00e9duit : 7\u20ac-8\u20ac selon l'exposition. La carte Paris Mus\u00e9es permet d\u2019acc\u00e9der \u00e0 l\u2019ensemble des expositions temporaires des mus\u00e9es de la Ville de Paris, en acc\u00e8s illimit\u00e9 et sans faire la file, pendant un an. Tarifs : 40 \u20ac (carte individuelle) ; 60 \u20ac (carte duo) ; 20 \u20ac (- de 26 ans). Renseignements sur www.parismusees.paris.fr\n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        R\u00e9servations au : +33 (0) 1 53 43 40 36\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Collections permanentes gratuites pour tous. Pour les expositions temporaires : voir d\u00e9tail sur www.parismusees.paris.fr.\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Le Petit Palais est un joyau architectural 1900, situ\u00e9 sur l\u2019avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Le b\u00e2timent, construit \u00e0 l\u2019occasion de l\u2019Exposition Universelle, comme le Grand Palais qui lui fait face, abrite le mus\u00e9e des Beaux-Arts de la Ville de Paris. Les 1 300 \u0153uvres du mus\u00e9e (sculptures, peintures, tapisseries, objets d\u2019arts, ic\u00f4nes)  proposent un large panorama artistique. Les collections antiques et m\u00e9di\u00e9vales c\u00f4toient les \u0153uvres de la Renaissance fran\u00e7aise et italienne ou la peinture flamande et hollandaise. Le visiteur d\u00e9couvre notamment la collection de tableaux fran\u00e7ais d\u2019artistes majeurs du XIXe si\u00e8cle : Delacroix, Monet, Sisley, Renoir, Toulouse-Lautrec, Courbet\u2026 Un jardin int\u00e9rieur, o\u00f9 il fait bon fl\u00e2ner, accentue le charme des lieux.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es de beaux-arts \u00e0 Paris", "What": "Peintures, sculptures, photos\u2026 le plein de culture dans les collections parisiennes.", "name": "Mus\u00e9e Maxim's", "location": "3 rue Royale, Paris, 75008", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/02.-sites-culturels-630-x-405/musee-maxim-s-facade-nuit-630x405-c-dr/71993-2-fre-FR/Musee-Maxim-s-facade-nuit-630x405-C-DR.jpg", "prix_horaires": {"null": "\n        Visites guid\u00e9es uniquement. Mardi et mercredi \u00e0 14h (en anglais) et 15h15 (en fran\u00e7ais).\n    ", "Visite libre": "\n        Visites guid\u00e9es uniquement. Plein tarif, 25\u20ac ; TR, 10\u20ac.\n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Visites guid\u00e9es uniquement. Mardi et mercredi \u00e0 14h (en anglais) et 15h15 (en fran\u00e7ais). 25\u20ac par personne. TR : 10\u20ac (demandeurs d'emplois, b\u00e9n\u00e9ficiaires des minima sociaux, visiteurs handicap\u00e9s et leur accompagnateur).\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        N\u00e9 de la passion du couturier Pierre Cardin pour la Belle \u00c9poque et l\u2019Art nouveau, ce mus\u00e9e est situ\u00e9 au-dessus du restaurant Maxim\u2019s, symbole des ann\u00e9es 1900. Sur trois \u00e9tages, il reconstitue l\u2019appartement d\u2019une courtisane qui recevait la jet-set de l\u2019\u00e9poque, au milieu de chefs-d\u2019\u0153uvre de Tiffany, Majorelle ou encore Massier. Une immersion dans le Paris glamour et\u2026 canaille !\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es de beaux-arts \u00e0 Paris", "What": "Peintures, sculptures, photos\u2026 le plein de culture dans les collections parisiennes.", "name": "Mus\u00e9e Zadkine", "location": "100 bis rue d'Assas, Paris, 75006", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/02.-sites-culturels-630-x-405/musee-zadkine-facade-jardin-630x405-c-otcp-didier-messina/142232-1-fre-FR/Musee-Zadkine-facade-jardin-630x405-C-OTCP-Didier-Messina.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Collections permanentes gratuites. Expositions temporaires : plein tarif 8\u20ac ; tarif r\u00e9duit, 5\u20ac. La carte Paris Mus\u00e9es permet d\u2019acc\u00e9der \u00e0 l\u2019ensemble des expositions temporaires des mus\u00e9es de la Ville de Paris, en acc\u00e8s illimit\u00e9 et sans faire la file, pendant un an. Tarifs : 40 \u20ac (carte individuelle) ; 60 \u20ac (carte duo) ; 20 \u20ac (- de 26 ans). Renseignements sur www.parismusees.paris.fr.\n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Sur r\u00e9servation aupr\u00e8s de l'action culturelle des mus\u00e9es Bourdelle et Zadkine - t\u00e9l : +33 (0) 1 49 54 73 91 / 92 / 93 ou par mail : action-culturelle.bourdelle-zadkine@paris.fr\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Collections permanentes gratuites pour tous. Pour les expositions temporaires : voir d\u00e9tail sur www.parismusees.paris.fr. \n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        A proximit\u00e9 du jardin du Luxembourg, le mus\u00e9e Zadkine, nich\u00e9 dans la verdure de son jardin peupl\u00e9 de sculptures, abrite la maison et les ateliers o\u00f9 Ossip Zadkine (1890-1967), sculpteur d'origine russe et figure majeure de l\u2019\u00c9cole de Paris, v\u00e9cut et travailla de 1928 \u00e0 1967. Le mus\u00e9e pr\u00e9sente un parcours d\u2019\u0153uvres repr\u00e9sentatif de la richesse et de l\u2019\u00e9volution artistique du sculpteur. Du \"primitivisme\" des premi\u00e8res sculptures taill\u00e9es avec sensibilit\u00e9 dans le bois ou la pierre, \u00e0 la g\u00e9om\u00e9trie rigoureuse du cubisme, des lignes fluides d'un n\u00e9oclassicisme revisit\u00e9, au lyrisme des derni\u00e8res ann\u00e9es, l\u2019\u0153uvre de Zadkine t\u00e9moigne d'une libert\u00e9 et d'une vitalit\u00e9 in\u00e9puisables.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es de beaux-arts \u00e0 Paris", "What": "Peintures, sculptures, photos\u2026 le plein de culture dans les collections parisiennes.", "name": "Mus\u00e9e du Luxembourg", "location": "19 rue de Vaugirard, Paris, 75006", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/mus\u00e9e-du-luxembourg-fa\u00e7ade-de-nuit-|-630x405-|-\u00a9-otcp-dr/10937489-1-fre-FR/mus\u00e9e-du-Luxembourg-fa\u00e7ade-de-nuit-|-630x405-|-\u00a9-OTCP-DR.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Tarif en fonction de l'exposition. Plein Tarif : 12\u20ac ou 13\u20ac ; tarif r\u00e9duit : 7\u20ac50 ou 9\u20ac ; tarif \"Sp\u00e9cial Jeune\" de 16 \u00e0 25 ans : 7\u20ac50 ou 9\u20ac du lundi au vendredi \u00e0 partir de 16h, deux entr\u00e9es pour le prix d'une. \n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Le mus\u00e9e vous propose des visites guid\u00e9es (1h15) avec un conf\u00e9rencier du mus\u00e9e : Plein Tarif - Visite guid\u00e9e + Droit d\u2019entr\u00e9e : 18,00 euros / Tarif R\u00e9duit - Visite guid\u00e9e + Droit d\u2019entr\u00e9e : 14,50 euros.\n    ", "Gratuit": "\n        Pour les - de 16 ans et pour les b\u00e9n\u00e9ficiaires des minima sociaux, les handicap\u00e9s  invalides (carte MDPH orange, mutil\u00e9s de guerre).\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Le Mus\u00e9e du Luxembourg a \u00e9t\u00e9 le premier mus\u00e9e fran\u00e7ais ouvert au public en 1750. Il pr\u00e9sente d\u00e9sormais deux expositions par an, produites par la Rmn-Grand Palais. Les th\u00e8mes privil\u00e9gi\u00e9s de la programmation sont la Renaissance en Europe, les relations entre art et pouvoir ainsi que le r\u00f4le de Paris comme capitale des arts. A proximit\u00e9 du Palais et du Jardin du Luxembourg, le mus\u00e9e, propri\u00e9t\u00e9 du S\u00e9nat, jouit d\u2019un environnement exceptionnel au c\u0153ur du quartier latin. Ses espaces ont \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement repens\u00e9s par l\u2019architecte Shigeru Ban pour accueillir le restaurant/salon de th\u00e9 Angelina ainsi que les ateliers p\u00e9dagogiques du mus\u00e9e. \n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es de beaux-arts \u00e0 Paris", "What": "Peintures, sculptures, photos\u2026 le plein de culture dans les collections parisiennes.", "name": "Mus\u00e9e de la vie romantique - H\u00f4tel Scheffer-Renan", "location": "16 rue Chaptal, Paris, 75009", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/52.-paris-en-image/mus\u00e9e-de-la-vie-romantique-|-850x540-|-\u00a9-otcp-am\u00e9lie-dupont-|-146-26/10092343-1-fre-FR/Mus\u00e9e-de-la-Vie-Romantique-|-850x540-|-\u00a9-OTCP-Am\u00e9lie-Dupont-|-146-26.jpg", "prix_horaires": {"null": "\n        Mardi-dimanche, 10h,18h.\n    ", "Visite libre": "\n        Collections permanentes gratuites. Exposition temporaire: plein tarif, 8\u20ac ; tarif r\u00e9duit, 6\u20ac. La carte Paris Mus\u00e9es permet d\u2019acc\u00e9der \u00e0 l\u2019ensemble des expositions temporaires des mus\u00e9es de la Ville de Paris, en acc\u00e8s illimit\u00e9 et sans faire la file, pendant un an. Tarifs : 40 \u20ac (carte individuelle) ; 60 \u20ac (carte duo) ; 20 \u20ac (- de 26 ans). Renseignements sur www.parismusees.paris.fr.\n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Tel. +33 (0) 1 55 31 95 67. Fax : +33 (0) 1 48 74 28 42.\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Collections permanentes gratuites pour tous. Pour les expositions temporaires : voir d\u00e9tail sur www.parismusees.paris.fr. \n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Actualit\u00e9s": "\n        Le mus\u00e9e est totalement ferm\u00e9 pour travaux de mise en oeuvre de l\u2019accessibilit\u00e9 des publics handicap\u00e9s. La r\u00e9ouverture est pr\u00e9vue pour le printemps 2018. \n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es de beaux-arts \u00e0 Paris", "What": "Peintures, sculptures, photos\u2026 le plein de culture dans les collections parisiennes.", "name": "Mus\u00e9e de Montmartre - Jardins Renoir", "location": "12 rue Cortot, Paris, 75018", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/mus\u00e9e-de-montmartre-kiosque-|-630x405-|-\u00a9-jean-pierre-delagarde/11921567-4-fre-FR/Mus\u00e9e-de-Montmartre-Kiosque-|-630x405-|-\u00a9-Jean-Pierre-Delagarde.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Plein tarif, 12\u20ac (audioguide inclus).", "Visite guid\u00e9e": "\n        15\u20ac/personne (samedi et dimanche 15h) pour les individuels", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Gratuit\u00e9 pour les moins de 10 ans", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Les ateliers du 12-14, rue Cortot furent des lieux de rencontre et abrit\u00e8rent de nombreux artistes dont Pierre-Auguste Renoir, les fauves Charles Camoin, \u00c9mile-Othon Friesz et Raoul Dufy, \u00c9mile Bernard, puis Suzanne Valadon, et Maurice Utrillo. "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Mus\u00e9es de beaux-arts \u00e0 Paris", "What": "Peintures, sculptures, photos\u2026 le plein de culture dans les collections parisiennes.", "name": "Mus\u00e9e Cognacq-Jay - Le go\u00fbt du XVIIIe", "location": "8 rue Elz\u00e9vir, Paris, 75003", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/media/1.-photos/02.-sites-culturels-630-x-405/musee-cognacq-jay-facade-exterieure-jardin-630x405-c-otcp-didier-messina/142009-1-fre-FR/Musee-Cognacq-Jay-facade-exterieure-jardin-630x405-C-OTCP-Didier-Messina.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Collections permanentes gratuites. Exposition temporaire : plein tarif, 8\u20ac ; tarif r\u00e9duit, 6\u20ac. La carte Paris Mus\u00e9es permet d\u2019acc\u00e9der \u00e0 l\u2019ensemble des expositions temporaires des mus\u00e9es de la Ville de Paris, en acc\u00e8s illimit\u00e9 et sans faire la file, pendant un an. Tarifs : 40 \u20ac (carte individuelle) ; 60 \u20ac (carte duo) ; 20 \u20ac (- de 26 ans). Renseignements sur www.parismusees.paris.fr\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Collections permanentes gratuites pour tous. Pour les expositions temporaires : voir d\u00e9tail sur www.parismusees.paris.fr. \n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Le mus\u00e9e Cognacq-Jay, au c\u0153ur du Marais, recr\u00e9e l\u2019atmosph\u00e8re d\u2019une demeure parisienne au Si\u00e8cle des Lumi\u00e8res. Install\u00e9 dans un bel h\u00f4tel particulier du XVIe si\u00e8cle, entre cour et jardin, le mus\u00e9e abrite un exceptionnel ensemble d'\u0153uvres d'art du XVIIIe si\u00e8cle : peintures de Boucher, Chardin et Fragonard, dessins de Watteau, sculptures, meubles estampill\u00e9s et objets pr\u00e9cieux (bijoux, tabati\u00e8res, porcelaines de Saxe...). Ernest Cognacq et son \u00e9pouse Louise Jay, fondateurs du grand magasin La Samaritaine, ont l\u00e9gu\u00e9 les collections \u00e0 la Ville de Paris en 1928.\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es insolites de Paris", "What": "S\u00e9lection de sites culturels aux th\u00e9matiques originales.", "name": "Les Caves du Louvre", "location": "52 rue de l\u2019Arbre Sec, Paris, 75001", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/les-caves-du-louvre-cave-630x405-c-les-caves-du-louvre/16977467-1-fre-FR/Les-Caves-du-Louvre-Cave-630x405-C-LES-CAVES-DU-LOUVRE.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Formule d\u00e9couverte : acc\u00e8s aux caves + acc\u00e8s \u00e0 l'exposition temporaire, gratuit. Formule classique : visite guid\u00e9e (fran\u00e7ais ou anglais) + d\u00e9gustation de 3 vins, 32\u20ac/personne.\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit": "\n        Formule d\u00e9couverte : acc\u00e8s aux caves + acc\u00e8s \u00e0 l'exposition temporaire, gratuit.\n    ", "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Situ\u00e9 en plein c\u0153ur de Paris, Les Caves du Louvre est un espace unique, ouvert depuis peu au public gr\u00e2ce \u00e0 une \u00e9quipe de passionn\u00e9s. Construites au XVIIIe si\u00e8cle par Trudon, le sommelier du Roi Louis XV, elles sont aujourd\u2019hui un lieu d\u00e9di\u00e9 au vin fran\u00e7ais. A travers une visite \u00e0 la fois ludique et interactive, gr\u00e2ce \u00e0 l'utilisation d'une application gratuite, partez \u00e0 la d\u00e9couverte de la vigne et de l\u2019\u0153nologie tout en stimulant vos cinq sens. Les diff\u00e9rentes salles vous feront d\u00e9couvrir le terroir fran\u00e7ais : des vignes, en passant par les ar\u00f4mes, les go\u00fbts, les sons jusqu'\u00e0 bien sur, la d\u00e9gustation finale. Et aussi, pour aller plus loin, pourquoi pas cr\u00e9er son propre vin lors d\u2019un atelier d\u2019assemblage dans ce lieu rempli d\u2019histoire\u2026\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es insolites de Paris", "What": "S\u00e9lection de sites culturels aux th\u00e9matiques originales.", "name": "Choco-Story Paris - Le mus\u00e9e du chocolat", "location": "28 boulevard de Bonne Nouvelle, Paris, 75010", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/le-musee-gourmand-du-chocolat-decouvrir-l-histoire-du-chocolat-|-630x405-|-\u00a9-otcp/16086082-1-fre-FR/Le-Musee-Gourmand-du-Chocolat-Decouvrir-l-histoire-du-chocolat-|-630x405-|-\u00a9-OTCP.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Plein tarif : 11\u20ac ; \u00e9tudiants et +65 ans : 10\u20ac ; enfants (6-12 ans) : 8\u20ac. En option, un v\u00e9ritable chocolat chaud \u00e0 d\u00e9guster en toutes saisons : 3\u20ac.\n    ", "Visite guid\u00e9e": "\n        Intervenant ext\u00e9rieur \u00e0 150 \u20ac en sus du prix d'entr\u00e9e.\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Actualit\u00e9s": "\n        2018 Nouveau support de visite : livret p\u00e9dagogique avec chasse au tr\u00e9sor Playmobil pour les enfants en fran\u00e7ais et en anglais\n    "}, "images_supplementaires": []},
{"Categorie": "Les mus\u00e9es insolites de Paris", "What": "S\u00e9lection de sites culturels aux th\u00e9matiques originales.", "name": "Gr\u00e9vin Paris", "location": "10 boulevard Montmartre, Paris, 75009", "image": "https://www.parisinfo.com/var/otcp/sites/images/_aliases/listdyn/node_43/node_51/node_77884/node_77888/gr\u00e9vin-paris-the-voice-|-630x405-|-\u00a9-sylvain-cambon/18062318-1-fre-FR/Gr\u00e9vin-Paris-The-Voice-|-630x405-|-\u00a9-Sylvain-Cambon.jpg", "prix_horaires": {"null": null, "Visite libre": "\n        Plein tarif (+16 ans) : 22\u20ac50 ; enfant (5-15 ans) : 17\u20ac50.\n    ", "Visite de groupe": null, "Gratuit jeunes et enfants": null}, "infos_utiles": {"Descriptif": "\n        Rencontrez plus de 200 c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s dans des d\u00e9cors \u00e0 couper le souffle ! Envie d\u2019un t\u00eate \u00e0 t\u00eate avec Louis XIV, Mozart ou Jean Reno ? Fan de Kendji Girac ? Sous le charme de Ryan Gosling ou fascin\u00e9 par la p\u00e9tillante Katy Perry ? Rencontrez toutes ces personnalit\u00e9s lors d\u2019une visite pleine de surprises au milieu de d\u00e9cors th\u00e9matiques extraordinaires ! Ev\u00e8nement : Rendez-vous \u00e0 l\u2019automne pour l\u2019entr\u00e9e de Ma\u00eetre Gims \u00e0 Gr\u00e9vin ! Le mus\u00e9e Gr\u00e9vin, lieu unique et incontournable \u00e0 Paris, vous propose de prendre la pose aux c\u00f4t\u00e9s de plus de 200 personnages qui ont fait ou font l\u2019histoire, d\u2019hier \u00e0 aujourd\u2019hui ! Profitez d\u2019une exp\u00e9rience fantastique, en famille ou entre amis et repartez avec votre album photo souvenir qui ne ressemblera \u00e0 aucun autre !\n    "}, "images_supplementaires": []}
]